{"id":1433,"date":"2021-08-23T03:16:28","date_gmt":"2021-08-23T03:16:28","guid":{"rendered":"https:\/\/rpadvogados.com\/?page_id=1433"},"modified":"2023-06-28T16:51:10","modified_gmt":"2023-06-28T19:51:10","slug":"advogado-previdenciario","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-previdenciario\/","title":{"rendered":"Advogado Previdenci\u00e1rio"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"1433\" class=\"elementor elementor-1433\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f90990d elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f90990d\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fa0d2a1\" data-id=\"fa0d2a1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-fff6637 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"fff6637\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6a05be5\" data-id=\"6a05be5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ac81067\" data-id=\"ac81067\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f9c3ec9 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"f9c3ec9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5602996 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5602996\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><a href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/\">In\u00edcio<\/a> &gt; Advogado Previdenci\u00e1rio<\/span><\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f80704a\" data-id=\"f80704a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8da1557 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8da1557\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-876a8a1\" data-id=\"876a8a1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-fc1e97e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"fc1e97e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4123f87\" data-id=\"4123f87\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ad1e1e2 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ad1e1e2\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Direito Previdenci\u00e1rio - Atualizado com a Reforma<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8ac83cc elementor-widget-divider--view-line elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"8ac83cc\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-34773c2 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"34773c2\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div>Advogado Previdencialista<\/div><div class=\"separator transparent \">Previd\u00eancia Social \u00e9 um sistema de prote\u00e7\u00e3o social que garante ou sustenta o trabalhador e sua fam\u00edlia, quando ele n\u00e3o pode trabalhar por causa de doen\u00e7a, acidente, gravidez, pris\u00e3o, morte ou velhice.\u00a0A Previd\u00eancia Social mant\u00e9m benef\u00edcios diferentes, incluindo aposentadorias, pens\u00e3o por morte, sal\u00e1rio-maternidade e aux\u00edlio-doen\u00e7a.<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7448b79\" data-id=\"7448b79\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7b4b347 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"7b4b347\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;none&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"650\" height=\"300\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-previdenciario-1-1.jpg\" class=\"attachment-2048x2048 size-2048x2048\" alt=\"Advogado previdenciario\" srcset=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-previdenciario-1-1.jpg 650w, https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-previdenciario-1-1-300x138.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 650px) 100vw, 650px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ae49cba elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ae49cba\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c48524d\" data-id=\"c48524d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2c220e8 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2c220e8\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInUp&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"separator transparent \"><p>Quando o trabalhador fica doente, \u00e9 uma Previd\u00eancia Social que paga o seu sal\u00e1rio at\u00e9 recuperar como condi\u00e7\u00f5es de exercer suas atividades.<\/p><p>Sendo t\u00e3o amplo e abrangente, o sistema \u00e9 falho e apenas por ser falho, muitos benef\u00edcios s\u00e3o pagos de forma errada ou at\u00e9 mesmo negada, ainda que existam direitos.\u00a0S\u00e3o exatamente essas falhas que nossa equipe de advogados corrige.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-faa0115 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"faa0115\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fa5834f\" data-id=\"fa5834f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f98e89f elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"f98e89f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2611\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2611\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Aposentadoria por Tempo de Contribui\u00e7\u00e3o<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2611\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2611\"><p>Aposentadoria por Tempo de Contribui\u00e7\u00e3o\u00a0<strong>n\u00e3o existe mais<\/strong>\u00a0, ent\u00e3o vale a pena conseguir completar 35 anos de contribui\u00e7\u00e3o, se homem, ou 30 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher, antes da Reforma da Previd\u00eancia entrar em vigor em 13\/11\/2019 .<\/p><p><strong>Regras antes da Reforma:<\/strong><\/p><ul><li>Tempo de contribui\u00e7\u00e3o: 30 anos e 35 anos.<\/li><li><strong>Com\u00a0<\/strong>\u00a0fator previdenci\u00e1rio.<\/li><li><strong>Sem\u00a0<\/strong>\u00a0idade m\u00ednima.<\/li><li>Car\u00eancia de 180 meses.<\/li><\/ul><p>Se voc\u00ea ainda n\u00e3o concluiu o tempo antes da reforma, vai entrar em algumas das\u00a0\u00a0<strong>Regras de Transi\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p><ul><li>1\u00aa Regra de Transi\u00e7\u00e3o \u2013 aposentadoria por Pontos;<\/li><li>2\u00aa Regra de Transi\u00e7\u00e3o \u2013 Idade M\u00ednima + Tempo de Contribui\u00e7\u00e3o;<\/li><li>3\u00aa Regra de Transi\u00e7\u00e3o \u2013 Tempo de Contribui\u00e7\u00e3o com Ped\u00e1gio de 50%;<\/li><li>4\u00aa Regra de Transi\u00e7\u00e3o \u2013 Tempo de Contribui\u00e7\u00e3o com Ped\u00e1gio de 100%;<\/li><li>5\u00aa Regra de Transi\u00e7\u00e3o da Reforma da Previd\u00eancia \u2013 aposentadoria por idade com 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o.<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2612\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2612\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Aposentadoria por Idade<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2612\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2612\"><p>Se voc\u00ea come\u00e7ou a trabalhar\u00a0<strong>antes<\/strong>\u00a0da vig\u00eancia da Reforma da Previd\u00eancia (13\/11\/2019), voc\u00ea precisa de:<\/p><ul><li><strong>65 anos de idade<\/strong>\u00a0e 180 meses de\u00a0<strong>car\u00eancia<\/strong>, se homem;<\/li><li><strong>60 anos de idade<\/strong>\u00a0e 180 meses de\u00a0<strong>car\u00eancia<\/strong>, se mulher;<\/li><\/ul><p>A idade m\u00ednima \u00e9 reduzida em cinco anos para os trabalhadores rurais de ambos os sexos e para aqueles que exer\u00e7am suas atividades individualmente ou em regime de economia familiar, incluindo-se: o pequeno produtor rural, pescador artesanal, extrativistas, os ind\u00edgenas, entre outros.<\/p><p>Mas caso voc\u00ea tenha come\u00e7ado a trabalhar\u00a0<strong>antes<\/strong>\u00a0da Reforma mas ainda n\u00e3o completou os requisitos necess\u00e1rios para se aposentar at\u00e9 o in\u00edcio dela, foi criada uma Regra de Transi\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea precisa de:<\/p><ul><li><strong>65 anos de idade<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>15 anos de<\/strong>\u00a0<strong>tempo de contribui\u00e7\u00e3o<\/strong>\u00a0+6 meses por ano, a partir de 2020, at\u00e9 atingir 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o, l\u00e1 em 2029, se homem;<\/li><li><strong>60 anos de idade<\/strong>\u00a0<strong>+6 meses por ano<\/strong>, a partir de 2020, at\u00e9 atingir\u00a0<strong>62 anos de idade<\/strong>, l\u00e1 em 2023, e\u00a0<strong>15 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o<\/strong>, se mulher.<\/li><\/ul><p>Agora se voc\u00ea come\u00e7ou a trabalhar\u00a0<strong>depois<\/strong>\u00a0do in\u00edcio da Reforma, voc\u00ea precisar\u00e1 cumprir:<\/p><ul><li><strong>65 anos de idade<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>20 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o<\/strong>, se homem;<\/li><li><strong>62 anos de idade\u00a0<\/strong>e\u00a0<strong>15 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o<\/strong>, se mulher.<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2613\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2613\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Aposentadoria por Invalidez<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2613\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2613\"><p>Devido ao cidad\u00e3o incapaz de trabalhar e que n\u00e3o possa ser reabilitado em outra profiss\u00e3o.<\/p><p>A aposentadoria por invalidez \u00e9 um benef\u00edcio devido ao\u00a0<strong>trabalhador permanentemente incapaz de exercer qualquer atividade laborativa<\/strong>\u00a0e que tamb\u00e9m n\u00e3o possa ser reabilitado em outra profiss\u00e3o, de acordo com a avalia\u00e7\u00e3o da per\u00edcia m\u00e9dica do INSS.<\/p><p>O benef\u00edcio \u00e9 pago enquanto persistir a invalidez e o segurado pode ser reavaliado pelo INSS a cada dois anos.<\/p><p><strong>Inicialmente o cidad\u00e3o deve requerer um aux\u00edlio-doen\u00e7a<\/strong>, que possui os mesmos requisitos da aposentadoria por invalidez. Caso a per\u00edcia m\u00e9dica constate incapacidade permanente para o trabalho, sem possibilidade de\u00a0reabilita\u00e7\u00e3o\u00a0para outra fun\u00e7\u00e3o, a\u00a0aposentadoria por invalidez\u00a0ser\u00e1 indicada.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2614\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2614\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Aposentadoria Especial<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2614\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2614\"><p>A Aposentadoria Especial \u00e9 o benef\u00edcio previdenci\u00e1rio concedido ao trabalhador que exerce suas atividades laborais exposto a agentes nocivos, que podem causar algum preju\u00edzo \u00e0 sua sa\u00fade e \u00e0 sua integridade f\u00edsica ao longo do tempo.<br \/>O\u00a0trabalhador precisa tamb\u00e9m exercer sua atividade com exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 agentes nocivos por um determinado per\u00edodo de tempo. O tempo de contribui\u00e7\u00e3o necess\u00e1rio pode ser de 15 anos, 20 anos ou 25 anos a depender do agente nocivo a que o trabalhador foi exposto.<\/p><p>Quem trabalha com agentes insalubres antes da Reforma mas n\u00e3o reuniu o tempo de atividade especial m\u00ednimo a Reforma criou uma Regra de Transi\u00e7\u00e3o:<\/p><ul><li><strong>86 pontos + 25 anos de atividade especial<\/strong>\u00a0na maioria dos casos. Aqui, os pontos s\u00e3o a somat\u00f3ria da sua idade, tempo de atividade especial e tempo de contribui\u00e7\u00e3o;<\/li><li><strong>76 pontos + 20 anos de atividade especial<\/strong>\u00a0nos casos de trabalho em contato com amianto ou trabalho em minas n\u00e3o subterr\u00e2neas;<\/li><li><strong>66 pontos + 15 anos de atividade especial\u00a0<\/strong>nos casos de trabalho em minas subterr\u00e2neas, mergulhadores.<\/li><\/ul><p><strong>Para quem come\u00e7ou a trabalhar depois da vig\u00eancia da Reforma (13\/11\/2019)<\/strong><\/p><p>Passa a existir uma idade m\u00ednima para a concess\u00e3o da Aposentadoria Especial:<\/p><ul><li><strong>no m\u00ednimo 60 anos de idade e 25 anos de atividade especial<\/strong>\u00a0na maioria das atividades especiais, como atividades em que a pessoa est\u00e1 exposta a ru\u00eddos excessivos, calor ou frio intensos ou a periculosidade;<\/li><li><strong>no m\u00ednimo 58 anos de idade e 20 anos de atividade especial<\/strong>\u00a0nos casos de trabalho em contato com amianto ou trabalho em minas n\u00e2o subterr\u00e2neas;<\/li><li><strong>no m\u00ednimo 55 anos de idade e 15 anos de atividade especial<\/strong>\u00a0nos casos de trabalho em minas subterr\u00e2neas.<\/li><\/ul><p>Para comprovar o enquadramento profissional e a exposi\u00e7\u00e3o a agentes insalubres, voc\u00ea vai\u00a0<strong>precisar de documentos<\/strong>, como sua\u00a0<strong>CTPS,\u00a0SB40, PPP\u00a0<\/strong>(perfil profissiogr\u00e1fico previdenci\u00e1rio)<strong>, laudos, per\u00edcias\u2026<\/strong><\/p><p>Vale dizer que a forma de comprova\u00e7\u00e3o da insalubridade\u00a0<strong>n\u00e3o sofreu nenhuma altera\u00e7\u00e3o<\/strong>\u00a0com a\u00a0<strong>Reforma da Previd\u00eancia<\/strong>.<\/p><p>A Reforma Previdenci\u00e1ria, tamb\u00e9m trouxe o fim da bonifica\u00e7\u00e3o do tempo de exerc\u00edcio de atividade especial convertido em tempo comum, para quem n\u00e3o conseguiu o tempo total em especial, antes esse processo garantia um acr\u00e9scimo de 20% para as mulheres e 40% para os homens no tempo comum.<\/p><p>Assim, s\u00f3 poder\u00e3o ser convertidos os tempos referentes a per\u00edodos trabalhados\u00a0<strong>antes da reforma<\/strong>.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2615\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"5\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2615\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Aposentadoria da Pessoa com Defici\u00eancia<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2615\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2615\"><p>A Aposentadoria da Pessoa com Defici\u00eancia \u00e9 direcionada para quem \u00e9 deficiente e consegue trabalhar mesmo com seu impedimento.<\/p><p>Essa aposentadoria \u00e9 direcionada para pessoas que possuem impedimentos \u00e0 longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial que impossibilitem sua participa\u00e7\u00e3o de forma plena e efetiva na sociedade, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.<\/p><p><strong>Aposentadoria da Pessoa com Defici\u00eancia por Idade<\/strong><\/p><p>Para ter direito a essa esp\u00e9cie, vai precisar reunir os seguintes requisitos:<\/p><ul><li>60 anos de idade, se homem, e 55 anos de idade, se mulher<\/li><li>15 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o<\/li><li>comprovar a exist\u00eancia de defici\u00eancia, seja qual grau for, durante esse tempo de contribui\u00e7\u00e3o<\/li><\/ul><p><strong>Aposentadoria da pessoa com defici\u00eancia por tempo de contribui\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p>N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio cumprir uma idade m\u00ednima, por\u00e9m \u00e9 avaliado o grau da defici\u00eancia para enquadramento dos anos que dever\u00e1 contribuir.\u00a0Requisitos:<\/p><ul><li>para defici\u00eancia de grau grave: 25 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, se homem, e 20 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher<\/li><li>para defici\u00eancia de grau m\u00e9dio: 29 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, se homem, e 24 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher<\/li><li>para defici\u00eancia de grau leve: 33 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, se homem, e 28 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher<\/li><\/ul><p>Quem vai calcular o grau da sua defici\u00eancia \u00e9 o perito m\u00e9dico do\u00a0<strong>INSS<\/strong>\u00a0quando voc\u00ea for fazer o requerimento desse benef\u00edcio.<\/p><p>Especial:<\/p><ul><li><strong>no m\u00ednimo 60 anos de idade e 25 anos de atividade especial<\/strong>\u00a0na maioria das atividades especiais, como atividades em que a pessoa est\u00e1 exposta a ru\u00eddos excessivos, calor ou frio intensos ou a periculosidade;<\/li><li><strong>no m\u00ednimo 58 anos de idade e 20 anos de atividade especial<\/strong>\u00a0nos casos de trabalho em contato com amianto ou trabalho em minas n\u00e2o subterr\u00e2neas;<\/li><li><strong>no m\u00ednimo 55 anos de idade e 15 anos de atividade especial<\/strong>\u00a0nos casos de trabalho em minas subterr\u00e2neas.<\/li><\/ul><p>Para comprovar o enquadramento profissional e a exposi\u00e7\u00e3o a agentes insalubres, voc\u00ea vai\u00a0<strong>precisar de documentos<\/strong>, como sua\u00a0<strong>CTPS,\u00a0SB40, PPP\u00a0<\/strong>(perfil profissiogr\u00e1fico previdenci\u00e1rio)<strong>, laudos, per\u00edcias\u2026<\/strong><\/p><p>Vale dizer que a forma de comprova\u00e7\u00e3o da insalubridade\u00a0<strong>n\u00e3o sofreu nenhuma altera\u00e7\u00e3o<\/strong>\u00a0com a\u00a0<strong>Reforma da Previd\u00eancia<\/strong>.<\/p><p>A Reforma Previdenci\u00e1ria, tamb\u00e9m trouxe o fim da bonifica\u00e7\u00e3o do tempo de exerc\u00edcio de atividade especial convertido em tempo comum, para quem n\u00e3o conseguiu o tempo total em especial, antes esse processo garantia um acr\u00e9scimo de 20% para as mulheres e 40% para os homens no tempo comum.<\/p><p>Assim, s\u00f3 poder\u00e3o ser convertidos os tempos referentes a per\u00edodos trabalhados\u00a0<strong>antes da reforma<\/strong>.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-cc30e99\" data-id=\"cc30e99\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-65e63ea elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"65e63ea\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1061\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1061\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Aux\u00edlio Doen\u00e7a<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1061\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1061\"><p>O Aux\u00edlio Doen\u00e7a \u00e9 um benef\u00edcio previdenci\u00e1rio pago \u00e0s pessoas que ficarem incapacitadas para o trabalho ou atividade habitual por mais de 15\u00a0 dias consecutivos e que cumprirem\u00a0<strong>3 requisitos:<\/strong><\/p><ul><li>\u200bIncapacidade para o trabalho ou atividade habitual;<\/li><li>Cumprimento da car\u00eancia \u2013 12 meses trabalhados, salvo os casos de dispensa (art. 26, II e art. 151 da lei 8.213\/91);<\/li><li>Ter qualidade de segurado.<\/li><\/ul><p>A incapacidade para o trabalho deve ser comprovada atrav\u00e9s de exame realizado pela per\u00edcia m\u00e9dica do\u00a0<strong>INSS.<\/strong><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1062\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1062\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Aux\u00edlio Acidente<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1062\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1062\"><p>O aux\u00edlio-acidente \u00e9 um benef\u00edcio previdenci\u00e1rio de cunho indenizat\u00f3rio, sendo devido ao segurado acidentado, quando, ap\u00f3s a consolida\u00e7\u00e3o das les\u00f5es decorrentes de acidente de qualquer natureza, resultarem sequelas que impliquem redu\u00e7\u00e3o da capacidade para a atividade laborativa habitual.<\/p><p><strong>Requisitos cumulativos:<\/strong><\/p><ul><li>Qualidade de segurado;<\/li><li>Acidente de qualquer natureza ou equiparado;<\/li><li>Sequelas que impliquem redu\u00e7\u00e3o da capacidade para o trabalho habitual;<\/li><\/ul><p>Entre as diferen\u00e7as entre aux\u00edlio-doen\u00e7a comum e aux\u00edlio-acident\u00e1rio, destacam-se a desnecessidade de prazo de car\u00eancia, a estabilidade de 01 ano no emprego ap\u00f3s o retorno ao servi\u00e7o e o recolhimento do Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o (FGTS) pelo empregador durante esse per\u00edodo.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1063\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1063\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Sal\u00e1rio Maternidade<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1063\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1063\"><p>O sal\u00e1rio ou aux\u00edlio-maternidade \u00e9 garantido em casos de parto (antecipado ou n\u00e3o), de aborto n\u00e3o-criminoso e de ado\u00e7\u00e3o. M\u00e3es de beb\u00eas natimortos tamb\u00e9m t\u00eam direito ao benef\u00edcio.<\/p><p>Assim, desempregadas, empregadas dom\u00e9sticas, contribuintes individuais, trabalhadoras facultativas e seguradas especiais tamb\u00e9m podem solicitar o sal\u00e1rio-maternidade.<\/p><p>Para ter direito ao benef\u00edcio, \u00e9 preciso que, no dia do parto, da ado\u00e7\u00e3o ou do aborto, o segurado se enquadre nas seguintes regras:<\/p><ul><li>Crian\u00e7as com menos de 5 anos.<\/li><li>Desempregadas antes do nascimento da crian\u00e7a.<\/li><li>Para desempregada \u00e9 necess\u00e1rio somente 01 dia de trabalho, registrado em Carteira.<\/li><li>Contribuintes individuais, trabalhadores facultativos e segurados especiais devem ter contribu\u00eddo para a Previd\u00eancia Social por pelo menos 10 meses.<\/li><li>Estar dentro do lapso temporal.<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1064\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1064\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Benef\u00edcio Assistencial LOAS\/BPC<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1064\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1064\"><p>O Benef\u00edcio Assistencial \u2013\u00a0<strong>BPC\/LOAS<\/strong>\u00a0\u00e9 a presta\u00e7\u00e3o paga pela previd\u00eancia social que visa garantir\u00a0<strong>um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal<\/strong>\u00a0para pessoas que n\u00e3o possuem meios de prover \u00e0 pr\u00f3pria subsist\u00eancia nem mesmo a sua fam\u00edlia possa prover. Divide-se em duas categorias: Benef\u00edcio Assistencial ao Idoso e Benef\u00edcio Assistencial \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia e n\u00e3o possuem meios de prover \u00e0 pr\u00f3pria subsist\u00eancia.<\/p><p><strong>Para o idoso:<\/strong><\/p><ul><li>Ter mais de 65 anos de idade.<\/li><li>Vivenciar estado de\u00a0pobreza\/necessidade.<\/li><\/ul><p><strong>Para o portador de defici\u00eancia:<\/strong><\/p><ul><li>Possuir defici\u00eancia (<em>pode ser de qualquer natureza<\/em>)\u00a0que n\u00e3o possuem condi\u00e7\u00f5es de exercer atividades laborativas que, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas (art. 3\u00ba, inciso IV da Lei 13.146\/2015).<\/li><li>Vivenciar estado de pobreza\/necessidade.<\/li><\/ul><p>OBS.: n\u00e3o h\u00e1 d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1065\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"5\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1065\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Pens\u00e3o por Morte<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1065\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1065\"><p>A pens\u00e3o por morte \u00e9 um benef\u00edcio pago aos dependentes de um trabalhador que morreu ou que teve sua morte declarada pela Justi\u00e7a, como ocorre em casos de desaparecimento.<\/p><p>Quem tem direito \u00e0 pens\u00e3o por morte:<\/p><p>Filhos at\u00e9 21 anos de idade, salvo casos de invalidez ou defici\u00eancia (nessas situa\u00e7\u00f5es, recebem a vida toda).<\/p><p>Para marido ou mulher, companheiro (a) em uni\u00e3o est\u00e1vel, c\u00f4njuge divorciado ou separado judicialmente que recebia pens\u00e3o aliment\u00edcia Se n\u00e3o houver filhos ou c\u00f4njuge, os pais do segurado que morreu podem pedir a pens\u00e3o, desde que comprovem depend\u00eancia econ\u00f4mica. Se os pais do segurado n\u00e3o est\u00e3o mais vivos ou se eles n\u00e3o dependiam dele, irm\u00e3os podem pedir o benef\u00edcio. Tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio comprovar depend\u00eancia econ\u00f4mica. Para irm\u00e3os, a pens\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 paga at\u00e9 os 21 anos de idade, salvo casos de invalidez ou defici\u00eancia.<\/p><p>A dura\u00e7\u00e3o da pens\u00e3o por morte varia conforme a idade e o tipo de benefici\u00e1rio.<\/p><p>Para marido ou mulher, companheiro (a), c\u00f4njuge divorciado ou separado judicialmente que recebia pens\u00e3o aliment\u00edcia:<\/p><ul><li>Dura\u00e7\u00e3o de quatro meses: se a morte ocorrer sem que o segurado tenha feito 18 contribui\u00e7\u00f5es mensais \u00e0 Previd\u00eancia ou se o casamentou ou uni\u00e3o est\u00e1vel come\u00e7ou menos de dois anos antes da morte do segurado;<\/li><li>Dura\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel: se a morte ocorreu depois que o segurado fez 18 contribui\u00e7\u00f5es mensais e tinha pelo menos dois anos de casamento ou uni\u00e3o est\u00e1vel ou se a morte acontecer por acidente.<\/li><\/ul><p>O per\u00edodo de recebimento varia conforme a idade do dependente:<\/p><ul><li>Dependente com menos de 21 anos;<\/li><li>Dependente com menos de 21 anos de idade: a dura\u00e7\u00e3o da pens\u00e3o \u00e9 de tr\u00eas anos;<\/li><li>Entre 21 e 26 anos: seis anos de pens\u00e3o Entre 27 e 29 anos: dez anos de pens\u00e3o;<\/li><li>Entre 30 e 40 anos: 15 anos de pens\u00e3o;<\/li><li>Entre 41 e 43 anos: 20 anos de pens\u00e3o A partir de 44 anos: pens\u00e3o vital\u00edcia (para a vida toda).<\/li><\/ul><p><strong>Aten\u00e7\u00e3o:<\/strong>\u00a0se o trabalhador morrer em um acidente, n\u00e3o ser\u00e1 preciso cumprir esse prazo de 18 contribui\u00e7\u00f5es para garantir o direito nem o tempo de casamento ou uni\u00e3o est\u00e1vel. O prazo de recebimento, por\u00e9m, segue o da tabela acima.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In\u00edcio &gt; Advogado Previdenci\u00e1rio Direito Previdenci\u00e1rio &#8211; Atualizado com a Reforma Advogado PrevidencialistaPrevid\u00eancia Social \u00e9 um sistema de prote\u00e7\u00e3o social que garante ou sustenta o trabalhador e sua fam\u00edlia, quando ele n\u00e3o pode trabalhar por causa de doen\u00e7a, acidente, gravidez, pris\u00e3o, morte ou velhice.&nbsp;A Previd\u00eancia Social mant\u00e9m benef\u00edcios diferentes, incluindo aposentadorias, pens\u00e3o por morte, sal\u00e1rio-maternidade [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_header_footer","meta":{"footnotes":""},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Advogado Previdenci\u00e1rio - Escrit\u00f3rio de Advocacia<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Advogado previdenci\u00e1rio, Advogado INSS, aposentadoria por idade, aposentadoria por tempo, pens\u00e3o por morte, auxilio doen\u00e7a, auxilio acidente\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-previdenciario\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Advogado Previdenci\u00e1rio - Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Advogado previdenci\u00e1rio, Advogado INSS, aposentadoria por idade, aposentadoria por tempo, pens\u00e3o por morte, auxilio doen\u00e7a, auxilio acidente\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-previdenciario\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-06-28T19:51:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-previdenciario-1-1.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"13 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-previdenciario\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-previdenciario\/\",\"name\":\"Advogado Previdenci\u00e1rio - Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-08-23T03:16:28+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-28T19:51:10+00:00\",\"description\":\"Advogado previdenci\u00e1rio, Advogado INSS, aposentadoria por idade, aposentadoria por tempo, pens\u00e3o por morte, auxilio doen\u00e7a, auxilio acidente\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-previdenciario\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-previdenciario\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-previdenciario\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Advogado Previdenci\u00e1rio\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"description\":\"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"width\":261,\"height\":129,\"caption\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Advogado Previdenci\u00e1rio - Escrit\u00f3rio de Advocacia","description":"Advogado previdenci\u00e1rio, Advogado INSS, aposentadoria por idade, aposentadoria por tempo, pens\u00e3o por morte, auxilio doen\u00e7a, auxilio acidente","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-previdenciario\/","og_locale":"pt_BR","og_type":"article","og_title":"Advogado Previdenci\u00e1rio - Escrit\u00f3rio de Advocacia","og_description":"Advogado previdenci\u00e1rio, Advogado INSS, aposentadoria por idade, aposentadoria por tempo, pens\u00e3o por morte, auxilio doen\u00e7a, auxilio acidente","og_url":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-previdenciario\/","og_site_name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","article_modified_time":"2023-06-28T19:51:10+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-previdenciario-1-1.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Est. tempo de leitura":"13 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-previdenciario\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-previdenciario\/","name":"Advogado Previdenci\u00e1rio - Escrit\u00f3rio de Advocacia","isPartOf":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website"},"datePublished":"2021-08-23T03:16:28+00:00","dateModified":"2023-06-28T19:51:10+00:00","description":"Advogado previdenci\u00e1rio, Advogado INSS, aposentadoria por idade, aposentadoria por tempo, pens\u00e3o por morte, auxilio doen\u00e7a, auxilio acidente","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-previdenciario\/#breadcrumb"},"inLanguage":"pt-BR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-previdenciario\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-previdenciario\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"In\u00edcio","item":"https:\/\/rpadvogados.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Advogado Previdenci\u00e1rio"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","description":"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista","publisher":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"pt-BR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"pt-BR","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","contentUrl":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","width":261,"height":129,"caption":"Escrit\u00f3rio de Advocacia"},"image":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1433"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1433"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1433\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3468,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1433\/revisions\/3468"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1433"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}