{"id":1666,"date":"2021-08-27T08:41:29","date_gmt":"2021-08-27T08:41:29","guid":{"rendered":"https:\/\/rpadvogados.com\/?page_id=1666"},"modified":"2023-07-04T16:28:33","modified_gmt":"2023-07-04T19:28:33","slug":"advogado-trabalhista","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-trabalhista\/","title":{"rendered":"Advogado Trabalhista"},"content":{"rendered":"<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/\">In\u00edcio<\/a> &gt; Advogado Trabalhista<\/li>\n<\/ul>\n<figure style=\"width: 1170px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-trabalhista-1200x798-1.jpg\" alt=\"Advogado Trabalhista\" width=\"1170\" height=\"778\" \/><figcaption class=\"wp-caption-text\">Advogado trabalhsita<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Advogado Trabalhista &#8211; Direito Trabalhista &#8211; Atualizado com a Reforma<\/h2>\n<p>Advogado Trabalhista<\/p>\n<p>Nossa equipe de profissionais possui advogados trabalhistas altamente especializados e experientes.<\/p>\n<p>Trabalhamos com orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ao trabalhador antes e depois da demiss\u00e3o, orientando-o de forma a garantir os seus direitos trabalhistas. E se caso, for constado irregularidade por parte do empregador buscamos a solu\u00e7\u00e3o judicial, por meio de a\u00e7\u00e3o trabalhista na justi\u00e7a do trabalho. Assim, os advogados trabalhistas do nosso escrit\u00f3rio prestam consultoria e assist\u00eancia jur\u00eddica em diversos casos relacionados ao direito trabalhista, dentre os quais:<\/p>\n<p><a>Hora Extra<\/a><\/p>\n<p>A Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) prev\u00ea a obrigatoriedade do c\u00e1lculo da hora extra, sobretudo como forma de valorizar o servi\u00e7o realizado al\u00e9m do expediente contratado.<\/p>\n<p>Um trabalhador de carteira assinada, atualmente, deve cumprir uma jornada semanal de 44 horas, ou 8 horas di\u00e1rias, com previs\u00e3o em Lei de realizar no m\u00e1ximo 2 horas extras diariamente (totalizando 10 horas).<\/p>\n<p>Aos funcion\u00e1rios que cumprem jornada 12\u00d736, podem trabalhar por 12 horas consecutivas com direito a 36 horas de descanso sequenciais, mas importante lembrar que \u00e9 obrigat\u00f3rio cumprir as mesmas 44 horas semanais e um limite m\u00e1ximo de 220 horais mensais.<\/p>\n<p><a>Demiss\u00e3o por Justa Causa<\/a><\/p>\n<p>A dispensa do funcion\u00e1rio por justa causa somente \u00e9 permitida quando ele comete uma das faltas prevista na Lei e que s\u00e3o consideradas graves, por exemplo: ato de improbidade (como furtar a empresa), incontin\u00eancia de conduta (ass\u00e9dio sexual), mau procedimento (como comportamento inadequado perante as regras de conduta social), des\u00eddia (como atrasos constantes n\u00e3o justificados ou desleixo na execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o), indisciplina (n\u00e3o acatar as ordens do empregador), entre outras hip\u00f3teses.<\/p>\n<p>Essa forma de demiss\u00e3o retira do trabalhador o direito a receber a maior parte das verbas rescis\u00f3rias que ele teria em outras modalidades de t\u00e9rmino do contrato.<\/p>\n<p>Na dispensa por justa causa o trabalhador receber\u00e1 somente o saldo do sal\u00e1rio e as f\u00e9rias vencidas acrescidas de um ter\u00e7o de seu valor.<\/p>\n<p>O empregado perde o direito ao aviso pr\u00e9vio, \u00e0s f\u00e9rias proporcionais, ao 13\u00ba sal\u00e1rio proporcional, a indeniza\u00e7\u00e3o correspondente a 40% do FGTS e a receber o seguro-desemprego.<\/p>\n<p><a>Desvio de Fun\u00e7\u00e3o<\/a><\/p>\n<p>Contratar um trabalhador para uma fun\u00e7\u00e3o e coloc\u00e1-lo para executar outras atividades. Esta \u00e9 a caracter\u00edstica do desvio de fun\u00e7\u00e3o que possui implica\u00e7\u00f5es na Justi\u00e7a do Trabalho.<\/p>\n<p>O desvio de fun\u00e7\u00e3o acontece em todos os regimes de trabalho: dos efetivos aos tempor\u00e1rios e at\u00e9 na terceiriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>\n<p>\u00c9 poss\u00edvel alterar a fun\u00e7\u00e3o do trabalhador, desde que se fa\u00e7a necess\u00e1rio e com seguran\u00e7a jur\u00eddica, como por exemplo: promovendo o empregado para outra fun\u00e7\u00e3o, de n\u00edvel hier\u00e1rquico superior \u00e0quela que exerce atualmente. Neste caso, o sal\u00e1rio deve ser compat\u00edvel com a nova fun\u00e7\u00e3o e a altera\u00e7\u00e3o deve constar na CTPS.<\/p>\n<p>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel alterar a fun\u00e7\u00e3o do empregado, nem mesmo por acordo direto, caso esta altera\u00e7\u00e3o implique em desqualifica\u00e7\u00e3o profissional, rebaixamento de fun\u00e7\u00e3o ou diminui\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio.<\/p>\n<p><a>C\u00e1lculos de Rescis\u00e3o<\/a><\/p>\n<p>Quando um acordo de emprego termina, seja por vontade do funcion\u00e1rio ou da empresa, \u00e9 preciso fazer o acerto financeiro relativo ao tempo de trabalho j\u00e1 prestado. Para isso, o empregador deve realizar o c\u00e1lculo de rescis\u00e3o trabalhista para pagar aquilo que o contratado tem direito e descontar o que \u00e9 devido. No entanto, nem sempre ele \u00e9 feito corretamente. Por isso, \u00e9 importante ter\u00a0aten\u00e7\u00e3o no momento do encerramento\u00a0do seu contrato para poder garantir seus direitos e saber se o que est\u00e3o cobrando \u00e9 justo.<\/p>\n<p>Dentre os v\u00e1rios tipos de contratos de trabalho no setor privado, para cada caso, h\u00e1 uma s\u00e9rie de regras e leis correspondentes. Aos empregados cujas contrata\u00e7\u00f5es foram feitas por tempo indeterminado e regidas pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho \u2013 CLT, \u00e9 determinado regras b\u00e1sicas a serem seguidas nos acordos firmados entre empregadores e empregados. Ou seja, nenhum contrato empregat\u00edcio pode conferir\u00a0menos direitos ou mais deveres ao trabalhador do que os expressos nela. Portanto, \u00e9 a CLT que deve ser seguida para a formaliza\u00e7\u00e3o do acordo, bem como, do fim do v\u00ednculo trabalhista com seus devidos c\u00e1lculos.<\/p>\n<p>A rescis\u00e3o de um v\u00ednculo trabalhista \u00e9 o tr\u00e2mite necess\u00e1rio para finalizar um contrato empregat\u00edcio, zerando as obriga\u00e7\u00f5es tanto do funcion\u00e1rio quanto do empregador. Por isso, ela gera um\u00a0c\u00e1lculo de acerto financeiro, com valores relativos ao tempo j\u00e1 trabalhado, os descontos legais e os reembolsos de adiantamentos feitos.<\/p>\n<p>\u00c9 preciso que voc\u00ea saiba o motivo pelo qual seu contrato est\u00e1 sendo rescindido e essa justificativa deve ser informada pelo setor de Recursos Humanos sendo necess\u00e1rio estar formalizada por escrito.<\/p>\n<p>No entanto, \u00e9 preciso\u00a0cuidado e acompanhamento\u00a0para que sua rescis\u00e3o n\u00e3o seja feita de forma errada. Afinal, isso pode significar preju\u00edzos a voc\u00ea, que s\u00f3 ser\u00e3o reparados com a interven\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a, demandando tempo e causando dores de cabe\u00e7a.<\/p>\n<p><a>Trabalho sem Carteira Assinada<\/a><\/p>\n<p>Trabalhador sem carteira assinada tamb\u00e9m tem direito. A assinatura na CTPS \u00e9 obrigat\u00f3ria e deve ser feita em 48h. A n\u00e3o assinatura configura fraude, ou trabalho clandestino, e deve ser reportada ao Minist\u00e9rio do Trabalho.<\/p>\n<p>No direito do trabalho existe um importante princ\u00edpio chamado de primazia da realidade, ou seja, o que prevalece \u00e9 verdade real, o que de fato acontecer na rela\u00e7\u00e3o trabalhista. A falta de registro na CTPS n\u00e3o altera os direitos dos trabalhadores, o empregado ter\u00e1 os mesmos direitos que teria caso sua carteira fosse assinada, ou seja, os mesmos direitos de funcion\u00e1rio regular.<\/p>\n<p>O empregado comprovando que trabalhou para o empregador, este \u00faltimo dever\u00e1 o registro na carteira profissional e ser\u00e1 condenado ao pagamento de todas as verbas trabalhistas devidas como: FGTS e multa de 40%, aviso pr\u00e9vio, f\u00e9rias + 1\/3, 13\u00ba sal\u00e1rio, horas extras, intervalo para refei\u00e7\u00f5es, adicionais (noturno, de insalubridade ou periculosidade), equipara\u00e7\u00e3o salarial com outros empregados, recolhimento do INSS devido e o fornecimento das guias do seguro desemprego.<\/p>\n<p>Caso o empregador se negue a honrar seus compromissos e fornecer estes direitos ao empregado, poder\u00e1 acarretar em processo judicial.<\/p>\n<p><a>Insalubridade e Periculosidade<\/a><\/p>\n<p>Insalubridade e Periculosidade s\u00e3o conceitos parecidos mas n\u00e3o significam a mesma coisa. A insalubridade oferece danos graduais, causando preju\u00edzos biol\u00f3gicos a sa\u00fade e a imunidade. J\u00e1 a periculosidade \u00e9 definida como aquilo que causa risco direto \u00e0 vida do trabalhador. Cada uma destas exposi\u00e7\u00f5es gera um c\u00e1lculo de adicional ao sal\u00e1rio.<\/p>\n<p>Existem crit\u00e9rios a serem avaliados de acordo com o risco a que o trabalhador est\u00e1 exposto e cada tipo de risco ser\u00e1 avaliado atrav\u00e9s de par\u00e2metros espec\u00edficos.<\/p>\n<p>Sobre o c\u00e1lculo e pagamento de ambos os adicionais existem diferen\u00e7as. O adicional de insalubridade \u00e9 pago sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo, enquanto o de periculosidade define-se por 30% calculados sobre o sal\u00e1rio base do profissional.<\/p>\n<p>No entanto, para que os profissionais recebam a verba, \u00e9 necess\u00e1rio que uma per\u00edcia no local ateste o real perigo e, ainda, se ele pode ser eliminado pelos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o. Caso isso seja poss\u00edvel, \u00e9 exclu\u00eddo o direito ao recebimento do adicional.<\/p>\n<p><a>Direito do Trabalho Dom\u00e9stico<\/a><\/p>\n<p>Entende-se por empregado dom\u00e9stico aquele que presta servi\u00e7os de forma cont\u00ednua, subordinada, onerosa e pessoal e de finalidade n\u00e3o lucrativa \u00e0 pessoa ou \u00e0 fam\u00edlia, no \u00e2mbito residencial destas, por mais de 2 (dois) dias por semana.<\/p>\n<p>Deste conceito, destacamos os seguintes elementos: Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de natureza n\u00e3o lucrativa, \u00e0 pessoa f\u00edsica ou \u00e0 fam\u00edlia, no \u00e2mbito residencial das mesmas, continuadamente.<\/p>\n<p>O dom\u00e9stico faz jus \u00e0: Registro em CTPS, ao sal\u00e1rio m\u00ednimo ou ao piso salarial estadual fixado em lei, jornada de trabalho n\u00e3o superior a 8 horas di\u00e1rias e 44 horas semanais,\u00a0seguro contra acidentes de trabalho, irredutibilidade do sal\u00e1rio, hora extra \u2013 com no m\u00ednimo 50% de acr\u00e9scimo sobre o valor da hora normal, banco de horas, intervalo para refei\u00e7\u00f5es, adicional noturno \u2013 equivalente 20% do valor da hora normal, 13\u00ba sal\u00e1rio, descanso semanal remunerado preferencialmente aos domingos, folgas em feriados civis e religiosos, licen\u00e7a maternidade, estabilidade durante a gravidez, estabilidade pr\u00e9 aposentadoria, f\u00e9rias vencidas \u2013 acrescidas de 1\/3 constitucional, f\u00e9rias proporcionais \u2013 acrescidas de 1\/3 constitucional, f\u00e9rias em dobro \u2013 quando concedidas ou pagas fora do prazo, sal\u00e1rio fam\u00edlia, vale transporte \u2013 nos termos da lei, FGTS equivalente a 8% da remunera\u00e7\u00e3o do empregado, seguro desemprego, aviso pr\u00e9vio, demiss\u00e3o com ou sem justa causa.<\/p>\n<p><a>Verbas Rescis\u00f3rias n\u00e3o Pagas<\/a><\/p>\n<p>Uma vez reconhecido judicialmente o v\u00ednculo de emprego, a empresa deve pagar multa pelo atraso nas verbas rescis\u00f3rias.<\/p>\n<p>A CLT em seu artigo 477 prev\u00ea a multa em favor do empregado, equivalente ao seu sal\u00e1rio, caso as verbas n\u00e3o sejam pagas at\u00e9 o primeiro dia \u00fatil imediato ao t\u00e9rmino do contrato ou at\u00e9 o d\u00e9cimo dia, contado da data de notifica\u00e7\u00e3o da demiss\u00e3o, quando n\u00e3o for dado aviso pr\u00e9vio, indeniza\u00e7\u00e3o deste ou dispensa de seu cumprimento.<\/p>\n<p>O empregador n\u00e3o pode deixar de cumprir as obriga\u00e7\u00f5es previstas em lei em face de n\u00e3o efetiva\u00e7\u00e3o do registro do contrato de trabalho a tempo e modo.<\/p>\n<p><a>Ass\u00e9dio Moral<\/a><\/p>\n<p>Ass\u00e9dio moral no trabalho \u00e9 a exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e trabalhadoras a situa\u00e7\u00f5es humilhantes e constrangedoras, repetitivas e prolongadas durante a jornada de trabalho e no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, sendo mais comum em rela\u00e7\u00f5es hier\u00e1rquicas autorit\u00e1rias e sem simetrias, em que predominam condutas negativas, rela\u00e7\u00f5es desumanas e a\u00e9ticas de longa dura\u00e7\u00e3o, de um ou mais chefes dirigida a um ou mais subordinado (s), desestabilizando a rela\u00e7\u00e3o da v\u00edtima com o ambiente de trabalho e a organiza\u00e7\u00e3o, for\u00e7ando-o a desistir do emprego.<\/p>\n<p>O ass\u00e9dio sexual no trabalho tem previs\u00e3o no C\u00f3digo Penal \u2013 artigo 216 A. \u00c9 um crime que ofende a dignidade, a honra, o direito de preserva\u00e7\u00e3o da intimidade sexual da v\u00edtima. O Direito do Trabalho reconhece dois tipos de ass\u00e9dio sexual no ambiente laboral: aquele cometido por chantagem e aquele cometido por intimida\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Muito embora para a Justi\u00e7a Criminal haja a necessidade de hierarquia para caracterizar o ass\u00e9dio sexual, para o Direito do Trabalho \u00e9 plenamente poss\u00edvel haver ass\u00e9dio sem que haja subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Se voc\u00ea \u00e9 testemunha de cenas (s) de humilha\u00e7\u00e3o no trabalho, supere seu medo. Seja solid\u00e1rio ao seu colega. Voc\u00ea poder\u00e1 ser a \u201cpr\u00f3xima v\u00edtima\u201de nesta hora o apoio dos seus colegas tamb\u00e9m ser\u00e1 precioso. N\u00e3o esque\u00e7a que o medo refor\u00e7a o poder do agressor!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In\u00edcio &gt; Advogado Trabalhista Advogado Trabalhista &#8211; Direito Trabalhista &#8211; Atualizado com a Reforma Advogado Trabalhista Nossa equipe de profissionais possui advogados trabalhistas altamente especializados e experientes. Trabalhamos com orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ao trabalhador antes e depois da demiss\u00e3o, orientando-o de forma a garantir os seus direitos trabalhistas. E se caso, for constado irregularidade por parte [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_header_footer","meta":{"footnotes":""},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Advogado trabalhista | Especialista em Direito do Trabalho<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Advogado trabalhista, Especialista em Direito do Trabalho, rescis\u00e3o trabalhista, horas extras, Insalubridade, C\u00e1lculos, Periculosidade.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-trabalhista\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Advogado trabalhista | Especialista em Direito do Trabalho\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Advogado trabalhista, Especialista em Direito do Trabalho, rescis\u00e3o trabalhista, horas extras, Insalubridade, C\u00e1lculos, Periculosidade.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-trabalhista\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-04T19:28:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-trabalhista-1200x798-1.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"10 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-trabalhista\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-trabalhista\/\",\"name\":\"Advogado trabalhista | Especialista em Direito do Trabalho\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-08-27T08:41:29+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-04T19:28:33+00:00\",\"description\":\"Advogado trabalhista, Especialista em Direito do Trabalho, rescis\u00e3o trabalhista, horas extras, Insalubridade, C\u00e1lculos, Periculosidade.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-trabalhista\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-trabalhista\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-trabalhista\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Advogado Trabalhista\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"description\":\"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"width\":261,\"height\":129,\"caption\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Advogado trabalhista | Especialista em Direito do Trabalho","description":"Advogado trabalhista, Especialista em Direito do Trabalho, rescis\u00e3o trabalhista, horas extras, Insalubridade, C\u00e1lculos, Periculosidade.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-trabalhista\/","og_locale":"pt_BR","og_type":"article","og_title":"Advogado trabalhista | Especialista em Direito do Trabalho","og_description":"Advogado trabalhista, Especialista em Direito do Trabalho, rescis\u00e3o trabalhista, horas extras, Insalubridade, C\u00e1lculos, Periculosidade.","og_url":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-trabalhista\/","og_site_name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","article_modified_time":"2023-07-04T19:28:33+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-trabalhista-1200x798-1.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Est. tempo de leitura":"10 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-trabalhista\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-trabalhista\/","name":"Advogado trabalhista | Especialista em Direito do Trabalho","isPartOf":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website"},"datePublished":"2021-08-27T08:41:29+00:00","dateModified":"2023-07-04T19:28:33+00:00","description":"Advogado trabalhista, Especialista em Direito do Trabalho, rescis\u00e3o trabalhista, horas extras, Insalubridade, C\u00e1lculos, Periculosidade.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-trabalhista\/#breadcrumb"},"inLanguage":"pt-BR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-trabalhista\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-trabalhista\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"In\u00edcio","item":"https:\/\/rpadvogados.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Advogado Trabalhista"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","description":"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista","publisher":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"pt-BR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"pt-BR","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","contentUrl":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","width":261,"height":129,"caption":"Escrit\u00f3rio de Advocacia"},"image":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1666"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1666"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1666\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3517,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1666\/revisions\/3517"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1666"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}