{"id":1703,"date":"2021-08-27T09:06:00","date_gmt":"2021-08-27T09:06:00","guid":{"rendered":"https:\/\/rpadvogados.com\/?page_id=1703"},"modified":"2021-08-30T14:29:15","modified_gmt":"2021-08-30T14:29:15","slug":"direito-do-consumidor","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-do-consumidor\/","title":{"rendered":"Direito do Consumidor"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"1703\" class=\"elementor elementor-1703\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-bbd96fe elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"bbd96fe\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b1b4d8a\" data-id=\"b1b4d8a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-823a6e0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"823a6e0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ee85f4b\" data-id=\"ee85f4b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f381113\" data-id=\"f381113\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-906d7d9 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"906d7d9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-aa231d2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"aa231d2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><a href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/\">In\u00edcio<\/a> &gt; Direito do Consumidor<\/span><\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-19364c4\" data-id=\"19364c4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9e42d94 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9e42d94\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c4a41e1\" data-id=\"c4a41e1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-64859e7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"64859e7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4a4d8dd\" data-id=\"4a4d8dd\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a3102b1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a3102b1\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;none&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"720\" height=\"480\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-do-consumidor.jpeg\" class=\"attachment-2048x2048 size-2048x2048\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-do-consumidor.jpeg 720w, https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-do-consumidor-300x200.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6b6bf70\" data-id=\"6b6bf70\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fb05c26 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"fb05c26\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInRight&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Direito do Consumidor<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e7de80e elementor-widget-divider--view-line elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"e7de80e\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInRight&quot;}\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-28476c6 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"28476c6\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInRight&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"separator transparent \"><p>Advogado do Consumidor<\/p><p>o escrit\u00f3rio\u00a0trabalha com todas as quest\u00f5es relacionadas ao consumo de produtos e servi\u00e7os em geral. Sem d\u00favida, com a ajuda de um\u00a0<strong>advogado de Direito do<\/strong>\u00a0<strong>Consumidor<\/strong>, o respeito ao consumidor acerca de um produto ou servi\u00e7o adquirido \u00e9 garantido. Principalmente nos casos referentes a abusos. Temos advogados especialistas em Direito do Consumidor, fundamentados no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (CDC), preparados para atender em diversos casos relacionados a consumo de produtos e servi\u00e7os.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-435f089 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"435f089\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0ca974d\" data-id=\"0ca974d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7002b47 elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"7002b47\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1171\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1171\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Contrato de Plano de Sa\u00fade<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1171\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1171\"><p>Em contrato de plano de sa\u00fade com entidades diferenciadas daquelas de autogest\u00e3o, a real\u00e7ai existente entre as partes \u00e9 eminentemente consumerista, devendo por tanto que as cl\u00e1usulas contratuais ser interpretadas da forma mais ben\u00e9fica ao consumidor por ser parte vulner\u00e1vel da rela\u00e7\u00e3o contratual, especialmente quando restritivas de direito e integrantes de contrato de ades\u00e3o.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1172\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1172\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Servi\u00e7o de Transporte Coletivo<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1172\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1172\"><p>O servi\u00e7o p\u00fablico utilizado mediante pagamento de tarifa \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o de consumo, logo , qualquer falha na presta\u00e7\u00e3o deste servi\u00e7o, o passageiro consumidor tem o direito \u00e0\u00a0 restitui\u00e7\u00e3o imediata da quantia paga, uma vez que o direito do consumidor \u00e9 ferramenta para o exerc\u00edcio da cidadania como por exemplo: transporte p\u00fablico com padr\u00f5es adequados de qualidade, seguran\u00e7a, durabilidade e desempenho; falha ou atraso no transporte p\u00fablico que deve ser informado imediatamente aos usu\u00e1rios, de modo a tornar clara a informa\u00e7\u00e3o sobre o servi\u00e7o prestado; condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e qualidade no transporte p\u00fablico como temperatura adequada, estrutura b\u00e1sica de brigada de inc\u00eandio e informa\u00e7\u00f5es acess\u00edveis.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1173\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1173\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Falha do produto ou do servi\u00e7o<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1173\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1173\"><p>Significa que o produto ou o servi\u00e7o \u00e9 defeituoso no sentido de que pode causar um dano ao consumidor, ou seja, coloca em risco a integridade f\u00edsica, moral e a sa\u00fade do consumidor, buscando para este maior tutela devido a sua vulnerabilidade. O dever de n\u00e3o causar preju\u00edzo a outrem, corresponde ao dever especial de n\u00e3o colocar no mercado de consumo produtos e servi\u00e7os que possam acarretar riscos \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a dos consumidores. A n\u00e3o observ\u00e2ncia do dever de seguran\u00e7a, surge a responsabilidade do fornecedor pelo fato do produto e do servi\u00e7o, tendo como consequ\u00eancia o dever de indenizar os consumidores e as v\u00edtimas do acidente de consumo causado em raz\u00e3o dos defeitos apresentados no produto ou no servi\u00e7o.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1174\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1174\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Avaria ou Extravio de Bagagem <\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1174\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1174\"><p>O viajante \u00e9 considerado um consumidor, logo tamb\u00e9m possui a prote\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Como prestador de servi\u00e7os, o transportador responde pelo v\u00edcio ou defeito deste, extravio ou furto de bagagem.\u00a0 Por tanto, \u00e9 garantido por lei que o viajante seja indenizado caso tenha problemas com perda, extravio ou mesmo danos \u00e0 sua bagagem e a empresa transportadora n\u00e3o encontre ou devolva a bagagem no prazo de 30 dias.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1175\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"5\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1175\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Cancelamento ou Atraso no voo<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1175\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1175\"><p>Atrav\u00e9s da\u00a0<strong>A\u00e7\u00e3o de Regulamenta\u00e7\u00e3o de Visitas<\/strong>, o pai ou a m\u00e3e, que n\u00e3o deter a guarda ou, em tendo a guarda compartilhada, n\u00e3o residir com o menor, pode garantir judicialmente\u00a0a habitualidade do contato com os filhos.\u00a0O regime de visita\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizado quando um dos pais n\u00e3o reside com o menor\u00a0e pode ser fixado consensualmente ou em processo litigioso.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1176\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"6\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1176\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de danos <\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1176\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"6\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1176\"><p>Estando a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica sujeita \u00e0s regras do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, o fornecedor de servi\u00e7os responde, independente de exist\u00eancia de culpa pela repara\u00e7\u00e3o dos danos materiais ou morais causados aos consumidores por defeitos relativos \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, ou\u00a0 por informa\u00e7\u00f5es insuficientes ou inadequadas sobre sua frui\u00e7\u00e3o e riscos. Sendo de natureza objetiva a responsabilidade civil decorrente de rela\u00e7\u00e3o de consumo, esta n\u00e3o depende de culpa para sua ocorr\u00eancia, possuindo requisitos apenas a comprova\u00e7\u00e3o do dano, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o defeituoso e o nexo de causalidade entre dano e os defeitos relativos \u00e0 presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-83309bf\" data-id=\"83309bf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1bae01d elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"1bae01d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2901\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2901\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Financeiras e similares, revis\u00e3o de cl\u00e1usula de contrato<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2901\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2901\"><p>O rompimento da base objetiva dos contratos pode implicar a revis\u00e3o de seus termos de modo a combater a onerosidade porventura existente, assegurando direitos de modifica\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usulas (n\u00e3o abusivas) que estabele\u00e7am presta\u00e7\u00f5es desproporcionais ou direito \u00e0 sua revis\u00e3o por quebra da base do neg\u00f3cio, em face de fatos supervenientes que as tornem onerosas.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2902\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2902\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Problemas com compras pela Internet <\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2902\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2902\"><p>Com o crescimento do com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, o direito de arrependimento \u00e9 a fundamental garantia e prote\u00e7\u00e3o dos direitos do usu\u00e1rio da internet que adquire um bem de consumo\u00a0 fora do estabelecimento comercial ainda que o produto ou servi\u00e7o n\u00e3o tenha qualquer problema, dentro do prazo de 07 dias ap\u00f3s o recebimento, ou ao receb\u00ea-lo percebe que este bem n\u00e3o corresponde \u00e0 sua necessidade e expectativa ou at\u00e9 mesmo este bem n\u00e3o chegue ao endere\u00e7o de destino. O efeitos da revoga\u00e7\u00e3o do ato s\u00e3o retroativos e toda e qualquer despesa necess\u00e1ria \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o do produto ou servi\u00e7o \u00e9 de responsabilidade do vendedor, inclusive transporte, tendo em vista que o risco do neg\u00f3cio \u00e9 do fornecedor.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2903\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2903\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Elabora\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o de contratos de consumo<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2903\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2903\"><p>Contrato de consumo \u00e9 aquele firmado entre fornecedor e consumidor destinat\u00e1rio final do produto ou servi\u00e7o oferecido. Com caracter\u00edstica de contrato de ades\u00e3o, este tipo de contrato \u00e9 norteado de princ\u00edpios como da preserva\u00e7\u00e3o, da transpar\u00eancia, da interpreta\u00e7\u00e3o mais favor\u00e1vel ao consumidor, da vincula\u00e7\u00e3o pr\u00e9-contratual e para elaborar um contrato de consumo \u00e9 preciso de temos leg\u00edveis, cl\u00e1usulas em destaque, reda\u00e7\u00e3o clara, a fim de garantir uma contrata\u00e7\u00e3o legal mas tamb\u00e9m isenta de abusos, injusti\u00e7as ou irresponsabilidades.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2904\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2904\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Protesto indevido e Cadastro Restritivo de Cr\u00e9dito<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2904\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2904\"><p>Inclus\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o indevida do seu nome em um cadastro de inadimplentes possui raz\u00f5es como: inexist\u00eancia de d\u00edvida, ou seja, como em casos de fraude (a exemplo do uso de documentos e cart\u00e3o clonado, cobran\u00e7a por servi\u00e7o j\u00e1 cancelado ou em valor acima do contratado; d\u00edvida j\u00e1 paga; d\u00edvida j\u00e1 prescrita; inscri\u00e7\u00e3o n\u00e3o comunicada acarretam graves preju\u00edzos n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 imagem do consumidor mas tamb\u00e9m podem acarretar em danos materiais.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2905\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"5\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2905\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Servi\u00e7o de Telefonia, Energia El\u00e9trica, Internet e TV a Cabo <\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2905\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2905\"><p>Tidos como servi\u00e7os essenciais pelo fato de suprir a necessidade de uma coletividade, tais servi\u00e7os possuem suas atividades assumidas pelo Estado ou poder\u00e3o ser delegados. Portanto, servi\u00e7os dessa natureza n\u00e3o podem ser interrompidos mesmo em caso de inadimplemento, mas \u00e9 poss\u00edvel o interrompimento de servi\u00e7os de natureza essencial desde que o usu\u00e1rio seja notificado mediante aviso pr\u00e9vio do desligamento dos servi\u00e7os.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In\u00edcio &gt; Direito do Consumidor Direito do Consumidor Advogado do Consumidor o escrit\u00f3rio\u00a0trabalha com todas as quest\u00f5es relacionadas ao consumo de produtos e servi\u00e7os em geral. Sem d\u00favida, com a ajuda de um\u00a0advogado de Direito do\u00a0Consumidor, o respeito ao consumidor acerca de um produto ou servi\u00e7o adquirido \u00e9 garantido. Principalmente nos casos referentes a abusos. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_header_footer","meta":{"footnotes":""},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Direito do Consumidor - Escrit\u00f3rio de Advocacia<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-do-consumidor\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Direito do Consumidor - Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"In\u00edcio &gt; Direito do Consumidor Direito do Consumidor Advogado do Consumidor o escrit\u00f3rio\u00a0trabalha com todas as quest\u00f5es relacionadas ao consumo de produtos e servi\u00e7os em geral. Sem d\u00favida, com a ajuda de um\u00a0advogado de Direito do\u00a0Consumidor, o respeito ao consumidor acerca de um produto ou servi\u00e7o adquirido \u00e9 garantido. Principalmente nos casos referentes a abusos. [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-do-consumidor\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-08-30T14:29:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-do-consumidor.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-do-consumidor\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-do-consumidor\/\",\"name\":\"Direito do Consumidor - Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-08-27T09:06:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-08-30T14:29:15+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-do-consumidor\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-do-consumidor\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-do-consumidor\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Direito do Consumidor\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"description\":\"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"width\":261,\"height\":129,\"caption\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Direito do Consumidor - Escrit\u00f3rio de Advocacia","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-do-consumidor\/","og_locale":"pt_BR","og_type":"article","og_title":"Direito do Consumidor - Escrit\u00f3rio de Advocacia","og_description":"In\u00edcio &gt; Direito do Consumidor Direito do Consumidor Advogado do Consumidor o escrit\u00f3rio\u00a0trabalha com todas as quest\u00f5es relacionadas ao consumo de produtos e servi\u00e7os em geral. Sem d\u00favida, com a ajuda de um\u00a0advogado de Direito do\u00a0Consumidor, o respeito ao consumidor acerca de um produto ou servi\u00e7o adquirido \u00e9 garantido. Principalmente nos casos referentes a abusos. [&hellip;]","og_url":"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-do-consumidor\/","og_site_name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","article_modified_time":"2021-08-30T14:29:15+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-do-consumidor.jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Est. tempo de leitura":"6 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-do-consumidor\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-do-consumidor\/","name":"Direito do Consumidor - Escrit\u00f3rio de Advocacia","isPartOf":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website"},"datePublished":"2021-08-27T09:06:00+00:00","dateModified":"2021-08-30T14:29:15+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-do-consumidor\/#breadcrumb"},"inLanguage":"pt-BR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/rpadvogados.com\/direito-do-consumidor\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-do-consumidor\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"In\u00edcio","item":"https:\/\/rpadvogados.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Direito do Consumidor"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","description":"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista","publisher":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"pt-BR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"pt-BR","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","contentUrl":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","width":261,"height":129,"caption":"Escrit\u00f3rio de Advocacia"},"image":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1703"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1703"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1703\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1703"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}