{"id":1715,"date":"2021-08-27T09:11:13","date_gmt":"2021-08-27T09:11:13","guid":{"rendered":"https:\/\/rpadvogados.com\/?page_id=1715"},"modified":"2022-10-18T01:08:34","modified_gmt":"2022-10-18T04:08:34","slug":"direito-familiar-e-sucessoes","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-familiar-e-sucessoes\/","title":{"rendered":"Direito de Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"1715\" class=\"elementor elementor-1715\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1452548 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1452548\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4e865d3\" data-id=\"4e865d3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d79341c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d79341c\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5543a5f\" data-id=\"5543a5f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1eb9773\" data-id=\"1eb9773\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c89332f elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"c89332f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d7b3f76 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d7b3f76\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><a href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/\">In\u00edcio<\/a> &gt; Direito de Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es<\/span><\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2d13926\" data-id=\"2d13926\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-38fe19f elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"38fe19f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4604592\" data-id=\"4604592\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-ab26e5a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ab26e5a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1021e5f\" data-id=\"1021e5f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-23b7e13 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"23b7e13\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Direito de Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-25e4702 elementor-widget-divider--view-line elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"25e4702\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5d3f02b elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5d3f02b\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"separator transparent \"><p>Advogado Direito de Fam\u00edlia<\/p><p>Assessoria e Consultoria Jur\u00eddica em separa\u00e7\u00f5es judiciais consensuais ou litigiosas; em div\u00f3rcios.<\/p><p>A\u00e7\u00f5es de alimentos, execu\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00f5es aliment\u00edcias, dissolu\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o est\u00e1vel, reconhecimento e partilha de bens em uni\u00e3o est\u00e1vel, investiga\u00e7\u00e3o de paternidade, contrato de conviv\u00eancia de uni\u00e3o est\u00e1vel, invent\u00e1rios judiciais e por escritura p\u00fablica, entre outros.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-eeb32b2\" data-id=\"eeb32b2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-62d939a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"62d939a\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;none&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"765\" height=\"304\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Direito-de-Familia-1.jpg\" class=\"attachment-2048x2048 size-2048x2048\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Direito-de-Familia-1.jpg 765w, https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Direito-de-Familia-1-300x119.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 765px) 100vw, 765px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-fa1d994 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"fa1d994\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4c251f1\" data-id=\"4c251f1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cca000f elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"cca000f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2141\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2141\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Pens\u00e3o Aliment\u00edcia<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2141\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2141\"><p>A\u00e7\u00e3o pela qual uma das partes, seja em a\u00e7\u00e3o de div\u00f3rcio, anula\u00e7\u00e3o de casamento, dentre outras causas, pleiteia que o outro o provenha com os meios necess\u00e1rios para a sua manuten\u00e7\u00e3o, cabendo ao juiz determinar o\u00a0<em>quantum<\/em>\u00a0lhe parecer mais justo, considerando a propor\u00e7\u00e3o das necessidades do requerente e dos recursos da pessoa obrigada.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2142\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2142\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Guarda<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2142\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2142\"><p>Ato ou o efeito de guardar e tamb\u00e9m de resguardar. Juridicamente a\u00a0<strong>a\u00e7\u00e3o de guarda<\/strong>\u00a0refere-se a guardar o filho enquanto menor, mantendo vigil\u00e2ncia no exerc\u00edcio de sua custodia. Dever\u00e1 ainda o guardi\u00e3o representar o imp\u00fabere e assistir o p\u00fabere.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2143\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2143\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Guarda Compartilhada<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2143\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2143\"><p>Refere-se ao tempo de conviv\u00eancia que deve ser dividido de forma equilibrada entre os genitores. De acordo com a lei que altera quatro artigos do C\u00f3digo Civil, um dos objetivos \u00e9 evitar a aliena\u00e7\u00e3o parental, que ocorre quando o respons\u00e1vel pela crian\u00e7a acaba alienando o ex-companheiro ou a ex-companheira da conviv\u00eancia com os filhos, gerando desgaste para a fam\u00edlia e preju\u00edzos emocionais, ps\u00edquicos e intelectuais para crian\u00e7as e adolescentes.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2144\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2144\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Visita\u00e7\u00e3o<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2144\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2144\"><p>Atrav\u00e9s da\u00a0<strong>A\u00e7\u00e3o de Regulamenta\u00e7\u00e3o de Visitas<\/strong>, o pai ou a m\u00e3e, que n\u00e3o deter a guarda ou, em tendo a guarda compartilhada, n\u00e3o residir com o menor, pode garantir judicialmente\u00a0a habitualidade do contato com os filhos.\u00a0O regime de visita\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizado quando um dos pais n\u00e3o reside com o menor\u00a0e pode ser fixado consensualmente ou em processo litigioso.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2145\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"5\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2145\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Uni\u00e3o est\u00e1vel <\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2145\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2145\"><p>Modalidade familiar informal reconhecida constitucionalmente. Diferentemente do casamento, a Uni\u00e3o Est\u00e1vel n\u00e3o necessita de uma solenidade para se concretizar, basta a configura\u00e7\u00e3o de alguns\u00a0requisitos como: Conviv\u00eancia p\u00fablica; Conviv\u00eancia cont\u00ednua; Estabilidade; Objetivo de constituir fam\u00edlia<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2146\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"6\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2146\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Dissolu\u00e7\u00e3o de Uni\u00e3o Est\u00e1vel<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2146\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"6\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2146\"><p>A Uni\u00e3o Est\u00e1vel poder\u00e1 ser desfeita por duas maneiras:\u00a0judicialmente ou extrajudicialmente. No primeiro caso, a dissolu\u00e7\u00e3o ser\u00e1 declarada pelo Poder Judici\u00e1rio por meio de a\u00e7\u00e3o judicial, e no segundo, a separa\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser feita no Cart\u00f3rio de Notas, sem a necessidade de ingresso com a\u00e7\u00e3o judicial, desde que n\u00e3o tenha bens a partilhar e filhos menores ou incapazes envolvidos, mas com a presen\u00e7a obrigat\u00f3ria de um advogado.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8a3eb41\" data-id=\"8a3eb41\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-63a5544 elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"63a5544\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1041\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1041\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Div\u00f3rcio Litigioso<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1041\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1041\"><p>A palavra \u201clit\u00edgio\u201d diz respeito a algo em que n\u00e3o existe acordo. Portanto, conclui-se o fim de um casamento de forma n\u00e3o amig\u00e1vel, ou seja, quando h\u00e1 conflitos entre o casal resultando em uma a\u00e7\u00e3o judicial. Dessa forma, haver\u00e1 um autor \u2013 quem pede o div\u00f3rcio \u2013 e o r\u00e9u, que dever\u00e1 defender-se desse pedido.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1042\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1042\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Div\u00f3rcio Consensual<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1042\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1042\"><p>O div\u00f3rcio \u00e9 consensual, quando as partes de comum acordo estabelecem as cl\u00e1usulas do div\u00f3rcio e requerem, apenas, sua homologa\u00e7\u00e3o em ju\u00edzo ou fora dele<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1043\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1043\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Div\u00f3rcio Extrajudicial <\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1043\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1043\"><p>Quando h\u00e1 a presen\u00e7a das seguintes caracter\u00edsticas: O casal n\u00e3o tem filhos menores de 18 anos ou, em sendo maiores, incapazes; e o casal concorda com a decreta\u00e7\u00e3o do div\u00f3rcio e com a forma de divis\u00e3o dos bens.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1044\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1044\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Invent\u00e1rio e Partilha de Bens<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1044\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1044\"><p>Procedimento obrigat\u00f3rio, judicial ou extrajudicial, onde s\u00e3o enumerados todos os bens pertencentes ao falecido ao tempo de sua morte, para distribu\u00ed-los entre os herdeiros. A legisla\u00e7\u00e3o estipula prazo espec\u00edfico de 60 dias para abertura do invent\u00e1rio, sob pena de multa.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1045\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"5\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1045\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Invent\u00e1rio e Partilha (via judicial)<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1045\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1045\"><p>O invent\u00e1rio judicial \u00e9 feito com a supervis\u00e3o de um juiz. Ocorre quando n\u00e3o h\u00e1 acordo entre os herdeiros na partilha, quando os herdeiros s\u00e3o menores ou quando a pessoa falecida expressou a sua vontade atrav\u00e9s de um testamento.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1046\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"6\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1046\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Invent\u00e1rio e Partilha (via cart\u00f3rio)<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1046\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"6\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1046\"><p>Com a vig\u00eancia da Lei 11.441\/07 \u00e9 poss\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o de invent\u00e1rio e partilha no Cart\u00f3rio Extrajudicial (por escritura p\u00fablica) sem a necessidade e obrigatoriedade de homologa\u00e7\u00e3o judicial.<\/p><p>Para que seja poss\u00edvel a lavratura da escritura p\u00fablica de invent\u00e1rio e partilha, \u00e9 requisito essencial que as partes sejam maiores, capazes e que estejam de pleno acordo da divis\u00e3o dos bens. Sendo que ocorrendo qualquer diverg\u00eancia implicar\u00e1 na necessidade de procedimento judicial de natureza contenciosa.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In\u00edcio &gt; Direito de Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es Direito de Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es Advogado Direito de Fam\u00edlia Assessoria e Consultoria Jur\u00eddica em separa\u00e7\u00f5es judiciais consensuais ou litigiosas; em div\u00f3rcios. A\u00e7\u00f5es de alimentos, execu\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00f5es aliment\u00edcias, dissolu\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o est\u00e1vel, reconhecimento e partilha de bens em uni\u00e3o est\u00e1vel, investiga\u00e7\u00e3o de paternidade, contrato de conviv\u00eancia de uni\u00e3o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_header_footer","meta":{"footnotes":""},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Direito de Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Advogado div\u00f3rcio e separa\u00e7\u00e3o | Advogado pens\u00e3o aliment\u00edcia | advogado invent\u00e1rio | Advogado Regulamenta\u00e7\u00e3o de visita | Advogado partilha\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-familiar-e-sucessoes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Direito de Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Advogado div\u00f3rcio e separa\u00e7\u00e3o | Advogado pens\u00e3o aliment\u00edcia | advogado invent\u00e1rio | Advogado Regulamenta\u00e7\u00e3o de visita | Advogado partilha\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-familiar-e-sucessoes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T04:08:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Direito-de-Familia-1.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-familiar-e-sucessoes\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-familiar-e-sucessoes\/\",\"name\":\"Direito de Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-08-27T09:11:13+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T04:08:34+00:00\",\"description\":\"Advogado div\u00f3rcio e separa\u00e7\u00e3o | Advogado pens\u00e3o aliment\u00edcia | advogado invent\u00e1rio | Advogado Regulamenta\u00e7\u00e3o de visita | Advogado partilha\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-familiar-e-sucessoes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-familiar-e-sucessoes\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-familiar-e-sucessoes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Direito de Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"description\":\"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"width\":261,\"height\":129,\"caption\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Direito de Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es","description":"Advogado div\u00f3rcio e separa\u00e7\u00e3o | Advogado pens\u00e3o aliment\u00edcia | advogado invent\u00e1rio | Advogado Regulamenta\u00e7\u00e3o de visita | Advogado partilha","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-familiar-e-sucessoes\/","og_locale":"pt_BR","og_type":"article","og_title":"Direito de Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es","og_description":"Advogado div\u00f3rcio e separa\u00e7\u00e3o | Advogado pens\u00e3o aliment\u00edcia | advogado invent\u00e1rio | Advogado Regulamenta\u00e7\u00e3o de visita | Advogado partilha","og_url":"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-familiar-e-sucessoes\/","og_site_name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","article_modified_time":"2022-10-18T04:08:34+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Direito-de-Familia-1.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Est. tempo de leitura":"5 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-familiar-e-sucessoes\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-familiar-e-sucessoes\/","name":"Direito de Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es","isPartOf":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website"},"datePublished":"2021-08-27T09:11:13+00:00","dateModified":"2022-10-18T04:08:34+00:00","description":"Advogado div\u00f3rcio e separa\u00e7\u00e3o | Advogado pens\u00e3o aliment\u00edcia | advogado invent\u00e1rio | Advogado Regulamenta\u00e7\u00e3o de visita | Advogado partilha","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-familiar-e-sucessoes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"pt-BR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/rpadvogados.com\/direito-familiar-e-sucessoes\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-familiar-e-sucessoes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"In\u00edcio","item":"https:\/\/rpadvogados.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Direito de Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","description":"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista","publisher":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"pt-BR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"pt-BR","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","contentUrl":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","width":261,"height":129,"caption":"Escrit\u00f3rio de Advocacia"},"image":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1715"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1715"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1715\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1715"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}