{"id":1739,"date":"2021-08-27T09:21:16","date_gmt":"2021-08-27T09:21:16","guid":{"rendered":"https:\/\/rpadvogados.com\/?page_id=1739"},"modified":"2023-06-30T16:21:28","modified_gmt":"2023-06-30T19:21:28","slug":"direito-imobiliario","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-imobiliario\/","title":{"rendered":"Direito Imobili\u00e1rio"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"1739\" class=\"elementor elementor-1739\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-32fc7e4 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"32fc7e4\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-06893bf\" data-id=\"06893bf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-08b1aa2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"08b1aa2\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-bb6e555\" data-id=\"bb6e555\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-38a72b1\" data-id=\"38a72b1\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fdd1966 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"fdd1966\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-49afd08 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"49afd08\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><a href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/\">In\u00edcio<\/a> &gt; Direito Imobli\u00e1rio<\/span><\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a4644c2\" data-id=\"a4644c2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-008f9b4 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"008f9b4\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5a95394\" data-id=\"5a95394\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-06f55cb elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"06f55cb\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-88ca9fa\" data-id=\"88ca9fa\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2eb8db4 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2eb8db4\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;none&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"736\" height=\"490\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/38f05c89-835e-4108-8be9-2175b4a91002.jpg\" class=\"attachment-2048x2048 size-2048x2048\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/38f05c89-835e-4108-8be9-2175b4a91002.jpg 736w, https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/38f05c89-835e-4108-8be9-2175b4a91002-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 736px) 100vw, 736px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-20f1b10 elementor-invisible\" data-id=\"20f1b10\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;fadeInRight&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-637bbad elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"637bbad\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Direito Imobili\u00e1rio<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-08d66e9 elementor-widget-divider--view-line elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"08d66e9\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-debfd96 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"debfd96\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div>Advogado Imobili\u00e1rio<\/div><div>\u00a0<\/div><div class=\"separator transparent \">O Escrit\u00f3rio tem atua\u00e7\u00e3o destacada nessa \u00e1rea, lidamos com diversas quest\u00f5es que envolvem o segmento imobili\u00e1rio como\u00a0atraso na entrega de im\u00f3vel,\u00a0desist\u00eancia de compra de im\u00f3vel,\u00a0cobran\u00e7a de taxas abusivas, contratos imobili\u00e1rios, loca\u00e7\u00e3o, compra\/venda, condom\u00ednios,\u00a0usucapi\u00e3o, entre outros&#8230;<br \/>Promovemos assessoria e consultoria jur\u00eddica \u00e0 condom\u00ednios, mediante pareceres e cobran\u00e7a de d\u00e9bitos condominiais inadimplidos<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0b50b44 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0b50b44\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5e39c54\" data-id=\"5e39c54\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-e2777d6 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-invisible\" data-id=\"e2777d6\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;fadeInUp&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0281897\" data-id=\"0281897\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8dcce6d elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"8dcce6d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1481\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1481\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Construtoras<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1481\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1481\"><p>Assessoria \u00e0 construtoras, revis\u00e3o de contratos imobili\u00e1rios, estudo de riscos, assessoria em incorpora\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, pareceres e laudos periciais e topogr\u00e1ficos.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1482\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1482\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Comprador de Im\u00f3vel<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1482\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1482\"><p>Revis\u00e3o de contrato, atraso na entrega de im\u00f3vel, rescis\u00e3o de contrato e devolu\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel, revis\u00e3o de taxas de juros e encargos, taxas de evolu\u00e7\u00e3o de obras.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1483\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1483\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Assessoria na Compra de Im\u00f3vel<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1483\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1483\"><p>\u00a0confec\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de contrato de im\u00f3vel, relat\u00f3rios e pareceres, desist\u00eancia na compra, devolu\u00e7\u00e3o de taxa de corretagem e taxa sati, posse: desapro\u00adpri\u00ada\u00e7\u00f5es, usu\u00adcapi\u00e3o, rein\u00adte\u00adgra\u00e7\u00e3o de posse, imis\u00ads\u00e3o de posse, manuten\u00e7\u00e3o da posse, servid\u00e3o.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1484\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1484\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Loca\u00e7\u00e3o<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1484\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1484\"><p>Despejo por falta de pagamento, execu\u00e7\u00f5es de alugu\u00e9is, a\u00e7\u00f5es revi\u00adsion\u00adais, renovat\u00f3rias e de consigna\u00e7\u00e3o em pagamento; quest\u00f5es rela\u00adcionadas \u00e0 direito de prefer\u00eancia, ben\u00adfeito\u00adrias, garantias locat\u00ed\u00adcias, loca\u00e7\u00e3o para temporada.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4b82718\" data-id=\"4b82718\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-af2798d elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"af2798d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1831\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1831\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Condom\u00ednio<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1831\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1831\"><p>Cobran\u00e7a de despe\u00adsas ordin\u00e1rias e extra\u00adordin\u00e1rias, assem\u00adbleias, con\u00adven\u00e7\u00f5es, despe\u00adsas comuns, rela\u00e7\u00f5es entre s\u00edndi\u00adcos e cond\u00f4mi\u00adnos, presta\u00e7\u00e3o de con\u00adtas, mul\u00adtas, uso da \u00e1rea comum, ani\u00admais de esti\u00adma\u00e7\u00e3o, uso da pro\u00adpriedade, respon\u00ads\u00adabil\u00adi\u00addade civil do con\u00addom\u00ednio por danos, entre out\u00adras.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1832\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1832\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Reparo de Danos<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1832\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1832\"><p>A\u00e7\u00f5es rel\u00ada\u00adti\u00advas \u00e0 respon\u00ads\u00adabil\u00adi\u00addade civil por defeitos no im\u00f3vel, embargo de obras, danos morais, e respon\u00ads\u00adabil\u00adi\u00addade civil de engen\u00adheiros e arquitetos, indeniza\u00e7\u00f5es, responsabilidade do construtor, descumprimento contratual.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1833\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1833\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Regularixa\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1833\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1833\"><p>Usucapi\u00e3o, reintegra\u00e7\u00e3o de posse, parcelamento do solo, desmembramentos, medi\u00e7\u00f5es e per\u00edcias por engenharia agrimensora e servi\u00e7os de topografia, a\u00e7\u00f5es de demarca\u00e7\u00e3o e divisa, etc.suspens\u00e3o de leil\u00f5es extrajudiciais e judiciais: suspens\u00e3o ou anula\u00e7\u00e3o de leil\u00f5es, cassa\u00e7\u00e3o de carta de arremata\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de liminares e a\u00e7\u00f5es anulat\u00f3rias.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1834\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1834\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Assessoria em Inadimpl\u00eancia em Financiamento Imobili\u00e1rio<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1834\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1834\"><p>Estudo do contrato, das condi\u00e7\u00f5es do financiamento, saldo quitado e devedor, taxas e juros, negocia\u00e7\u00e3o judicial e extrajudicial.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In\u00edcio &gt; Direito Imobli\u00e1rio Direito Imobili\u00e1rio Advogado Imobili\u00e1rio\u00a0O Escrit\u00f3rio tem atua\u00e7\u00e3o destacada nessa \u00e1rea, lidamos com diversas quest\u00f5es que envolvem o segmento imobili\u00e1rio como\u00a0atraso na entrega de im\u00f3vel,\u00a0desist\u00eancia de compra de im\u00f3vel,\u00a0cobran\u00e7a de taxas abusivas, contratos imobili\u00e1rios, loca\u00e7\u00e3o, compra\/venda, condom\u00ednios,\u00a0usucapi\u00e3o, entre outros&#8230;Promovemos assessoria e consultoria jur\u00eddica \u00e0 condom\u00ednios, mediante pareceres e cobran\u00e7a de d\u00e9bitos condominiais [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_header_footer","meta":{"footnotes":""},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Direito Imobili\u00e1rio - Escrit\u00f3rio de Advocacia<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-imobiliario\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Direito Imobili\u00e1rio - Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"In\u00edcio &gt; Direito Imobli\u00e1rio Direito Imobili\u00e1rio Advogado Imobili\u00e1rio\u00a0O Escrit\u00f3rio tem atua\u00e7\u00e3o destacada nessa \u00e1rea, lidamos com diversas quest\u00f5es que envolvem o segmento imobili\u00e1rio como\u00a0atraso na entrega de im\u00f3vel,\u00a0desist\u00eancia de compra de im\u00f3vel,\u00a0cobran\u00e7a de taxas abusivas, contratos imobili\u00e1rios, loca\u00e7\u00e3o, compra\/venda, condom\u00ednios,\u00a0usucapi\u00e3o, entre outros&#8230;Promovemos assessoria e consultoria jur\u00eddica \u00e0 condom\u00ednios, mediante pareceres e cobran\u00e7a de d\u00e9bitos condominiais [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-imobiliario\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-06-30T19:21:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/38f05c89-835e-4108-8be9-2175b4a91002.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-imobiliario\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-imobiliario\/\",\"name\":\"Direito Imobili\u00e1rio - Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-08-27T09:21:16+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-30T19:21:28+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-imobiliario\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-imobiliario\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-imobiliario\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Direito Imobili\u00e1rio\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"description\":\"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"width\":261,\"height\":129,\"caption\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Direito Imobili\u00e1rio - Escrit\u00f3rio de Advocacia","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-imobiliario\/","og_locale":"pt_BR","og_type":"article","og_title":"Direito Imobili\u00e1rio - Escrit\u00f3rio de Advocacia","og_description":"In\u00edcio &gt; Direito Imobli\u00e1rio Direito Imobili\u00e1rio Advogado Imobili\u00e1rio\u00a0O Escrit\u00f3rio tem atua\u00e7\u00e3o destacada nessa \u00e1rea, lidamos com diversas quest\u00f5es que envolvem o segmento imobili\u00e1rio como\u00a0atraso na entrega de im\u00f3vel,\u00a0desist\u00eancia de compra de im\u00f3vel,\u00a0cobran\u00e7a de taxas abusivas, contratos imobili\u00e1rios, loca\u00e7\u00e3o, compra\/venda, condom\u00ednios,\u00a0usucapi\u00e3o, entre outros&#8230;Promovemos assessoria e consultoria jur\u00eddica \u00e0 condom\u00ednios, mediante pareceres e cobran\u00e7a de d\u00e9bitos condominiais [&hellip;]","og_url":"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-imobiliario\/","og_site_name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","article_modified_time":"2023-06-30T19:21:28+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/38f05c89-835e-4108-8be9-2175b4a91002.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Est. tempo de leitura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-imobiliario\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-imobiliario\/","name":"Direito Imobili\u00e1rio - Escrit\u00f3rio de Advocacia","isPartOf":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website"},"datePublished":"2021-08-27T09:21:16+00:00","dateModified":"2023-06-30T19:21:28+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-imobiliario\/#breadcrumb"},"inLanguage":"pt-BR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/rpadvogados.com\/direito-imobiliario\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/direito-imobiliario\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"In\u00edcio","item":"https:\/\/rpadvogados.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Direito Imobili\u00e1rio"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","description":"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista","publisher":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"pt-BR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"pt-BR","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","contentUrl":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","width":261,"height":129,"caption":"Escrit\u00f3rio de Advocacia"},"image":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1739"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1739"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1739\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3475,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1739\/revisions\/3475"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1739"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}