{"id":2455,"date":"2020-07-17T16:29:15","date_gmt":"2020-07-17T16:29:15","guid":{"rendered":"https:\/\/rpadvogados.com\/?p=2455"},"modified":"2022-12-27T10:48:27","modified_gmt":"2022-12-27T13:48:27","slug":"extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/","title":{"rendered":"Extin\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho por acordo entre empregado e empregador"},"content":{"rendered":"\n<p>A rescis\u00e3o do contrato de trabalho por acordo entre empregador e empregado encontra amparo legal no Artigo 484-A da CLT, o qual prev\u00ea que o contrato de trabalho poder\u00e1 ser extinto por acordo entre as partes.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>A formaliza\u00e7\u00e3o da demiss\u00e3o por acordo trabalhista deve ocorrer por meio da carta de rescis\u00e3o, a qual deve constar a declara\u00e7\u00e3o de vontade do empregado, os valores devidos, se o aviso pr\u00e9vio foi trabalhado ou se est\u00e1 sendo indenizado e a causa da rescis\u00e3o, al\u00e9m de ser assinado na presen\u00e7a de duas testemunhas, de forma a evitar demandas e problemas futuros para ambas as partes.<\/p>\n\n\n\n<p>O empregado faz jus ao recebimento de:&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>50% do valor do aviso pr\u00e9vio se indenizado, ou 100% do valor do aviso pr\u00e9vio, caso trabalhado, sendo devido tamb\u00e9m nos dois casos o per\u00edodo proporcional de 03 dias a cada ano de contrato previsto na Lei n\u00ba 12.506\/201;&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Multa de 20% sobre o saldo do FGTS;<\/li>\n\n\n\n<li>Saldo de sal\u00e1rio;<\/li>\n\n\n\n<li>F\u00e9rias vencidas e\/ou proporcionais acrescidas de \u2153;<\/li>\n\n\n\n<li>13\u00ba sal\u00e1rio proporcional;<\/li>\n\n\n\n<li>Horas extras, caso existam;<\/li>\n\n\n\n<li>Saque de 80% do valor do FGTS.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>\u00c9 importante destacar ainda que, de acordo com o inciso 2 do artigo 484-A, essa forma de rescis\u00e3o n\u00e3o d\u00e1 direito ao recebimento do seguro-desemprego.<\/p>\n\n\n\n<p>A baixa na carteira de trabalho ocorre ap\u00f3s a formaliza\u00e7\u00e3o do acordo trabalhista realizado, e as verbas trabalhistas acima mencionadas devem ser pagas em at\u00e9 10 dias corridos ap\u00f3s a rescis\u00e3o do contrato de trabalho, com a exclus\u00e3o do primeiro dia e inclus\u00e3o do dia de vencimento.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>A rescis\u00e3o do contrato de trabalho por acordo apresenta vantagens tanto para o empregador, que tem a redu\u00e7\u00e3o dos custos das verbas trabalhistas j\u00e1 que nem todas s\u00e3o pagas na integralidade, quanto para o empregado, mesmo que haja uma perda nas verbas rescis\u00f3rias. O acordo permite que as partes alinhem o melhor momento para o desligamento, al\u00e9m de preservar a rela\u00e7\u00e3o entre os envolvidos.&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A rescis\u00e3o do contrato de trabalho por acordo entre empregador e empregado encontra amparo legal no Artigo 484-A da CLT, o qual prev\u00ea que o contrato de trabalho poder\u00e1 ser extinto por acordo entre as partes.\u00a0<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2456,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[10,1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Extin\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho por acordo entre empregado e empregador - Escrit\u00f3rio de Advocacia<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Extin\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho por acordo entre empregado e empregador - Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A rescis\u00e3o do contrato de trabalho por acordo entre empregador e empregado encontra amparo legal no Artigo 484-A da CLT, o qual prev\u00ea que o contrato de trabalho poder\u00e1 ser extinto por acordo entre as partes.\u00a0\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-07-17T16:29:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-12-27T13:48:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/acordo.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"272\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"185\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Carlos\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Carlos\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/\"},\"author\":{\"name\":\"Carlos\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/d75bf01a036c3f89436ecb9cfe30661b\"},\"headline\":\"Extin\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho por acordo entre empregado e empregador\",\"datePublished\":\"2020-07-17T16:29:15+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-27T13:48:27+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/\"},\"wordCount\":352,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Trabalhista\",\"Ver Todos\"],\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/\",\"name\":\"Extin\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho por acordo entre empregado e empregador - Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-07-17T16:29:15+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-27T13:48:27+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Extin\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho por acordo entre empregado e empregador\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"description\":\"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"width\":261,\"height\":129,\"caption\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/d75bf01a036c3f89436ecb9cfe30661b\",\"name\":\"Carlos\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/c69e20228922922413f920b08ea468e6?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/c69e20228922922413f920b08ea468e6?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Carlos\"},\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/author\/carlos\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Extin\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho por acordo entre empregado e empregador - Escrit\u00f3rio de Advocacia","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/","og_locale":"pt_BR","og_type":"article","og_title":"Extin\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho por acordo entre empregado e empregador - Escrit\u00f3rio de Advocacia","og_description":"A rescis\u00e3o do contrato de trabalho por acordo entre empregador e empregado encontra amparo legal no Artigo 484-A da CLT, o qual prev\u00ea que o contrato de trabalho poder\u00e1 ser extinto por acordo entre as partes.\u00a0","og_url":"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/","og_site_name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","article_published_time":"2020-07-17T16:29:15+00:00","article_modified_time":"2022-12-27T13:48:27+00:00","og_image":[{"width":272,"height":185,"url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/acordo.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Carlos","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"Carlos","Est. tempo de leitura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/"},"author":{"name":"Carlos","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/d75bf01a036c3f89436ecb9cfe30661b"},"headline":"Extin\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho por acordo entre empregado e empregador","datePublished":"2020-07-17T16:29:15+00:00","dateModified":"2022-12-27T13:48:27+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/"},"wordCount":352,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization"},"articleSection":["Trabalhista","Ver Todos"],"inLanguage":"pt-BR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/","name":"Extin\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho por acordo entre empregado e empregador - Escrit\u00f3rio de Advocacia","isPartOf":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website"},"datePublished":"2020-07-17T16:29:15+00:00","dateModified":"2022-12-27T13:48:27+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/#breadcrumb"},"inLanguage":"pt-BR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"In\u00edcio","item":"https:\/\/rpadvogados.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Extin\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho por acordo entre empregado e empregador"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","description":"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista","publisher":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"pt-BR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"pt-BR","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","contentUrl":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","width":261,"height":129,"caption":"Escrit\u00f3rio de Advocacia"},"image":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/d75bf01a036c3f89436ecb9cfe30661b","name":"Carlos","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"pt-BR","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/c69e20228922922413f920b08ea468e6?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/c69e20228922922413f920b08ea468e6?s=96&d=mm&r=g","caption":"Carlos"},"url":"https:\/\/rpadvogados.com\/author\/carlos\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2455"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2455"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2455\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3320,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2455\/revisions\/3320"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2456"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2455"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2455"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2455"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}