{"id":2484,"date":"2018-12-04T21:08:27","date_gmt":"2018-12-04T21:08:27","guid":{"rendered":"https:\/\/rpadvogados.com\/?p=2484"},"modified":"2021-09-01T09:03:24","modified_gmt":"2021-09-01T09:03:24","slug":"o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/","title":{"rendered":"O empregador n\u00e3o pode reter a CTPS do trabalhador"},"content":{"rendered":"<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter is-resized\">A reten\u00e7\u00e3o da Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social (CTPS) pelo empregador por mais de 48 horas n\u00e3o \u00e9 permitida pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT).<\/figure>\n<\/div>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:more --><!-- \/wp:more --><!-- wp:paragraph -->\n\nO artigo 53 da CLT descreve: &#8220;A empresa que receber Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social para anotar e a retiver por mais de 48 horas ficar\u00e1 sujeita \u00e0 multa de valor igual \u00e0 metade do sal\u00e1rio-m\u00ednimo regional.&#8221; Assim, caso isso aconte\u00e7a, o trabalhador poder\u00e1 fazer uma den\u00fancia \u00e0 Superintend\u00eancia Regional do Trabalho e Emprego.\n\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n\nAo trabalhador, a empresa que fizer a reten\u00e7\u00e3o indevida ter\u00e1 de pagar uma indeniza\u00e7\u00e3o correspondente a um dia de sal\u00e1rio por dia de atraso pela reten\u00e7\u00e3o de sua carteira profissional ap\u00f3s o prazo de 48 horas. A orienta\u00e7\u00e3o est\u00e1 no precedente normativo n\u00famero 98 do Tribunal Superior do Trabalho (TST).","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A reten\u00e7\u00e3o da Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social (CTPS) pelo empregador por mais de 48 horas n\u00e3o \u00e9 permitida pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT). O artigo 53 da CLT descreve: &#8220;A empresa que receber Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social para anotar e a retiver por mais de 48 horas ficar\u00e1 sujeita [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2485,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[10,1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>O empregador n\u00e3o pode reter a CTPS do trabalhador - Escrit\u00f3rio de Advocacia<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"O empregador n\u00e3o pode reter a CTPS do trabalhador - Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A reten\u00e7\u00e3o da Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social (CTPS) pelo empregador por mais de 48 horas n\u00e3o \u00e9 permitida pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT). O artigo 53 da CLT descreve: &#8220;A empresa que receber Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social para anotar e a retiver por mais de 48 horas ficar\u00e1 sujeita [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-12-04T21:08:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-09-01T09:03:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/empregador-informar-rais-contribuicoes-sindicais-810x540-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"810\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"540\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Carlos\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Carlos\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minuto\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/\"},\"author\":{\"name\":\"Carlos\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/d75bf01a036c3f89436ecb9cfe30661b\"},\"headline\":\"O empregador n\u00e3o pode reter a CTPS do trabalhador\",\"datePublished\":\"2018-12-04T21:08:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-01T09:03:24+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/\"},\"wordCount\":150,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Trabalhista\",\"Ver Todos\"],\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/\",\"name\":\"O empregador n\u00e3o pode reter a CTPS do trabalhador - Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-12-04T21:08:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-01T09:03:24+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"O empregador n\u00e3o pode reter a CTPS do trabalhador\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"description\":\"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"width\":261,\"height\":129,\"caption\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/d75bf01a036c3f89436ecb9cfe30661b\",\"name\":\"Carlos\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/c69e20228922922413f920b08ea468e6?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/c69e20228922922413f920b08ea468e6?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Carlos\"},\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/author\/carlos\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"O empregador n\u00e3o pode reter a CTPS do trabalhador - Escrit\u00f3rio de Advocacia","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/","og_locale":"pt_BR","og_type":"article","og_title":"O empregador n\u00e3o pode reter a CTPS do trabalhador - Escrit\u00f3rio de Advocacia","og_description":"A reten\u00e7\u00e3o da Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social (CTPS) pelo empregador por mais de 48 horas n\u00e3o \u00e9 permitida pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT). O artigo 53 da CLT descreve: &#8220;A empresa que receber Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social para anotar e a retiver por mais de 48 horas ficar\u00e1 sujeita [&hellip;]","og_url":"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/","og_site_name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","article_published_time":"2018-12-04T21:08:27+00:00","article_modified_time":"2021-09-01T09:03:24+00:00","og_image":[{"width":810,"height":540,"url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/empregador-informar-rais-contribuicoes-sindicais-810x540-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Carlos","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"Carlos","Est. tempo de leitura":"1 minuto"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/"},"author":{"name":"Carlos","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/d75bf01a036c3f89436ecb9cfe30661b"},"headline":"O empregador n\u00e3o pode reter a CTPS do trabalhador","datePublished":"2018-12-04T21:08:27+00:00","dateModified":"2021-09-01T09:03:24+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/"},"wordCount":150,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization"},"articleSection":["Trabalhista","Ver Todos"],"inLanguage":"pt-BR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/","name":"O empregador n\u00e3o pode reter a CTPS do trabalhador - Escrit\u00f3rio de Advocacia","isPartOf":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website"},"datePublished":"2018-12-04T21:08:27+00:00","dateModified":"2021-09-01T09:03:24+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/#breadcrumb"},"inLanguage":"pt-BR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"In\u00edcio","item":"https:\/\/rpadvogados.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"O empregador n\u00e3o pode reter a CTPS do trabalhador"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","description":"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista","publisher":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"pt-BR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"pt-BR","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","contentUrl":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","width":261,"height":129,"caption":"Escrit\u00f3rio de Advocacia"},"image":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/d75bf01a036c3f89436ecb9cfe30661b","name":"Carlos","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"pt-BR","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/c69e20228922922413f920b08ea468e6?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/c69e20228922922413f920b08ea468e6?s=96&d=mm&r=g","caption":"Carlos"},"url":"https:\/\/rpadvogados.com\/author\/carlos\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2484"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2484"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2484\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2485"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2484"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2484"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2484"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}