{"id":2498,"date":"2018-12-13T21:33:23","date_gmt":"2018-12-13T21:33:23","guid":{"rendered":"https:\/\/rpadvogados.com\/?p=2498"},"modified":"2021-09-01T09:03:24","modified_gmt":"2021-09-01T09:03:24","slug":"apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/","title":{"rendered":"Apresenta\u00e7\u00e3o de atestados m\u00e9dicos nas empresas"},"content":{"rendered":"A apresenta\u00e7\u00e3o de atestados m\u00e9dicos nas empresas, deixa empregados e empregadores com muitas d\u00favidas, principalmente em rela\u00e7\u00e3o a contagem de dias quanto ao encaminhamento do colaborador para o INSS.\nVejam um resumo:\n\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:more --><!-- \/wp:more --><!-- wp:paragraph -->\n\nATESTADOS COM AT\u00c9 15 DIAS SEGUIDOS:\n&#8211; O funcion\u00e1rio fica afasto do trabalho, mas continua recebendo sal\u00e1rio, que ser\u00e1 pago pela empresa\/empregador (Art. 60,\u00a7 3\u00ba,da Lei 8213\/91)\n\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n\nATESTADO COM MAIS DE 15 DIAS SEGUIDOS:\n&#8211; O funcion\u00e1rio fica afastado, mas ter\u00e1 que ser encaminhado ao INSS para per\u00edcia, para recebimento de aux\u00edlio doen\u00e7a (Art. 60,\u00a7 3\u00ba,da Lei 8213\/91)\n\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n\nATESTADOS INTERCALADOS PELA MESMA DOEN\u00c7A QUE SOMAM MAIS DE 15 DIAS:\n&#8211; Os atestados m\u00e9dicos intercalados, pela mesma doen\u00e7a que somarem mais de 15 dias em um per\u00edodo de 60 dias, o funcion\u00e1rio afastado, a partir do 16\u00b0 dia, ser\u00e1 encaminhado para per\u00edcia do INSS, para recebimento do aux\u00edlio doen\u00e7a.(arts. Art. 75 \u00a7 4\u00b0 e Art. 75 \u00a7 5\u00ba do Decreto \u2013 Lei 3048\/99 e Art. 276 da Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 45 de 2010 do INSS)","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A apresenta\u00e7\u00e3o de atestados m\u00e9dicos nas empresas, deixa empregados e empregadores com muitas d\u00favidas, principalmente em rela\u00e7\u00e3o a contagem de dias quanto ao encaminhamento do colaborador para o INSS. Vejam um resumo: ATESTADOS COM AT\u00c9 15 DIAS SEGUIDOS: &#8211; O funcion\u00e1rio fica afasto do trabalho, mas continua recebendo sal\u00e1rio, que ser\u00e1 pago pela empresa\/empregador (Art. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2485,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[10,1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apresenta\u00e7\u00e3o de atestados m\u00e9dicos nas empresas - Escrit\u00f3rio de Advocacia<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apresenta\u00e7\u00e3o de atestados m\u00e9dicos nas empresas - Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A apresenta\u00e7\u00e3o de atestados m\u00e9dicos nas empresas, deixa empregados e empregadores com muitas d\u00favidas, principalmente em rela\u00e7\u00e3o a contagem de dias quanto ao encaminhamento do colaborador para o INSS. Vejam um resumo: ATESTADOS COM AT\u00c9 15 DIAS SEGUIDOS: &#8211; O funcion\u00e1rio fica afasto do trabalho, mas continua recebendo sal\u00e1rio, que ser\u00e1 pago pela empresa\/empregador (Art. [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-12-13T21:33:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-09-01T09:03:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/empregador-informar-rais-contribuicoes-sindicais-810x540-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"810\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"540\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Carlos\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Carlos\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minuto\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/\"},\"author\":{\"name\":\"Carlos\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/d75bf01a036c3f89436ecb9cfe30661b\"},\"headline\":\"Apresenta\u00e7\u00e3o de atestados m\u00e9dicos nas empresas\",\"datePublished\":\"2018-12-13T21:33:23+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-01T09:03:24+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/\"},\"wordCount\":174,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Trabalhista\",\"Ver Todos\"],\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/\",\"name\":\"Apresenta\u00e7\u00e3o de atestados m\u00e9dicos nas empresas - Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-12-13T21:33:23+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-01T09:03:24+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Apresenta\u00e7\u00e3o de atestados m\u00e9dicos nas empresas\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"description\":\"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"width\":261,\"height\":129,\"caption\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/d75bf01a036c3f89436ecb9cfe30661b\",\"name\":\"Carlos\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/c69e20228922922413f920b08ea468e6?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/c69e20228922922413f920b08ea468e6?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Carlos\"},\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/author\/carlos\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Apresenta\u00e7\u00e3o de atestados m\u00e9dicos nas empresas - Escrit\u00f3rio de Advocacia","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/","og_locale":"pt_BR","og_type":"article","og_title":"Apresenta\u00e7\u00e3o de atestados m\u00e9dicos nas empresas - Escrit\u00f3rio de Advocacia","og_description":"A apresenta\u00e7\u00e3o de atestados m\u00e9dicos nas empresas, deixa empregados e empregadores com muitas d\u00favidas, principalmente em rela\u00e7\u00e3o a contagem de dias quanto ao encaminhamento do colaborador para o INSS. Vejam um resumo: ATESTADOS COM AT\u00c9 15 DIAS SEGUIDOS: &#8211; O funcion\u00e1rio fica afasto do trabalho, mas continua recebendo sal\u00e1rio, que ser\u00e1 pago pela empresa\/empregador (Art. [&hellip;]","og_url":"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/","og_site_name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","article_published_time":"2018-12-13T21:33:23+00:00","article_modified_time":"2021-09-01T09:03:24+00:00","og_image":[{"width":810,"height":540,"url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/empregador-informar-rais-contribuicoes-sindicais-810x540-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Carlos","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"Carlos","Est. tempo de leitura":"1 minuto"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/"},"author":{"name":"Carlos","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/d75bf01a036c3f89436ecb9cfe30661b"},"headline":"Apresenta\u00e7\u00e3o de atestados m\u00e9dicos nas empresas","datePublished":"2018-12-13T21:33:23+00:00","dateModified":"2021-09-01T09:03:24+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/"},"wordCount":174,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization"},"articleSection":["Trabalhista","Ver Todos"],"inLanguage":"pt-BR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/","name":"Apresenta\u00e7\u00e3o de atestados m\u00e9dicos nas empresas - Escrit\u00f3rio de Advocacia","isPartOf":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website"},"datePublished":"2018-12-13T21:33:23+00:00","dateModified":"2021-09-01T09:03:24+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/#breadcrumb"},"inLanguage":"pt-BR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"In\u00edcio","item":"https:\/\/rpadvogados.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o de atestados m\u00e9dicos nas empresas"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","description":"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista","publisher":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"pt-BR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"pt-BR","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","contentUrl":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","width":261,"height":129,"caption":"Escrit\u00f3rio de Advocacia"},"image":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/d75bf01a036c3f89436ecb9cfe30661b","name":"Carlos","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"pt-BR","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/c69e20228922922413f920b08ea468e6?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/c69e20228922922413f920b08ea468e6?s=96&d=mm&r=g","caption":"Carlos"},"url":"https:\/\/rpadvogados.com\/author\/carlos\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2498"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2498"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2498\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2485"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2498"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2498"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2498"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}