{"id":2503,"date":"2018-12-27T20:39:48","date_gmt":"2018-12-27T20:39:48","guid":{"rendered":"https:\/\/rpadvogados.com\/?p=2503"},"modified":"2021-09-01T09:03:24","modified_gmt":"2021-09-01T09:03:24","slug":"comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/rpadvogados.com\/comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos\/","title":{"rendered":"Comprou um produto e deu defeito?  Conhe\u00e7a os seus direitos!"},"content":{"rendered":"H\u00e1 pelo menos tr\u00eas modalidades de garantia que asseguram a qualidade, efici\u00eancia e durabilidade do produto, a&nbsp;<strong>legal<\/strong>, a&nbsp;<strong>contratual&nbsp;<\/strong>e a&nbsp;<strong>estendida<\/strong>.\n\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n\nA&nbsp;<strong>garantia legal&nbsp;<\/strong>\u00e9 estabelecida pelo CDC (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor) e independe de previs\u00e3o em contrato. A lei garante e ponto. Assim, voc\u00ea tem 30 dias para reclamar de problemas com o produto se ele n\u00e3o for dur\u00e1vel (um alimento, por exemplo), ou 90 dias se for dur\u00e1vel (uma m\u00e1quina de lavar, por exemplo). O prazo come\u00e7a a contar a partir do recebimento do produto.\n\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:more --><!-- \/wp:more --><!-- wp:paragraph -->\n\nO que muita gente n\u00e3o sabe \u00e9 que, no caso de um&nbsp;<strong>v\u00edcio oculto<\/strong>&nbsp;&#8211; aquele defeito que s\u00f3 se mostra depois de um certo tempo de uso do produto -, o prazo da garantia legal come\u00e7a a contar a partir do momento em que esse defeito \u00e9 constatado.\n\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n\nA&nbsp;<strong>garantia contratual,<\/strong>&nbsp;entretanto, \u00e9 a que o fabricante ou fornecedor acrescenta a seu produto de livre e espont\u00e2nea vontade, ou seja, nem todo item ter\u00e1 esse tipo de seguro. Sua vig\u00eancia come\u00e7a a partir da data de emiss\u00e3o da nota fiscal, com o prazo e condi\u00e7\u00f5es impostas pela empresa &#8211; normalmente estabelecida no &#8220;termo de garantia&#8221;.\n\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n\nO C\u00f3digo de Defesa do Consumidor disp\u00f5e que a garantia contratual \u00e9 complementar a legal. Desse modo, fique atento para os prazos da garantia contratual, pois para os produtos dur\u00e1veis (eletroeletr\u00f4nicos e etc.) geralmente \u00e9 de 9 meses ou 1 ano. Se for de 09 meses, o consumidor ter\u00e1 1 ano para acionar a garantia em caso de defeitos, pois \u00e9 feita a soma da garantia contratual com a legal de 03 meses ou 90 dias.\n\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n\nJ\u00e1 a&nbsp;<strong>garantia estendida<\/strong>, normalmente oferecida pelas lojas com termos como &#8220;super garantia&#8221;, \u00e9 contratada a parte. Normalmente, \u00e9 oferecida por uma outra empresa, que n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com o fabricante e se trata de um seguro contra defeitos do produto.&nbsp;\n\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n\nDentro desse tipo de garantia, h\u00e1 ainda tr\u00eas modalidades: a&nbsp;<strong>original<\/strong>, cuja cobertura \u00e9 igual ao seguro contratual realizado pelo fabricante, mas voc\u00ea tem algum benef\u00edcio, por exemplo, a troca imediata do produto; a&nbsp;<strong>ampliada<\/strong>, que o tempo \u00e9 somado \u00e0 garantia original do fabricante; e a&nbsp;<strong>diferenciada<\/strong>, na qual voc\u00ea tamb\u00e9m tem benef\u00edcios, mas o tempo de seguro \u00e9 menor do que a estendida original.\n\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n\nAntes de contratar qualquer tipo de garantia estendida, pe\u00e7a para ler a ap\u00f3lice e verifique aquilo que de fato ser\u00e1 coberto por este tipo de garantia, assim como aquilo que n\u00e3o estar\u00e1 coberto.\n\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n\nEm geral, n\u00e3o vale a pena pagar pela garantia estendida, a n\u00e3o ser quando o contrato oferecer alguma vantagem de fato. Antes de optar por ela, \u00e9 recomend\u00e1vel se informar&nbsp;sobre a modalidade do seguro e solicitar uma c\u00f3pia do contrato ou ap\u00f3lice, analisando-a&nbsp;com cuidado.\n\n<strong>Troca&nbsp;<\/strong>\nDe acordo com o artigo 18 do CDC, o fornecedor e o fabricante t\u00eam 30 dias, a partir da reclama\u00e7\u00e3o, para sanar o problema do produto. Extrapolado esse prazo, voc\u00ea pode exigir uma das alternativas previstas no &nbsp;artigo 18 do CDC: um produto similar, a restitui\u00e7\u00e3o imediata da quantia paga ou o abatimento proporcional do pre\u00e7o. Contudo, o per\u00edodo de um m\u00eas n\u00e3o deve ser estipulado em caso de se tratar de produto essencial com defeito &#8211; como uma geladeira, por exemplo -, pois troca nesses casos deve ser imediata.\n\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n\n<strong>Garantia ap\u00f3s o reparo<\/strong>\n\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n\nAo retirar o produto consertado, \u00e9 recomend\u00e1vel que voc\u00ea teste se ele est\u00e1 funcionando bem e pe\u00e7a sempre a nota fiscal discriminando os servi\u00e7os realizados. Independentemente de haver um termo por escrito, o reparo tem garantia legal de tr\u00eas meses.&nbsp;","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>H\u00e1 pelo menos tr\u00eas modalidades de garantia que asseguram a qualidade, efici\u00eancia e durabilidade do produto, a&nbsp;legal, a&nbsp;contratual&nbsp;e a&nbsp;estendida. A&nbsp;garantia legal&nbsp;\u00e9 estabelecida pelo CDC (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor) e independe de previs\u00e3o em contrato. A lei garante e ponto. Assim, voc\u00ea tem 30 dias para reclamar de problemas com o produto se ele n\u00e3o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2504,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[7,1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Comprou um produto e deu defeito? Conhe\u00e7a os seus direitos! - Escrit\u00f3rio de Advocacia<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Comprou um produto e deu defeito? Conhe\u00e7a os seus direitos! - Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"H\u00e1 pelo menos tr\u00eas modalidades de garantia que asseguram a qualidade, efici\u00eancia e durabilidade do produto, a&nbsp;legal, a&nbsp;contratual&nbsp;e a&nbsp;estendida. A&nbsp;garantia legal&nbsp;\u00e9 estabelecida pelo CDC (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor) e independe de previs\u00e3o em contrato. A lei garante e ponto. Assim, voc\u00ea tem 30 dias para reclamar de problemas com o produto se ele n\u00e3o [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-12-27T20:39:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-09-01T09:03:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/garantia.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"980\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"720\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Carlos\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Carlos\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos\/\"},\"author\":{\"name\":\"Carlos\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/d75bf01a036c3f89436ecb9cfe30661b\"},\"headline\":\"Comprou um produto e deu defeito? Conhe\u00e7a os seus direitos!\",\"datePublished\":\"2018-12-27T20:39:48+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-01T09:03:24+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos\/\"},\"wordCount\":645,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Consumidor\",\"Ver Todos\"],\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/rpadvogados.com\/comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos\/\",\"name\":\"Comprou um produto e deu defeito? Conhe\u00e7a os seus direitos! - Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-12-27T20:39:48+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-01T09:03:24+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/rpadvogados.com\/comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Comprou um produto e deu defeito? Conhe\u00e7a os seus direitos!\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"description\":\"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"width\":261,\"height\":129,\"caption\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/d75bf01a036c3f89436ecb9cfe30661b\",\"name\":\"Carlos\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/c69e20228922922413f920b08ea468e6?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/c69e20228922922413f920b08ea468e6?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Carlos\"},\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/author\/carlos\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Comprou um produto e deu defeito? Conhe\u00e7a os seus direitos! - Escrit\u00f3rio de Advocacia","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/rpadvogados.com\/comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos\/","og_locale":"pt_BR","og_type":"article","og_title":"Comprou um produto e deu defeito? Conhe\u00e7a os seus direitos! - Escrit\u00f3rio de Advocacia","og_description":"H\u00e1 pelo menos tr\u00eas modalidades de garantia que asseguram a qualidade, efici\u00eancia e durabilidade do produto, a&nbsp;legal, a&nbsp;contratual&nbsp;e a&nbsp;estendida. A&nbsp;garantia legal&nbsp;\u00e9 estabelecida pelo CDC (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor) e independe de previs\u00e3o em contrato. A lei garante e ponto. Assim, voc\u00ea tem 30 dias para reclamar de problemas com o produto se ele n\u00e3o [&hellip;]","og_url":"https:\/\/rpadvogados.com\/comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos\/","og_site_name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","article_published_time":"2018-12-27T20:39:48+00:00","article_modified_time":"2021-09-01T09:03:24+00:00","og_image":[{"width":980,"height":720,"url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/garantia.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Carlos","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"Carlos","Est. tempo de leitura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos\/"},"author":{"name":"Carlos","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/d75bf01a036c3f89436ecb9cfe30661b"},"headline":"Comprou um produto e deu defeito? Conhe\u00e7a os seus direitos!","datePublished":"2018-12-27T20:39:48+00:00","dateModified":"2021-09-01T09:03:24+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos\/"},"wordCount":645,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization"},"articleSection":["Consumidor","Ver Todos"],"inLanguage":"pt-BR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/rpadvogados.com\/comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos\/","name":"Comprou um produto e deu defeito? Conhe\u00e7a os seus direitos! - Escrit\u00f3rio de Advocacia","isPartOf":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website"},"datePublished":"2018-12-27T20:39:48+00:00","dateModified":"2021-09-01T09:03:24+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos\/#breadcrumb"},"inLanguage":"pt-BR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/rpadvogados.com\/comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/comprou-um-produto-e-deu-defeito-conheca-os-seus-direitos\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"In\u00edcio","item":"https:\/\/rpadvogados.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Comprou um produto e deu defeito? Conhe\u00e7a os seus direitos!"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","description":"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista","publisher":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"pt-BR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"pt-BR","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","contentUrl":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","width":261,"height":129,"caption":"Escrit\u00f3rio de Advocacia"},"image":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/d75bf01a036c3f89436ecb9cfe30661b","name":"Carlos","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"pt-BR","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/c69e20228922922413f920b08ea468e6?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/c69e20228922922413f920b08ea468e6?s=96&d=mm&r=g","caption":"Carlos"},"url":"https:\/\/rpadvogados.com\/author\/carlos\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2503"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2503"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2503\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2504"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2503"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2503"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2503"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}