{"id":2513,"date":"2019-06-13T21:49:17","date_gmt":"2019-06-13T21:49:17","guid":{"rendered":"https:\/\/rpadvogados.com\/?p=2513"},"modified":"2022-12-27T10:53:47","modified_gmt":"2022-12-27T13:53:47","slug":"qualidade-de-segurado-do-inss","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/rpadvogados.com\/qualidade-de-segurado-do-inss\/","title":{"rendered":"Qualidade de Segurado do INSS"},"content":{"rendered":"\n<p>Qualidade de&nbsp;<strong>segurado<\/strong>&nbsp;\u00e9 a condi\u00e7\u00e3o atribu\u00edda a todo cidad\u00e3o filiado ao INSS que possua uma inscri\u00e7\u00e3o e fa\u00e7a pagamentos mensais a t\u00edtulo de Previd\u00eancia Social.<\/p>\n\n\n\n<p>S\u00e3o considerados segurados do INSS aqueles na condi\u00e7\u00e3o de Empregado, Trabalhador Avulso, Empregado Dom\u00e9stico, Contribuinte Individual, Segurado Especial e Facultativo.<\/p>\n\n\n\n<p>Esta denomina\u00e7\u00e3o deve-se ao fato da sigla \u201cINSS\u201d ser a abrevia\u00e7\u00e3o de Instituto Nacional do \u201c<strong>Seguro<\/strong>\u201d Social e, portanto, ser considerada uma&nbsp;<strong>seguradora<\/strong>&nbsp;p\u00fablica que oferece benef\u00edcios previdenci\u00e1rios a t\u00edtulo de aposentadorias e pens\u00f5es, al\u00e9m de benef\u00edcios de aux\u00edlio-doen\u00e7a e outros para momentos em que o cidad\u00e3o fica impossibilitado de exercer suas atividades laborativas ou cotidianas.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Manuten\u00e7\u00e3o da qualidade<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Todos os filiados ao INSS em uma das categorias listadas acima e, enquanto estiverem efetuando recolhimentos mensais a t\u00edtulo de previd\u00eancia, automaticamente estar\u00e3o mantendo esta qualidade, ou seja, continuam na condi\u00e7\u00e3o de \u201csegurado\u201d do INSS.<\/p>\n\n\n\n<p>Entretanto, a legisla\u00e7\u00e3o determina que, mesmo em algumas condi\u00e7\u00f5es sem recolhimento, esses filiados ainda ir\u00e3o manter esta qualidade, o que \u00e9 denominado&nbsp;<strong>\u201cper\u00edodo de gra\u00e7a\u201d<\/strong>, vejamos:<\/p>\n\n\n\n<ol type=\"1\" start=\"1\">\n<li>sem limite de prazo&nbsp;<strong>enquanto<\/strong>&nbsp;o cidad\u00e3o estiver recebendo benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, como aux\u00edlio-doen\u00e7a e aposentadoria por invalidez, bem como aux\u00edlio-acidente ou aux\u00edlio-suplementar;<\/li>\n\n\n\n<li>at\u00e9 12 (doze) meses ap\u00f3s o t\u00e9rmino de benef\u00edcio por incapacidade (por exemplo aux\u00edlio-doen\u00e7a), sal\u00e1rio maternidade ou do \u00faltimo recolhimento realizado para o INSS quando deixar de exercer atividade remunerada (empregado, trabalhador avulso, etc) ou estiver suspenso ou licenciado sem remunera\u00e7\u00e3o;<\/li>\n\n\n\n<li>at\u00e9 12 (doze) meses ap\u00f3s terminar a segrega\u00e7\u00e3o, para os cidad\u00e3os acometidos de doen\u00e7a de segrega\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria;<\/li>\n\n\n\n<li>at\u00e9 12 (doze) meses ap\u00f3s a soltura do cidad\u00e3o que havia sido detido ou preso;<\/li>\n\n\n\n<li>at\u00e9 03 (tr\u00eas) meses ap\u00f3s o licenciamento para o cidad\u00e3o incorporado \u00e0s for\u00e7as armadas para prestar servi\u00e7o militar;<\/li>\n\n\n\n<li>at\u00e9 06 (seis) meses do \u00faltimo recolhimento realizado para o INSS no caso dos cidad\u00e3os que pagam na condi\u00e7\u00e3o de \u201cfacultativo\u201d<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p>Os prazos que foram listados acima come\u00e7am a ser contados no m\u00eas seguinte \u00e0 data do \u00faltimo recolhimento efetuado ou do t\u00e9rmino do benef\u00edcio conforme o caso.<\/p>\n\n\n\n<p>Os prazos ainda poder\u00e3o ser prorrogados conforme situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas:<\/p>\n\n\n\n<ol type=\"1\" start=\"1\">\n<li>mais 12 (doze) meses caso o cidad\u00e3o citado no item 2 da lista anterior tiver mais de 120 contribui\u00e7\u00f5es consecutivas ou intercaladas mas sem a perda da qualidade de segurado. Caso haja a perda da qualidade, o cidad\u00e3o dever\u00e1 novamente contar com 120 contribui\u00e7\u00f5es para ter direito a esta prorroga\u00e7\u00e3o;<\/li>\n\n\n\n<li>mais 12 (doze) meses caso tenha registro no Sistema Nacional de Emprego \u2013 SINE ou tenha recebido seguro-desemprego, ambos dentro do per\u00edodo que mantenha a sua qualidade de segurado;<\/li>\n\n\n\n<li>mais 06 (seis) meses no caso do cidad\u00e3o citado no item 6 da lista anterior e que tenha por \u00faltimo recebido sal\u00e1rio-maternidade ou benef\u00edcio por incapacidade.<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p>Todo e qualquer cidad\u00e3o em \u201cper\u00edodo de gra\u00e7a\u201d que fizer sua filia\u00e7\u00e3o ao RGPS como contribuinte \u201cfacultativo\u201d e, depois disso, deixar de contribuir nessa condi\u00e7\u00e3o poder\u00e1 optar pelo prazo de manuten\u00e7\u00e3o da qualidade de segurado da condi\u00e7\u00e3o anterior caso aquela seja mais vantajosa.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Perda da qualidade<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Ap\u00f3s transcorrido todo o prazo a que o cidad\u00e3o tinha direito para manter a condi\u00e7\u00e3o de segurado do INSS, mesmo sem efetuar recolhimentos, haver\u00e1 a chamada \u201cperda da qualidade de segurado\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Nesse caso, ele deixa de estar coberto pelo seguro social (INSS) e n\u00e3o ter\u00e1 direito a benef\u00edcios previdenci\u00e1rios caso o fato gerador do direito ao benef\u00edcio se d\u00ea a partir da data em que perdeu esta condi\u00e7\u00e3o de \u201csegurado\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, a data em que ser\u00e1 fixada a perda da qualidade de segurado ser\u00e1 no 16\u00ba dia do 2\u00ba m\u00eas subsequente ao t\u00e9rmino do prazo em que estava no \u201cper\u00edodo de gra\u00e7a\u201d, incluindo-se as prorroga\u00e7\u00f5es se for o caso.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Qualidade de\u00a0segurado\u00a0\u00e9 a condi\u00e7\u00e3o atribu\u00edda a todo cidad\u00e3o filiado ao INSS que possua uma inscri\u00e7\u00e3o e fa\u00e7a pagamentos mensais a t\u00edtulo de Previd\u00eancia Social.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2514,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[9,1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Qualidade de Segurado do INSS - Escrit\u00f3rio de Advocacia<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/qualidade-de-segurado-do-inss\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Qualidade de Segurado do INSS - Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Qualidade de\u00a0segurado\u00a0\u00e9 a condi\u00e7\u00e3o atribu\u00edda a todo cidad\u00e3o filiado ao INSS que possua uma inscri\u00e7\u00e3o e fa\u00e7a pagamentos mensais a t\u00edtulo de Previd\u00eancia Social.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/qualidade-de-segurado-do-inss\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-13T21:49:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-12-27T13:53:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Imagem.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"372\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Carlos\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Carlos\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/qualidade-de-segurado-do-inss\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/qualidade-de-segurado-do-inss\/\"},\"author\":{\"name\":\"Carlos\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/d75bf01a036c3f89436ecb9cfe30661b\"},\"headline\":\"Qualidade de Segurado do INSS\",\"datePublished\":\"2019-06-13T21:49:17+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-27T13:53:47+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/qualidade-de-segurado-do-inss\/\"},\"wordCount\":692,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Previdenci\u00e1rio\",\"Ver Todos\"],\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/rpadvogados.com\/qualidade-de-segurado-do-inss\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/qualidade-de-segurado-do-inss\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/qualidade-de-segurado-do-inss\/\",\"name\":\"Qualidade de Segurado do INSS - Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-06-13T21:49:17+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-27T13:53:47+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/qualidade-de-segurado-do-inss\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/rpadvogados.com\/qualidade-de-segurado-do-inss\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/qualidade-de-segurado-do-inss\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Qualidade de Segurado do INSS\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"description\":\"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"width\":261,\"height\":129,\"caption\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/d75bf01a036c3f89436ecb9cfe30661b\",\"name\":\"Carlos\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/c69e20228922922413f920b08ea468e6?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/c69e20228922922413f920b08ea468e6?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Carlos\"},\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/author\/carlos\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Qualidade de Segurado do INSS - Escrit\u00f3rio de Advocacia","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/rpadvogados.com\/qualidade-de-segurado-do-inss\/","og_locale":"pt_BR","og_type":"article","og_title":"Qualidade de Segurado do INSS - Escrit\u00f3rio de Advocacia","og_description":"Qualidade de\u00a0segurado\u00a0\u00e9 a condi\u00e7\u00e3o atribu\u00edda a todo cidad\u00e3o filiado ao INSS que possua uma inscri\u00e7\u00e3o e fa\u00e7a pagamentos mensais a t\u00edtulo de Previd\u00eancia Social.","og_url":"https:\/\/rpadvogados.com\/qualidade-de-segurado-do-inss\/","og_site_name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","article_published_time":"2019-06-13T21:49:17+00:00","article_modified_time":"2022-12-27T13:53:47+00:00","og_image":[{"width":710,"height":372,"url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Imagem.png","type":"image\/png"}],"author":"Carlos","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"Carlos","Est. tempo de leitura":"4 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/qualidade-de-segurado-do-inss\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/qualidade-de-segurado-do-inss\/"},"author":{"name":"Carlos","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/d75bf01a036c3f89436ecb9cfe30661b"},"headline":"Qualidade de Segurado do INSS","datePublished":"2019-06-13T21:49:17+00:00","dateModified":"2022-12-27T13:53:47+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/qualidade-de-segurado-do-inss\/"},"wordCount":692,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization"},"articleSection":["Previdenci\u00e1rio","Ver Todos"],"inLanguage":"pt-BR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/rpadvogados.com\/qualidade-de-segurado-do-inss\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/qualidade-de-segurado-do-inss\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/qualidade-de-segurado-do-inss\/","name":"Qualidade de Segurado do INSS - Escrit\u00f3rio de Advocacia","isPartOf":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website"},"datePublished":"2019-06-13T21:49:17+00:00","dateModified":"2022-12-27T13:53:47+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/qualidade-de-segurado-do-inss\/#breadcrumb"},"inLanguage":"pt-BR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/rpadvogados.com\/qualidade-de-segurado-do-inss\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/qualidade-de-segurado-do-inss\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"In\u00edcio","item":"https:\/\/rpadvogados.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Qualidade de Segurado do INSS"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","description":"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista","publisher":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"pt-BR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"pt-BR","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","contentUrl":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","width":261,"height":129,"caption":"Escrit\u00f3rio de Advocacia"},"image":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/d75bf01a036c3f89436ecb9cfe30661b","name":"Carlos","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"pt-BR","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/c69e20228922922413f920b08ea468e6?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/c69e20228922922413f920b08ea468e6?s=96&d=mm&r=g","caption":"Carlos"},"url":"https:\/\/rpadvogados.com\/author\/carlos\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2513"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2513"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2513\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3322,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2513\/revisions\/3322"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2514"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2513"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2513"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2513"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}