{"id":2527,"date":"2021-08-30T22:05:45","date_gmt":"2021-08-30T22:05:45","guid":{"rendered":"https:\/\/rpadvogados.com\/?page_id=2527"},"modified":"2023-07-04T16:49:41","modified_gmt":"2023-07-04T19:49:41","slug":"trabalhista1","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/rpadvogados.com\/trabalhista1\/","title":{"rendered":"Trabalhista"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"2527\" class=\"elementor elementor-2527\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-547f328 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"547f328\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-9c1812b\" data-id=\"9c1812b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-11481c6 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"11481c6\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-dbc0d72\" data-id=\"dbc0d72\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-18d6e3a\" data-id=\"18d6e3a\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-84b9808 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"84b9808\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Trabalhista<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-aa6a0a6 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"aa6a0a6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-343c063 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"343c063\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><a href=\"\/blog-juridico\/\">Blog Jur\u00eddico<\/a>&gt; Trabalhista<\/span><\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-dfc9208\" data-id=\"dfc9208\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2366eb2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2366eb2\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7bd4d6c\" data-id=\"7bd4d6c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b1d205d elementor-grid-3 elementor-grid-tablet-2 elementor-grid-mobile-1 elementor-posts--thumbnail-top elementor-widget elementor-widget-posts\" data-id=\"b1d205d\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;pagination_type&quot;:&quot;numbers_and_prev_next&quot;,&quot;classic_columns&quot;:&quot;3&quot;,&quot;classic_columns_tablet&quot;:&quot;2&quot;,&quot;classic_columns_mobile&quot;:&quot;1&quot;,&quot;classic_row_gap&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:35,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;classic_row_gap_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;classic_row_gap_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"posts.classic\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-posts-container elementor-posts elementor-posts--skin-classic elementor-grid\">\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-2455 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-trabalhista category-todos\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"272\" height=\"185\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/acordo.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/\" >\n\t\t\t\tExtin\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho por acordo entre empregado e empregador\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__meta-data\">\n\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-post-date\">\n\t\t\t17 de julho, 2020\t\t<\/span>\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-post-avatar\">\n\t\t\tNenhum coment\u00e1rio\t\t<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>A rescis\u00e3o do contrato de trabalho por acordo entre empregador e empregado encontra amparo legal no Artigo 484-A da CLT, o qual prev\u00ea que o contrato de trabalho poder\u00e1 ser extinto por acordo entre as partes.\u00a0<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t<a class=\"elementor-post__read-more\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/\" >\n\t\t\tLeia Mais \u00bb\t\t<\/a>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-2458 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-trabalhista category-todos\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/contrato-de-trabalho-intermitente\/\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"300\" height=\"157\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/CONTRATO-DE-TRABALHO-INTERMITENTE-300x157.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/contrato-de-trabalho-intermitente\/\" >\n\t\t\t\tContrato de Trabalho Intermitente\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__meta-data\">\n\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-post-date\">\n\t\t\t17 de setembro, 2019\t\t<\/span>\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-post-avatar\">\n\t\t\tNenhum coment\u00e1rio\t\t<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>CONTRATO DE TRABALHO INTERMITENTE A publica\u00e7\u00e3o da Lei 13.467\/2017&nbsp;alterou a reda\u00e7\u00e3o da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT). Um dos artigos que mais modificaram a<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t<a class=\"elementor-post__read-more\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/contrato-de-trabalho-intermitente\/\" >\n\t\t\tLeia Mais \u00bb\t\t<\/a>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-2498 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-trabalhista category-todos\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/empregador-informar-rais-contribuicoes-sindicais-810x540-1-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/\" >\n\t\t\t\tApresenta\u00e7\u00e3o de atestados m\u00e9dicos nas empresas\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__meta-data\">\n\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-post-date\">\n\t\t\t13 de dezembro, 2018\t\t<\/span>\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-post-avatar\">\n\t\t\tNenhum coment\u00e1rio\t\t<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>A apresenta\u00e7\u00e3o de atestados m\u00e9dicos nas empresas, deixa empregados e empregadores com muitas d\u00favidas, principalmente em rela\u00e7\u00e3o a contagem de dias quanto ao encaminhamento do<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t<a class=\"elementor-post__read-more\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/apresentacao-de-atestados-medicos-nas-empresas\/\" >\n\t\t\tLeia Mais \u00bb\t\t<\/a>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-2484 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-trabalhista category-todos\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/empregador-informar-rais-contribuicoes-sindicais-810x540-1-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/\" >\n\t\t\t\tO empregador n\u00e3o pode reter a CTPS do trabalhador\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__meta-data\">\n\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-post-date\">\n\t\t\t4 de dezembro, 2018\t\t<\/span>\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-post-avatar\">\n\t\t\tNenhum coment\u00e1rio\t\t<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>A reten\u00e7\u00e3o da Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social (CTPS) pelo empregador por mais de 48 horas n\u00e3o \u00e9 permitida pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t<a class=\"elementor-post__read-more\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/o-empregador-nao-pode-reter-a-ctps-do-trabalhador\/\" >\n\t\t\tLeia Mais \u00bb\t\t<\/a>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-2464 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-trabalhista category-todos\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/o-patrao-pode-mudar-meu-horario-de-trabalho\/\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Mudar-horario-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/o-patrao-pode-mudar-meu-horario-de-trabalho\/\" >\n\t\t\t\tO Patr\u00e3o pode mudar meu Hor\u00e1rio de trabalho?\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__meta-data\">\n\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-post-date\">\n\t\t\t27 de julho, 2018\t\t<\/span>\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-post-avatar\">\n\t\t\tNenhum coment\u00e1rio\t\t<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>A Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho define o contrato individual de trabalho como o acordo t\u00e1cito ou expresso, verbal ou por escrito, por prazo determinado<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t<a class=\"elementor-post__read-more\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/o-patrao-pode-mudar-meu-horario-de-trabalho\/\" >\n\t\t\tLeia Mais \u00bb\t\t<\/a>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<\/div>\n\n\n\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0f205b4\" data-id=\"0f205b4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-291bc21 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"291bc21\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Categorias<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-38fceec elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"38fceec\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<ul><li><span style=\"color: #000000;\"><strong><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"\/consumidor\">Consumidor<\/a>\u00a0<\/strong><\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"\/imobiliario\/\"><strong>Imobili\u00e1rio<\/strong><\/a><\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"\/previdenciario\/\"><strong>Previdenci\u00e1rio<\/strong><\/a><\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"\/trabalhista1\/\"><strong>Trabalhista<\/strong><\/a><\/span><\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Trabalhista Blog Jur\u00eddico&gt; Trabalhista Categorias Consumidor&nbsp; Imobili\u00e1rio Previdenci\u00e1rio Trabalhista<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_header_footer","meta":{"footnotes":""},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Advogado Trabalhista<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Advogado trabalhista, Advogado especialista em direito do trabalho, Hora extra, C\u00e1lculos Trabalhista, Rescis\u00e3o Trabalhista\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/trabalhista1\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Advogado Trabalhista\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Advogado trabalhista, Advogado especialista em direito do trabalho, Hora extra, C\u00e1lculos Trabalhista, Rescis\u00e3o Trabalhista\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/trabalhista1\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-04T19:49:41+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minuto\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/trabalhista1\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/trabalhista1\/\",\"name\":\"Advogado Trabalhista\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-08-30T22:05:45+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-04T19:49:41+00:00\",\"description\":\"Advogado trabalhista, Advogado especialista em direito do trabalho, Hora extra, C\u00e1lculos Trabalhista, Rescis\u00e3o Trabalhista\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/trabalhista1\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/rpadvogados.com\/trabalhista1\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/trabalhista1\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Trabalhista\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"description\":\"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"width\":261,\"height\":129,\"caption\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Advogado Trabalhista","description":"Advogado trabalhista, Advogado especialista em direito do trabalho, Hora extra, C\u00e1lculos Trabalhista, Rescis\u00e3o Trabalhista","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/rpadvogados.com\/trabalhista1\/","og_locale":"pt_BR","og_type":"article","og_title":"Advogado Trabalhista","og_description":"Advogado trabalhista, Advogado especialista em direito do trabalho, Hora extra, C\u00e1lculos Trabalhista, Rescis\u00e3o Trabalhista","og_url":"https:\/\/rpadvogados.com\/trabalhista1\/","og_site_name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","article_modified_time":"2023-07-04T19:49:41+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Est. tempo de leitura":"1 minuto"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/trabalhista1\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/trabalhista1\/","name":"Advogado Trabalhista","isPartOf":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website"},"datePublished":"2021-08-30T22:05:45+00:00","dateModified":"2023-07-04T19:49:41+00:00","description":"Advogado trabalhista, Advogado especialista em direito do trabalho, Hora extra, C\u00e1lculos Trabalhista, Rescis\u00e3o Trabalhista","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/trabalhista1\/#breadcrumb"},"inLanguage":"pt-BR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/rpadvogados.com\/trabalhista1\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/trabalhista1\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"In\u00edcio","item":"https:\/\/rpadvogados.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Trabalhista"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","description":"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista","publisher":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"pt-BR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"pt-BR","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","contentUrl":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","width":261,"height":129,"caption":"Escrit\u00f3rio de Advocacia"},"image":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2527"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2527"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2527\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3522,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2527\/revisions\/3522"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2527"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}