{"id":3286,"date":"2022-12-27T10:04:29","date_gmt":"2022-12-27T13:04:29","guid":{"rendered":"https:\/\/rpadvogados.com\/?page_id=3286"},"modified":"2022-12-27T17:46:07","modified_gmt":"2022-12-27T20:46:07","slug":"advogado-criminal","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-criminal\/","title":{"rendered":"Advogado Criminal"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"3286\" class=\"elementor elementor-3286\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f90990d elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f90990d\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fa0d2a1\" data-id=\"fa0d2a1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-fff6637 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"fff6637\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6a05be5\" data-id=\"6a05be5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ac81067\" data-id=\"ac81067\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f9c3ec9 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"f9c3ec9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5602996 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5602996\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><a href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/\">In\u00edcio<\/a> &gt; Advogado Criminal<\/span><\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f80704a\" data-id=\"f80704a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8da1557 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8da1557\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-876a8a1\" data-id=\"876a8a1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-fc1e97e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"fc1e97e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4123f87\" data-id=\"4123f87\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ad1e1e2 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ad1e1e2\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Direito Criminal<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8ac83cc elementor-widget-divider--view-line elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"8ac83cc\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-34773c2 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"34773c2\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>A Rabello &amp; Pereira Advogados conta com equipe de Direito Criminal amplamente capacitada, buscando sempre defender os direitos de seus clientes da melhor maneira poss\u00edvel.<\/p><p>Acreditamos que uma defesa competente \u00e9 a \u00fanica forma de obten\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a, respeitando o sistema jur\u00eddico brasileiro. \u00c9 com este cuidado, aliado \u00e0 excel\u00eancia t\u00e9cnica, que atuamos em cada caso, com a certeza de oferecermos a melhor defesa para aqueles que escolhem nosso servi\u00e7o.<\/p><p>\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7448b79\" data-id=\"7448b79\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7b4b347 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"7b4b347\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;none&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"650\" height=\"300\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Novo-Projeto-2022-12-27T111743.584.jpg\" class=\"attachment-2048x2048 size-2048x2048\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Novo-Projeto-2022-12-27T111743.584.jpg 650w, https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Novo-Projeto-2022-12-27T111743.584-300x138.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 650px) 100vw, 650px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ae49cba elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ae49cba\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c48524d\" data-id=\"c48524d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2c220e8 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2c220e8\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInUp&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"separator transparent \"><p>Nossos advogados especializados em Direito Criminalista atuam na defesa dos interesses de nossos clientes com acompanhamento em Delegacias, F\u00f3runs, Pesquisas e Defesas Criminais. Com atendimento personalizado e atento \u00e0s necessidades do cliente, cuidando sempre dos aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos que envolvem uma defesa criminal at\u00e9 o desfecho da causa.<\/p><p>Se voc\u00ea est\u00e1 em busca de um escrit\u00f3rio com uma equipe especializada em direito penal, com um corpo legal e hist\u00f3rico de sucesso, convidamos voc\u00ea a tirar suas d\u00favidas com a nossa equipe!<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-faa0115 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"faa0115\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fa5834f\" data-id=\"fa5834f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f98e89f elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"f98e89f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2611\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2611\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Liberdade Provis\u00f3ria<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2611\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2611\"><p>A liberdade provis\u00f3ria \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o que busca fazer valer a ideia de que ningu\u00e9m \u00e9 culpado at\u00e9 que se sentencie em definitivo tal situa\u00e7\u00e3o. Mesmo que essa seja uma m\u00e1xima do direito brasileiro, existem cen\u00e1rios nos quais uma pessoa pode ficar presa, mesmo que seu julgamento n\u00e3o tenha chegado ao fim.<\/p><p>A liberdade provis\u00f3ria \u00e9 uma esp\u00e9cie de contrapartida destas situa\u00e7\u00f5es. Ou seja: se n\u00e3o h\u00e1 elementos que justifiquem a manuten\u00e7\u00e3o da restri\u00e7\u00e3o de liberdade de algu\u00e9m, essa pessoa deve estar em liberdade aguardando o julgamento.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2612\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2612\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Crimes Contra A Honra<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2612\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2612\"><p>Crimes contra a honra s\u00e3o atos que ofendem diretamente o car\u00e1ter subjetivo de uma pessoa. Em outras palavras, eles desvalorizam, trazem preju\u00edzo moral, ofendem sua dignidade e a fazem ser vista de forma menos respeitosa frente \u00e0 sociedade ou a si mesma.<\/p><p>O crime contra a honra \u00e9 subjetivo, ou seja, depende da capacidade de afetar a no\u00e7\u00e3o de dignidade de uma pessoa. No entanto, os danos podem ser completamente objetivos, presentes na vida cotidiana.<\/p><p>Crimes contra honra na internet, a interpreta\u00e7\u00e3o vigente \u00e9 que tudo aquilo que \u00e9 dito em um meio digital equivale ao que seria dito fisicamente para algu\u00e9m. Neste sentido, tudo aquilo que poderia ser interpretado como um crime contra a honra normalmente, ser\u00e1 considerado desta forma na internet.<\/p><p>Em alguns casos, ali\u00e1s, isso se agrava ainda mais. Como a internet proporciona mais alcance para o que \u00e9 dito, \u00e9 poss\u00edvel que uma fala seja considerada ainda mais grave no meio digital.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2613\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2613\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Jecrim <\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2613\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2613\"><p>Atuamos com infra\u00e7\u00f5es\/crimes de menor potencial ofensivo e contravers\u00f5es Penais, conhecido tamb\u00e9m como \u201ccrime\/delito an\u00e3o\u201d ou \u201ccrime liliputiano\u201c que ser\u00e3o resolvidos em Juizados Especiais Criminais, de forma mais r\u00e1pida, mais simples, focado na concilia\u00e7\u00e3o entre as partes, procurando ent\u00e3o evitar, o quanto poss\u00edvel, a instaura\u00e7\u00e3o de um processo penal.<\/p><p>Mas, o que s\u00e3o infra\u00e7\u00f5es de menor potencial ofensivo?<\/p><p>\u201cConsideram-se infra\u00e7\u00f5es de menor potencial ofensivo \u00e0s contraven\u00e7\u00f5es penais e os crimes que a lei comine pena m\u00e1xima n\u00e3o superior a 2 (dois) anos, cumulada ou n\u00e3o com multa.\u201d (Art. 61 da Lei n.\u00ba 9.099\/95).<\/p><p>Assim, o\u00a0advogado no Juizado Especial Criminal \u2013 \u00d3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio que promove concilia\u00e7\u00e3o, julgamento e execu\u00e7\u00e3o das infra\u00e7\u00f5es penais, vai buscar atrav\u00e9s da justi\u00e7a consensual solu\u00e7\u00e3o para o problema do cliente, seja ele o acusado ou a v\u00edtima. Se ele for v\u00edtima o advogado ir\u00e1 auxiliar na concilia\u00e7\u00e3o e se for o acusado, o advogado especialista ir\u00e1 orient\u00e1-lo e far\u00e1 sua defesa t\u00e9cnica, atrav\u00e9s da pe\u00e7a de contesta\u00e7\u00e3o buscando a concilia\u00e7\u00e3o e evitando assim, problemas maiores para o seu cliente.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2614\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2614\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Estelionato<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2614\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2614\"><p>O estelionato, previsto no artigo 171 do C\u00f3digo Penal Brasileiro, \u00e9 definido desta forma:<\/p><p><strong><br \/><\/strong>Art. 171 \u2013 Obter, para si ou para outrem, vantagem il\u00edcita, em preju\u00edzo alheio, induzindo ou mantendo algu\u00e9m em erro, mediante artif\u00edcio, ardil, ou qualquer outro meio fraudulento.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>De forma menos jur\u00eddica, isso pode ser dito em outras palavras como \u201cfraudar algu\u00e9m para obter vantagens\u201d, ou, simplesmente, \u201cgolpe\u201d. Essa \u00e9 a percep\u00e7\u00e3o popular associada ao estelionato, que tamb\u00e9m inclui uma s\u00e9rie de outras pr\u00e1ticas como:<\/p><p>Dispor algo alheio como pr\u00f3prio; Fraudar a venda de algo pr\u00f3prio;\u00a0 Fraudar penhor; Fraudar a entrega de algo; Fraudar indeniza\u00e7\u00f5es ou seguros; Fraudar pagamentos com cheques.<\/p><p>Al\u00e9m disso, h\u00e1 diferencia\u00e7\u00f5es pelos meios utilizados e pelas v\u00edtimas que sofrem a fraude, que podem agravar a situa\u00e7\u00e3o.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2615\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"5\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2615\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Relaxamento De Pris\u00e3o<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2615\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2615\"><p>Por defini\u00e7\u00e3o, o\u00a0relaxamento de pris\u00e3o em flagrante\u00a0nada mais \u00e9 do que um benef\u00edcio concedido em momentos nos quais a pris\u00e3o em flagrante for considerada como sendo ilegal.<\/p><p>Desta forma, podemos dizer que este tipo de processo se d\u00e1 principalmente ap\u00f3s o lavramento do\u00a0auto de pris\u00e3o em flagrante\u00a0(APF), quando por sua vez o juiz respons\u00e1vel ela condu\u00e7\u00e3o de cada caso deve examinar a legalidade dessa pris\u00e3o, decorrendo assim a chamada Audi\u00eancia de Cust\u00f3dia. Neste momento em especial, caso o juiz perceba que foi cometida alguma ilegalidade no momento do flagrante, ele dever\u00e1 relaxar a pris\u00e3o.<\/p><p>Em muitas situa\u00e7\u00f5es, podemos ter a compreens\u00e3o de que pode vir a existir uma certa ilegalidade da pris\u00e3o em flagrante. Deste modo, em tais casos, o magistrado respons\u00e1vel pelo caso em especial dever\u00e1, por for\u00e7a de Lei, determinar o relaxamento desta pris\u00e3o em quest\u00e3o.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-cc30e99\" data-id=\"cc30e99\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-65e63ea elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"65e63ea\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1061\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1061\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Habeas Corpus<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1061\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1061\"><p>O Habeas Corpus \u00e9 um dos t\u00e3o famosos rem\u00e9dios constitucionais, e tem uma das caracter\u00edsticas mais incomuns de todo o sistema judici\u00e1rio brasileiro. Embora se trate de uma pe\u00e7a jur\u00eddica, decidida por um magistrado no Poder Judici\u00e1rio, tem forma livre e urg\u00eancia absoluta.<\/p><p>Isso se d\u00e1 porque o Habeas Corpus \u00e9 uma forma de corrigir um dos mais graves erros legais poss\u00edveis, que \u00e9 restringir a liberdade de algu\u00e9m de forma incorreta. Em outras palavras, o Habeas Corpus \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o de liberdade utilizada contra sua restri\u00e7\u00e3o indevida.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1062\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1062\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Audi\u00eancia De Cust\u00f3dia<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1062\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1062\"><p>\u00c9 verdadeiro instrumento processual, que obriga que o preso em flagrante* seja apresentado a autoridade judicial, no prazo de 24 horas, para que este decida a respeito da legalidade da pris\u00e3o e da necessidade de sua convers\u00e3o em pris\u00e3o preventiva.<\/p><p>A audi\u00eancia de cust\u00f3dia tem duas finalidades prec\u00edpuas:<\/p><ol><li>Assegurar os direitos e as garantias individuais do preso, coibindo eventuais excessos como tortura e maus-tratos;<\/li><li>Viabilizar ao juiz de garantias, sobretudo no caso de pris\u00e3o em flagrante, subs\u00eddios para proferir decis\u00e3o acerca de uma das hip\u00f3teses previstas no art. 310 do CPP. Ou seja, permitir ao juiz elementos para decidir sobre o relaxamento de pris\u00e3o, convers\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante em pris\u00e3o preventiva ou concess\u00e3o da liberdade provis\u00f3ria, com ou sem fian\u00e7a ou medidas cautelares diversas da pris\u00e3o, nos termos do\u00a0art. 319 do CPP.<\/li><\/ol><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1063\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1063\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Viol\u00eancia Dom\u00e9stica<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1063\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1063\"><p>\u00c9 Chamada Lei Maria da Penha, o nome popularmente adotado para a Lei n\u00ba 11.340 de 2006, que trata especificamente de casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o baseada no g\u00eanero que lhe cause morte,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.galvaoesilva.com\/lesao-corporal\/\">les\u00e3o<\/a>, sofrimento f\u00edsico, sexual ou psicol\u00f3gico e dano moral ou patrimonial\u201d, quando essa viol\u00eancia ocorre no \u00e2mbito da unidade dom\u00e9stica, da fam\u00edlia ou em qualquer rela\u00e7\u00e3o \u00edntima de afeto na qual o agressor conviveu ou convive com a v\u00edtima., ou seja, define sua conduta, prevendo os mecanismo de atua\u00e7\u00e3o das autoridades para oferecer o suporte necess\u00e1rios a estas situa\u00e7\u00f5es.<\/p><p>Apesar do constrangimento que pode vir a acometer a v\u00edtima, a den\u00fancia \u00e9 fundamental para que o agressor seja responsabilizado e os direitos da v\u00edtima sejam garantidos.<\/p><p>As v\u00edtimas podem fazer sua den\u00fancia por meio da Central de Atendimento \u00e0 Mulher, discando 180, e da Pol\u00edcia Militar, cujo n\u00famero \u00e9 o 190. \u00c9 importante fazer um Registro de Ocorr\u00eancia (R.O.) na delegacia mais pr\u00f3xima e, se poss\u00edvel, reunir testemunhas do acontecido, bem como outras provas.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1064\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1064\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Acompanhamentos Em Delegacias<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1064\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1064\"><p>Um inqu\u00e9rito policial \u00e9 popularmente chamado de \u201cfase de investiga\u00e7\u00e3o\u201d inicial, ou seja, \u00e9 quando a pol\u00edcia est\u00e1 identificando suspeitos e provas de um certo crime, e realizando os procedimentos para que essas informa\u00e7\u00f5es sejam usadas, no futuro, como dados de um certo processo.<\/p><p>Durante o inqu\u00e9rito policial, podem ser tomados depoimentos de suspeitos e testemunhas, recolhidas provas como documentos, itens, filmagens, \u00e1udios e imagens.\u00a0<\/p><p>Embora o inqu\u00e9rito policial tenha a fun\u00e7\u00e3o de esclarecer fatos, \u00e9 bastante comum que os investigadores utilizem metodologias de conversa\u00e7\u00e3o propensas a \u201cextrair informa\u00e7\u00f5es\u201d em um car\u00e1ter positivo. Isso significa que, como resultado do ambiente de um inqu\u00e9rito, da press\u00e3o envolvida e do nervosismo das pessoas em frente \u00e0 autoridade policial, \u00e9 poss\u00edvel que algu\u00e9m acaba se envolvendo em uma posi\u00e7\u00e3o injustamente prejudicial.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1065\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"5\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1065\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Pris\u00e3o Preventiva<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1065\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1065\"><p>A Pris\u00e3o Preventiva \u00e9 um dos instrumentos processuais utilizados pela justi\u00e7a quando entende haver necessidade de manter um indiv\u00edduo investigado ou acusado sob a aten\u00e7\u00e3o do Estado, sob a justificativa de que n\u00e3o esteja fora de sua localiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p>Ocorre que, na realidade pr\u00e1tica, os requisitos da Pris\u00e3o Preventiva nem sempre s\u00e3o inteiramente cumpridos, e pode ser dif\u00edcil esclarecer isso sem o aux\u00edlio necess\u00e1rio de um escrit\u00f3rio de advocacia especializado em direito criminal.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In\u00edcio &gt; Advogado Criminal Direito Criminal A Rabello &amp; Pereira Advogados conta com equipe de Direito Criminal amplamente capacitada, buscando sempre defender os direitos de seus clientes da melhor maneira poss\u00edvel. Acreditamos que uma defesa competente \u00e9 a \u00fanica forma de obten\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a, respeitando o sistema jur\u00eddico brasileiro. \u00c9 com este cuidado, aliado \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_header_footer","meta":{"footnotes":""},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Advogado Criminal - Escrit\u00f3rio de Advocacia<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Advogado previdenciario, Advogado INSS, aposentadoria por idade, aposentadoria portempo, pens\u00e3o por morte, auxilio doen\u00e7a, auxilio acidente\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-criminal\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Advogado Criminal - Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Advogado previdenciario, Advogado INSS, aposentadoria por idade, aposentadoria portempo, pens\u00e3o por morte, auxilio doen\u00e7a, auxilio acidente\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-criminal\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-12-27T20:46:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Novo-Projeto-2022-12-27T111743.584.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"9 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-criminal\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-criminal\/\",\"name\":\"Advogado Criminal - Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-12-27T13:04:29+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-27T20:46:07+00:00\",\"description\":\"Advogado previdenciario, Advogado INSS, aposentadoria por idade, aposentadoria portempo, pens\u00e3o por morte, auxilio doen\u00e7a, auxilio acidente\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-criminal\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-criminal\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-criminal\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Advogado Criminal\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"description\":\"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"width\":261,\"height\":129,\"caption\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Advogado Criminal - Escrit\u00f3rio de Advocacia","description":"Advogado previdenciario, Advogado INSS, aposentadoria por idade, aposentadoria portempo, pens\u00e3o por morte, auxilio doen\u00e7a, auxilio acidente","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-criminal\/","og_locale":"pt_BR","og_type":"article","og_title":"Advogado Criminal - Escrit\u00f3rio de Advocacia","og_description":"Advogado previdenciario, Advogado INSS, aposentadoria por idade, aposentadoria portempo, pens\u00e3o por morte, auxilio doen\u00e7a, auxilio acidente","og_url":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-criminal\/","og_site_name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","article_modified_time":"2022-12-27T20:46:07+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Novo-Projeto-2022-12-27T111743.584.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Est. tempo de leitura":"9 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-criminal\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-criminal\/","name":"Advogado Criminal - Escrit\u00f3rio de Advocacia","isPartOf":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website"},"datePublished":"2022-12-27T13:04:29+00:00","dateModified":"2022-12-27T20:46:07+00:00","description":"Advogado previdenciario, Advogado INSS, aposentadoria por idade, aposentadoria portempo, pens\u00e3o por morte, auxilio doen\u00e7a, auxilio acidente","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-criminal\/#breadcrumb"},"inLanguage":"pt-BR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-criminal\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-criminal\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"In\u00edcio","item":"https:\/\/rpadvogados.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Advogado Criminal"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","description":"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista","publisher":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"pt-BR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"pt-BR","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","contentUrl":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","width":261,"height":129,"caption":"Escrit\u00f3rio de Advocacia"},"image":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3286"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3286"}],"version-history":[{"count":22,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3286\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3374,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3286\/revisions\/3374"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3286"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}