{"id":370,"date":"2021-08-16T23:31:26","date_gmt":"2021-08-16T23:31:26","guid":{"rendered":"https:\/\/rpadvogados.com\/?page_id=370"},"modified":"2022-12-27T17:38:47","modified_gmt":"2022-12-27T20:38:47","slug":"advogado-especialista","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-especialista\/","title":{"rendered":"Para Voc\u00ea"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"370\" class=\"elementor elementor-370\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4366a5a elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4366a5a\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0d5165c\" data-id=\"0d5165c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-cae60fd elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"cae60fd\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4612654\" data-id=\"4612654\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b5557c7\" data-id=\"b5557c7\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-194c6b0 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"194c6b0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4e7edaf elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4e7edaf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><a href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/\">In\u00edcio<\/a> &gt; Advogado Especialista<\/span><\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-15ebee8\" data-id=\"15ebee8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4486823 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4486823\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-901156c\" data-id=\"901156c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-a719a4e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a719a4e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2ba0063\" data-id=\"2ba0063\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-41bcb39 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"41bcb39\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Direito Previdenci\u00e1rio - Atualizado com a Reforma<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f314813 elementor-widget-divider--view-line elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"f314813\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-122d5d4 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"122d5d4\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div>Advogado Previdencialista<\/div><div class=\"separator transparent \">Previd\u00eancia Social \u00e9 um sistema de prote\u00e7\u00e3o social que garante ou sustenta o trabalhador e sua fam\u00edlia, quando ele n\u00e3o pode trabalhar por causa de doen\u00e7a, acidente, gravidez, pris\u00e3o, morte ou velhice.\u00a0A Previd\u00eancia Social mant\u00e9m benef\u00edcios diferentes, incluindo aposentadorias, pens\u00e3o por morte, sal\u00e1rio-maternidade e aux\u00edlio-doen\u00e7a.<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-af210a9\" data-id=\"af210a9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c904a4e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c904a4e\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;none&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"650\" height=\"300\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-previdenciario-1-1.jpg\" class=\"attachment-2048x2048 size-2048x2048\" alt=\"Advogado previdenciario\" srcset=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-previdenciario-1-1.jpg 650w, https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-previdenciario-1-1-300x138.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 650px) 100vw, 650px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6184050 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6184050\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4b14139\" data-id=\"4b14139\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c249368 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c249368\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInUp&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"separator transparent \"><p>Quando o trabalhador fica doente, \u00e9 uma Previd\u00eancia Social que paga o seu sal\u00e1rio at\u00e9 recuperar como condi\u00e7\u00f5es de exercer suas atividades.<\/p><p>Sendo t\u00e3o amplo e abrangente, o sistema \u00e9 falho e apenas por ser falho, muitos benef\u00edcios s\u00e3o pagos de forma errada ou at\u00e9 mesmo negada, ainda que existam direitos.\u00a0S\u00e3o exatamente essas falhas que nossa equipe de advogados corrige.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2654e95 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2654e95\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b8f8cbc\" data-id=\"b8f8cbc\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c7e1c2 elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"8c7e1c2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1471\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1471\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Aposentadoria por Tempo de Contribui\u00e7\u00e3o<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1471\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1471\"><p>Aposentadoria por Tempo de Contribui\u00e7\u00e3o\u00a0<strong>n\u00e3o existe mais<\/strong>\u00a0, ent\u00e3o vale a pena conseguir completar 35 anos de contribui\u00e7\u00e3o, se homem, ou 30 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher, antes da Reforma da Previd\u00eancia entrar em vigor em 13\/11\/2019 .<\/p><p><strong>Regras antes da Reforma:<\/strong><\/p><ul><li>Tempo de contribui\u00e7\u00e3o: 30 anos e 35 anos.<\/li><li><strong>Com\u00a0<\/strong>\u00a0fator previdenci\u00e1rio.<\/li><li><strong>Sem\u00a0<\/strong>\u00a0idade m\u00ednima.<\/li><li>Car\u00eancia de 180 meses.<\/li><\/ul><p>Se voc\u00ea ainda n\u00e3o concluiu o tempo antes da reforma, vai entrar em algumas das\u00a0\u00a0<strong>Regras de Transi\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p><ul><li>1\u00aa Regra de Transi\u00e7\u00e3o \u2013 aposentadoria por Pontos;<\/li><li>2\u00aa Regra de Transi\u00e7\u00e3o \u2013 Idade M\u00ednima + Tempo de Contribui\u00e7\u00e3o;<\/li><li>3\u00aa Regra de Transi\u00e7\u00e3o \u2013 Tempo de Contribui\u00e7\u00e3o com Ped\u00e1gio de 50%;<\/li><li>4\u00aa Regra de Transi\u00e7\u00e3o \u2013 Tempo de Contribui\u00e7\u00e3o com Ped\u00e1gio de 100%;<\/li><li>5\u00aa Regra de Transi\u00e7\u00e3o da Reforma da Previd\u00eancia \u2013 aposentadoria por idade com 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o.<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1472\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1472\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Aposentadoria por Idade<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1472\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1472\"><p>Se voc\u00ea come\u00e7ou a trabalhar\u00a0<strong>antes<\/strong>\u00a0da vig\u00eancia da Reforma da Previd\u00eancia (13\/11\/2019), voc\u00ea precisa de:<\/p><ul><li><strong>65 anos de idade<\/strong>\u00a0e 180 meses de\u00a0<strong>car\u00eancia<\/strong>, se homem;<\/li><li><strong>60 anos de idade<\/strong>\u00a0e 180 meses de\u00a0<strong>car\u00eancia<\/strong>, se mulher;<\/li><\/ul><p>A idade m\u00ednima \u00e9 reduzida em cinco anos para os trabalhadores rurais de ambos os sexos e para aqueles que exer\u00e7am suas atividades individualmente ou em regime de economia familiar, incluindo-se: o pequeno produtor rural, pescador artesanal, extrativistas, os ind\u00edgenas, entre outros.<\/p><p>Mas caso voc\u00ea tenha come\u00e7ado a trabalhar\u00a0<strong>antes<\/strong>\u00a0da Reforma mas ainda n\u00e3o completou os requisitos necess\u00e1rios para se aposentar at\u00e9 o in\u00edcio dela, foi criada uma Regra de Transi\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea precisa de:<\/p><ul><li><strong>65 anos de idade<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>15 anos de<\/strong>\u00a0<strong>tempo de contribui\u00e7\u00e3o<\/strong>\u00a0+6 meses por ano, a partir de 2020, at\u00e9 atingir 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o, l\u00e1 em 2029, se homem;<\/li><li><strong>60 anos de idade<\/strong>\u00a0<strong>+6 meses por ano<\/strong>, a partir de 2020, at\u00e9 atingir\u00a0<strong>62 anos de idade<\/strong>, l\u00e1 em 2023, e\u00a0<strong>15 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o<\/strong>, se mulher.<\/li><\/ul><p>Agora se voc\u00ea come\u00e7ou a trabalhar\u00a0<strong>depois<\/strong>\u00a0do in\u00edcio da Reforma, voc\u00ea precisar\u00e1 cumprir:<\/p><ul><li><strong>65 anos de idade<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>20 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o<\/strong>, se homem;<\/li><li><strong>62 anos de idade\u00a0<\/strong>e\u00a0<strong>15 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o<\/strong>, se mulher.<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1473\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1473\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Aposentadoria por Invalidez<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1473\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1473\"><p>Devido ao cidad\u00e3o incapaz de trabalhar e que n\u00e3o possa ser reabilitado em outra profiss\u00e3o.<\/p><p>A aposentadoria por invalidez \u00e9 um benef\u00edcio devido ao\u00a0<strong>trabalhador permanentemente incapaz de exercer qualquer atividade laborativa<\/strong>\u00a0e que tamb\u00e9m n\u00e3o possa ser reabilitado em outra profiss\u00e3o, de acordo com a avalia\u00e7\u00e3o da per\u00edcia m\u00e9dica do INSS.<\/p><p>O benef\u00edcio \u00e9 pago enquanto persistir a invalidez e o segurado pode ser reavaliado pelo INSS a cada dois anos.<\/p><p><strong>Inicialmente o cidad\u00e3o deve requerer um aux\u00edlio-doen\u00e7a<\/strong>, que possui os mesmos requisitos da aposentadoria por invalidez. Caso a per\u00edcia m\u00e9dica constate incapacidade permanente para o trabalho, sem possibilidade de\u00a0reabilita\u00e7\u00e3o\u00a0para outra fun\u00e7\u00e3o, a\u00a0aposentadoria por invalidez\u00a0ser\u00e1 indicada.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1474\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1474\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Aposentadoria Especial<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1474\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1474\"><p>A Aposentadoria Especial \u00e9 o benef\u00edcio previdenci\u00e1rio concedido ao trabalhador que exerce suas atividades laborais exposto a agentes nocivos, que podem causar algum preju\u00edzo \u00e0 sua sa\u00fade e \u00e0 sua integridade f\u00edsica ao longo do tempo.<br \/>O\u00a0trabalhador precisa tamb\u00e9m exercer sua atividade com exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 agentes nocivos por um determinado per\u00edodo de tempo. O tempo de contribui\u00e7\u00e3o necess\u00e1rio pode ser de 15 anos, 20 anos ou 25 anos a depender do agente nocivo a que o trabalhador foi exposto.<\/p><p>Quem trabalha com agentes insalubres antes da Reforma mas n\u00e3o reuniu o tempo de atividade especial m\u00ednimo a Reforma criou uma Regra de Transi\u00e7\u00e3o:<\/p><ul><li><strong>86 pontos + 25 anos de atividade especial<\/strong>\u00a0na maioria dos casos. Aqui, os pontos s\u00e3o a somat\u00f3ria da sua idade, tempo de atividade especial e tempo de contribui\u00e7\u00e3o;<\/li><li><strong>76 pontos + 20 anos de atividade especial<\/strong>\u00a0nos casos de trabalho em contato com amianto ou trabalho em minas n\u00e3o subterr\u00e2neas;<\/li><li><strong>66 pontos + 15 anos de atividade especial\u00a0<\/strong>nos casos de trabalho em minas subterr\u00e2neas, mergulhadores.<\/li><\/ul><p><strong>Para quem come\u00e7ou a trabalhar depois da vig\u00eancia da Reforma (13\/11\/2019)<\/strong><\/p><p>Passa a existir uma idade m\u00ednima para a concess\u00e3o da Aposentadoria Especial:<\/p><ul><li><strong>no m\u00ednimo 60 anos de idade e 25 anos de atividade especial<\/strong>\u00a0na maioria das atividades especiais, como atividades em que a pessoa est\u00e1 exposta a ru\u00eddos excessivos, calor ou frio intensos ou a periculosidade;<\/li><li><strong>no m\u00ednimo 58 anos de idade e 20 anos de atividade especial<\/strong>\u00a0nos casos de trabalho em contato com amianto ou trabalho em minas n\u00e2o subterr\u00e2neas;<\/li><li><strong>no m\u00ednimo 55 anos de idade e 15 anos de atividade especial<\/strong>\u00a0nos casos de trabalho em minas subterr\u00e2neas.<\/li><\/ul><p>Para comprovar o enquadramento profissional e a exposi\u00e7\u00e3o a agentes insalubres, voc\u00ea vai\u00a0<strong>precisar de documentos<\/strong>, como sua\u00a0<strong>CTPS,\u00a0SB40, PPP\u00a0<\/strong>(perfil profissiogr\u00e1fico previdenci\u00e1rio)<strong>, laudos, per\u00edcias\u2026<\/strong><\/p><p>Vale dizer que a forma de comprova\u00e7\u00e3o da insalubridade\u00a0<strong>n\u00e3o sofreu nenhuma altera\u00e7\u00e3o<\/strong>\u00a0com a\u00a0<strong>Reforma da Previd\u00eancia<\/strong>.<\/p><p>A Reforma Previdenci\u00e1ria, tamb\u00e9m trouxe o fim da bonifica\u00e7\u00e3o do tempo de exerc\u00edcio de atividade especial convertido em tempo comum, para quem n\u00e3o conseguiu o tempo total em especial, antes esse processo garantia um acr\u00e9scimo de 20% para as mulheres e 40% para os homens no tempo comum.<\/p><p>Assim, s\u00f3 poder\u00e3o ser convertidos os tempos referentes a per\u00edodos trabalhados\u00a0<strong>antes da reforma<\/strong>.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1475\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"5\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1475\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Aposentadoria da Pessoa com Defici\u00eancia<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1475\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1475\"><p>A Aposentadoria da Pessoa com Defici\u00eancia \u00e9 direcionada para quem \u00e9 deficiente e consegue trabalhar mesmo com seu impedimento.<\/p><p>Essa aposentadoria \u00e9 direcionada para pessoas que possuem impedimentos \u00e0 longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial que impossibilitem sua participa\u00e7\u00e3o de forma plena e efetiva na sociedade, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.<\/p><p><strong>Aposentadoria da Pessoa com Defici\u00eancia por Idade<\/strong><\/p><p>Para ter direito a essa esp\u00e9cie, vai precisar reunir os seguintes requisitos:<\/p><ul><li>60 anos de idade, se homem, e 55 anos de idade, se mulher<\/li><li>15 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o<\/li><li>comprovar a exist\u00eancia de defici\u00eancia, seja qual grau for, durante esse tempo de contribui\u00e7\u00e3o<\/li><\/ul><p><strong>Aposentadoria da pessoa com defici\u00eancia por tempo de contribui\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p>N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio cumprir uma idade m\u00ednima, por\u00e9m \u00e9 avaliado o grau da defici\u00eancia para enquadramento dos anos que dever\u00e1 contribuir.\u00a0Requisitos:<\/p><ul><li>para defici\u00eancia de grau grave: 25 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, se homem, e 20 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher<\/li><li>para defici\u00eancia de grau m\u00e9dio: 29 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, se homem, e 24 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher<\/li><li>para defici\u00eancia de grau leve: 33 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, se homem, e 28 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher<\/li><\/ul><p>Quem vai calcular o grau da sua defici\u00eancia \u00e9 o perito m\u00e9dico do\u00a0<strong>INSS<\/strong>\u00a0quando voc\u00ea for fazer o requerimento desse benef\u00edcio.<\/p><p>Especial:<\/p><ul><li><strong>no m\u00ednimo 60 anos de idade e 25 anos de atividade especial<\/strong>\u00a0na maioria das atividades especiais, como atividades em que a pessoa est\u00e1 exposta a ru\u00eddos excessivos, calor ou frio intensos ou a periculosidade;<\/li><li><strong>no m\u00ednimo 58 anos de idade e 20 anos de atividade especial<\/strong>\u00a0nos casos de trabalho em contato com amianto ou trabalho em minas n\u00e2o subterr\u00e2neas;<\/li><li><strong>no m\u00ednimo 55 anos de idade e 15 anos de atividade especial<\/strong>\u00a0nos casos de trabalho em minas subterr\u00e2neas.<\/li><\/ul><p>Para comprovar o enquadramento profissional e a exposi\u00e7\u00e3o a agentes insalubres, voc\u00ea vai\u00a0<strong>precisar de documentos<\/strong>, como sua\u00a0<strong>CTPS,\u00a0SB40, PPP\u00a0<\/strong>(perfil profissiogr\u00e1fico previdenci\u00e1rio)<strong>, laudos, per\u00edcias\u2026<\/strong><\/p><p>Vale dizer que a forma de comprova\u00e7\u00e3o da insalubridade\u00a0<strong>n\u00e3o sofreu nenhuma altera\u00e7\u00e3o<\/strong>\u00a0com a\u00a0<strong>Reforma da Previd\u00eancia<\/strong>.<\/p><p>A Reforma Previdenci\u00e1ria, tamb\u00e9m trouxe o fim da bonifica\u00e7\u00e3o do tempo de exerc\u00edcio de atividade especial convertido em tempo comum, para quem n\u00e3o conseguiu o tempo total em especial, antes esse processo garantia um acr\u00e9scimo de 20% para as mulheres e 40% para os homens no tempo comum.<\/p><p>Assim, s\u00f3 poder\u00e3o ser convertidos os tempos referentes a per\u00edodos trabalhados\u00a0<strong>antes da reforma<\/strong>.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a2dbd52\" data-id=\"a2dbd52\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9e3ad16 elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"9e3ad16\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1651\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1651\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Aux\u00edlio Doen\u00e7a<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1651\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1651\"><p>O Aux\u00edlio Doen\u00e7a \u00e9 um benef\u00edcio previdenci\u00e1rio pago \u00e0s pessoas que ficarem incapacitadas para o trabalho ou atividade habitual por mais de 15\u00a0 dias consecutivos e que cumprirem\u00a0<strong>3 requisitos:<\/strong><\/p><ul><li>\u200bIncapacidade para o trabalho ou atividade habitual;<\/li><li>Cumprimento da car\u00eancia \u2013 12 meses trabalhados, salvo os casos de dispensa (art. 26, II e art. 151 da lei 8.213\/91);<\/li><li>Ter qualidade de segurado.<\/li><\/ul><p>A incapacidade para o trabalho deve ser comprovada atrav\u00e9s de exame realizado pela per\u00edcia m\u00e9dica do\u00a0<strong>INSS.<\/strong><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1652\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1652\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Aux\u00edlio Acidente<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1652\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1652\"><p>O aux\u00edlio-acidente \u00e9 um benef\u00edcio previdenci\u00e1rio de cunho indenizat\u00f3rio, sendo devido ao segurado acidentado, quando, ap\u00f3s a consolida\u00e7\u00e3o das les\u00f5es decorrentes de acidente de qualquer natureza, resultarem sequelas que impliquem redu\u00e7\u00e3o da capacidade para a atividade laborativa habitual.<\/p><p><strong>Requisitos cumulativos:<\/strong><\/p><ul><li>Qualidade de segurado;<\/li><li>Acidente de qualquer natureza ou equiparado;<\/li><li>Sequelas que impliquem redu\u00e7\u00e3o da capacidade para o trabalho habitual;<\/li><\/ul><p>Entre as diferen\u00e7as entre aux\u00edlio-doen\u00e7a comum e aux\u00edlio-acident\u00e1rio, destacam-se a desnecessidade de prazo de car\u00eancia, a estabilidade de 01 ano no emprego ap\u00f3s o retorno ao servi\u00e7o e o recolhimento do Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o (FGTS) pelo empregador durante esse per\u00edodo.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1653\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1653\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Sal\u00e1rio Maternidade<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1653\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1653\"><p>O sal\u00e1rio ou aux\u00edlio-maternidade \u00e9 garantido em casos de parto (antecipado ou n\u00e3o), de aborto n\u00e3o-criminoso e de ado\u00e7\u00e3o. M\u00e3es de beb\u00eas natimortos tamb\u00e9m t\u00eam direito ao benef\u00edcio.<\/p><p>Assim, desempregadas, empregadas dom\u00e9sticas, contribuintes individuais, trabalhadoras facultativas e seguradas especiais tamb\u00e9m podem solicitar o sal\u00e1rio-maternidade.<\/p><p>Para ter direito ao benef\u00edcio, \u00e9 preciso que, no dia do parto, da ado\u00e7\u00e3o ou do aborto, o segurado se enquadre nas seguintes regras:<\/p><ul><li>Crian\u00e7as com menos de 5 anos.<\/li><li>Desempregadas antes do nascimento da crian\u00e7a.<\/li><li>Para desempregada \u00e9 necess\u00e1rio somente 01 dia de trabalho, registrado em Carteira.<\/li><li>Contribuintes individuais, trabalhadores facultativos e segurados especiais devem ter contribu\u00eddo para a Previd\u00eancia Social por pelo menos 10 meses.<\/li><li>Estar dentro do lapso temporal.<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1654\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1654\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Benef\u00edcio Assistencial LOAS\/BPC<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1654\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1654\"><p>O Benef\u00edcio Assistencial \u2013\u00a0<strong>BPC\/LOAS<\/strong>\u00a0\u00e9 a presta\u00e7\u00e3o paga pela previd\u00eancia social que visa garantir\u00a0<strong>um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal<\/strong>\u00a0para pessoas que n\u00e3o possuem meios de prover \u00e0 pr\u00f3pria subsist\u00eancia nem mesmo a sua fam\u00edlia possa prover. Divide-se em duas categorias: Benef\u00edcio Assistencial ao Idoso e Benef\u00edcio Assistencial \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia e n\u00e3o possuem meios de prover \u00e0 pr\u00f3pria subsist\u00eancia.<\/p><p><strong>Para o idoso:<\/strong><\/p><ul><li>Ter mais de 65 anos de idade.<\/li><li>Vivenciar estado de\u00a0pobreza\/necessidade.<\/li><\/ul><p><strong>Para o portador de defici\u00eancia:<\/strong><\/p><ul><li>Possuir defici\u00eancia (<em>pode ser de qualquer natureza<\/em>)\u00a0que n\u00e3o possuem condi\u00e7\u00f5es de exercer atividades laborativas que, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas (art. 3\u00ba, inciso IV da Lei 13.146\/2015).<\/li><li>Vivenciar estado de pobreza\/necessidade.<\/li><\/ul><p>OBS.: n\u00e3o h\u00e1 d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1655\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"5\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1655\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Pens\u00e3o por Morte<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1655\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1655\"><p>A pens\u00e3o por morte \u00e9 um benef\u00edcio pago aos dependentes de um trabalhador que morreu ou que teve sua morte declarada pela Justi\u00e7a, como ocorre em casos de desaparecimento.<\/p><p>Quem tem direito \u00e0 pens\u00e3o por morte:<\/p><p>Filhos at\u00e9 21 anos de idade, salvo casos de invalidez ou defici\u00eancia (nessas situa\u00e7\u00f5es, recebem a vida toda).<\/p><p>Para marido ou mulher, companheiro (a) em uni\u00e3o est\u00e1vel, c\u00f4njuge divorciado ou separado judicialmente que recebia pens\u00e3o aliment\u00edcia Se n\u00e3o houver filhos ou c\u00f4njuge, os pais do segurado que morreu podem pedir a pens\u00e3o, desde que comprovem depend\u00eancia econ\u00f4mica. Se os pais do segurado n\u00e3o est\u00e3o mais vivos ou se eles n\u00e3o dependiam dele, irm\u00e3os podem pedir o benef\u00edcio. Tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio comprovar depend\u00eancia econ\u00f4mica. Para irm\u00e3os, a pens\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 paga at\u00e9 os 21 anos de idade, salvo casos de invalidez ou defici\u00eancia.<\/p><p>A dura\u00e7\u00e3o da pens\u00e3o por morte varia conforme a idade e o tipo de benefici\u00e1rio.<\/p><p>Para marido ou mulher, companheiro (a), c\u00f4njuge divorciado ou separado judicialmente que recebia pens\u00e3o aliment\u00edcia:<\/p><ul><li>Dura\u00e7\u00e3o de quatro meses: se a morte ocorrer sem que o segurado tenha feito 18 contribui\u00e7\u00f5es mensais \u00e0 Previd\u00eancia ou se o casamentou ou uni\u00e3o est\u00e1vel come\u00e7ou menos de dois anos antes da morte do segurado;<\/li><li>Dura\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel: se a morte ocorreu depois que o segurado fez 18 contribui\u00e7\u00f5es mensais e tinha pelo menos dois anos de casamento ou uni\u00e3o est\u00e1vel ou se a morte acontecer por acidente.<\/li><\/ul><p>O per\u00edodo de recebimento varia conforme a idade do dependente:<\/p><ul><li>Dependente com menos de 21 anos;<\/li><li>Dependente com menos de 21 anos de idade: a dura\u00e7\u00e3o da pens\u00e3o \u00e9 de tr\u00eas anos;<\/li><li>Entre 21 e 26 anos: seis anos de pens\u00e3o Entre 27 e 29 anos: dez anos de pens\u00e3o;<\/li><li>Entre 30 e 40 anos: 15 anos de pens\u00e3o;<\/li><li>Entre 41 e 43 anos: 20 anos de pens\u00e3o A partir de 44 anos: pens\u00e3o vital\u00edcia (para a vida toda).<\/li><\/ul><p><strong>Aten\u00e7\u00e3o:<\/strong>\u00a0se o trabalhador morrer em um acidente, n\u00e3o ser\u00e1 preciso cumprir esse prazo de 18 contribui\u00e7\u00f5es para garantir o direito nem o tempo de casamento ou uni\u00e3o est\u00e1vel. O prazo de recebimento, por\u00e9m, segue o da tabela acima.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-18cb007 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"18cb007\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-bda01d7\" data-id=\"bda01d7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-00667f4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"00667f4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4a844e0\" data-id=\"4a844e0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-253e34e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"253e34e\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;none&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1200\" height=\"798\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-trabalhista-1200x798-1.jpg\" class=\"attachment-2048x2048 size-2048x2048\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-trabalhista-1200x798-1.jpg 1200w, https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-trabalhista-1200x798-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-trabalhista-1200x798-1-1024x681.jpg 1024w, https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-trabalhista-1200x798-1-768x511.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-759f452\" data-id=\"759f452\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9970bfa elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"9970bfa\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInRight&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Direito Trabalhista - Atualizado com a Reforma<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9151a8f elementor-widget-divider--view-line elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"9151a8f\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInRight&quot;}\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7528a8f elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7528a8f\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInRight&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"separator transparent \">Advogado Trabalhista<\/div><div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \"><div class=\"wpb_wrapper\"><p>Nossa equipe de profissionais possui advogados trabalhistas altamente especializados e experientes.<\/p><p>Trabalhamos com orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ao trabalhador antes e depois da demiss\u00e3o, orientando-o de forma a garantir os seus direitos trabalhistas. E se caso, for constado irregularidade por parte do empregador buscamos a solu\u00e7\u00e3o judicial, por meio de a\u00e7\u00e3o trabalhista na justi\u00e7a do trabalho. Assim, os advogados trabalhistas do nosso escrit\u00f3rio prestam consultoria e assist\u00eancia jur\u00eddica em diversos casos relacionados ao direito trabalhista, dentre os quais:<\/p><\/div><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-27d1b44 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"27d1b44\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ae1c728\" data-id=\"ae1c728\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-beff446 elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"beff446\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2001\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2001\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Hora Extra<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2001\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2001\"><p>A Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) prev\u00ea a obrigatoriedade do c\u00e1lculo da hora extra, sobretudo como forma de valorizar o servi\u00e7o realizado al\u00e9m do expediente contratado.<\/p><p>Um trabalhador de carteira assinada, atualmente, deve cumprir uma jornada semanal de 44 horas, ou 8 horas di\u00e1rias, com previs\u00e3o em Lei de realizar no m\u00e1ximo 2 horas extras diariamente (totalizando 10 horas).<\/p><p>Aos funcion\u00e1rios que cumprem jornada 12\u00d736, podem trabalhar por 12 horas consecutivas com direito a 36 horas de descanso sequenciais, mas importante lembrar que \u00e9 obrigat\u00f3rio cumprir as mesmas 44 horas semanais e um limite m\u00e1ximo de 220 horais mensais.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2002\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2002\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Demiss\u00e3o por Justa Causa<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2002\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2002\"><p>A dispensa do funcion\u00e1rio por justa causa somente \u00e9 permitida quando ele comete uma das faltas prevista na Lei e que s\u00e3o consideradas graves, por exemplo: ato de improbidade (como furtar a empresa), incontin\u00eancia de conduta (ass\u00e9dio sexual), mau procedimento (como comportamento inadequado perante as regras de conduta social), des\u00eddia (como atrasos constantes n\u00e3o justificados ou desleixo na execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o), indisciplina (n\u00e3o acatar as ordens do empregador), entre outras hip\u00f3teses.<\/p><p>Essa forma de demiss\u00e3o retira do trabalhador o direito a receber a maior parte das verbas rescis\u00f3rias que ele teria em outras modalidades de t\u00e9rmino do contrato.<\/p><p>Na dispensa por justa causa o trabalhador receber\u00e1 somente o saldo do sal\u00e1rio e as f\u00e9rias vencidas acrescidas de um ter\u00e7o de seu valor.<\/p><p>O empregado perde o direito ao aviso pr\u00e9vio, \u00e0s f\u00e9rias proporcionais, ao 13\u00ba sal\u00e1rio proporcional, a indeniza\u00e7\u00e3o correspondente a 40% do FGTS e a receber o seguro-desemprego.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2003\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2003\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Desvio de Fun\u00e7\u00e3o<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2003\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2003\"><p>Contratar um trabalhador para uma fun\u00e7\u00e3o e coloc\u00e1-lo para executar outras atividades. Esta \u00e9 a caracter\u00edstica do desvio de fun\u00e7\u00e3o que possui implica\u00e7\u00f5es na Justi\u00e7a do Trabalho.<\/p><p>O desvio de fun\u00e7\u00e3o acontece em todos os regimes de trabalho: dos efetivos aos tempor\u00e1rios e at\u00e9 na terceiriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p><p>\u00c9 poss\u00edvel alterar a fun\u00e7\u00e3o do trabalhador, desde que se fa\u00e7a necess\u00e1rio e com seguran\u00e7a jur\u00eddica, como por exemplo: promovendo o empregado para outra fun\u00e7\u00e3o, de n\u00edvel hier\u00e1rquico superior \u00e0quela que exerce atualmente. Neste caso, o sal\u00e1rio deve ser compat\u00edvel com a nova fun\u00e7\u00e3o e a altera\u00e7\u00e3o deve constar na CTPS.<\/p><p>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel alterar a fun\u00e7\u00e3o do empregado, nem mesmo por acordo direto, caso esta altera\u00e7\u00e3o implique em desqualifica\u00e7\u00e3o profissional, rebaixamento de fun\u00e7\u00e3o ou diminui\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2004\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2004\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">C\u00e1lculos de Rescis\u00e3o<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2004\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2004\"><p>Quando um acordo de emprego termina, seja por vontade do funcion\u00e1rio ou da empresa, \u00e9 preciso fazer o acerto financeiro relativo ao tempo de trabalho j\u00e1 prestado. Para isso, o empregador deve realizar o c\u00e1lculo de rescis\u00e3o trabalhista para pagar aquilo que o contratado tem direito e descontar o que \u00e9 devido. No entanto, nem sempre ele \u00e9 feito corretamente. Por isso, \u00e9 importante ter\u00a0aten\u00e7\u00e3o no momento do encerramento\u00a0do seu contrato para poder garantir seus direitos e saber se o que est\u00e3o cobrando \u00e9 justo.<\/p><p>Dentre os v\u00e1rios tipos de contratos de trabalho no setor privado, para cada caso, h\u00e1 uma s\u00e9rie de regras e leis correspondentes. Aos empregados cujas contrata\u00e7\u00f5es foram feitas por tempo indeterminado e regidas pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho \u2013 CLT, \u00e9 determinado regras b\u00e1sicas a serem seguidas nos acordos firmados entre empregadores e empregados. Ou seja, nenhum contrato empregat\u00edcio pode conferir\u00a0menos direitos ou mais deveres ao trabalhador do que os expressos nela. Portanto, \u00e9 a CLT que deve ser seguida para a formaliza\u00e7\u00e3o do acordo, bem como, do fim do v\u00ednculo trabalhista com seus devidos c\u00e1lculos.<\/p><p>A rescis\u00e3o de um v\u00ednculo trabalhista \u00e9 o tr\u00e2mite necess\u00e1rio para finalizar um contrato empregat\u00edcio, zerando as obriga\u00e7\u00f5es tanto do funcion\u00e1rio quanto do empregador. Por isso, ela gera um\u00a0c\u00e1lculo de acerto financeiro, com valores relativos ao tempo j\u00e1 trabalhado, os descontos legais e os reembolsos de adiantamentos feitos.<\/p><p>\u00c9 preciso que voc\u00ea saiba o motivo pelo qual seu contrato est\u00e1 sendo rescindido e essa justificativa deve ser informada pelo setor de Recursos Humanos sendo necess\u00e1rio estar formalizada por escrito.<\/p><p>No entanto, \u00e9 preciso\u00a0cuidado e acompanhamento\u00a0para que sua rescis\u00e3o n\u00e3o seja feita de forma errada. Afinal, isso pode significar preju\u00edzos a voc\u00ea, que s\u00f3 ser\u00e3o reparados com a interven\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a, demandando tempo e causando dores de cabe\u00e7a.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2005\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"5\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2005\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Trabalho sem Carteira Assinada<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2005\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2005\"><p>Trabalhador sem carteira assinada tamb\u00e9m tem direito. A assinatura na CTPS \u00e9 obrigat\u00f3ria e deve ser feita em 48h. A n\u00e3o assinatura configura fraude, ou trabalho clandestino, e deve ser reportada ao Minist\u00e9rio do Trabalho.<\/p><p>No direito do trabalho existe um importante princ\u00edpio chamado de primazia da realidade, ou seja, o que prevalece \u00e9 verdade real, o que de fato acontecer na rela\u00e7\u00e3o trabalhista. A falta de registro na CTPS n\u00e3o altera os direitos dos trabalhadores, o empregado ter\u00e1 os mesmos direitos que teria caso sua carteira fosse assinada, ou seja, os mesmos direitos de funcion\u00e1rio regular.<\/p><p>O empregado comprovando que trabalhou para o empregador, este \u00faltimo dever\u00e1 o registro na carteira profissional e ser\u00e1 condenado ao pagamento de todas as verbas trabalhistas devidas como: FGTS e multa de 40%, aviso pr\u00e9vio, f\u00e9rias + 1\/3, 13\u00ba sal\u00e1rio, horas extras, intervalo para refei\u00e7\u00f5es, adicionais (noturno, de insalubridade ou periculosidade), equipara\u00e7\u00e3o salarial com outros empregados, recolhimento do INSS devido e o fornecimento das guias do seguro desemprego.<\/p><p>Caso o empregador se negue a honrar seus compromissos e fornecer estes direitos ao empregado, poder\u00e1 acarretar em processo judicial.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-40f798a\" data-id=\"40f798a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e01e063 elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"e01e063\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2351\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2351\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Insalubridade e Periculosidade<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2351\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2351\"><p>Insalubridade e Periculosidade s\u00e3o conceitos parecidos mas n\u00e3o significam a mesma coisa. A insalubridade oferece danos graduais, causando preju\u00edzos biol\u00f3gicos a sa\u00fade e a imunidade. J\u00e1 a periculosidade \u00e9 definida como aquilo que causa risco direto \u00e0 vida do trabalhador. Cada uma destas exposi\u00e7\u00f5es gera um c\u00e1lculo de adicional ao sal\u00e1rio.<\/p><p>Existem crit\u00e9rios a serem avaliados de acordo com o risco a que o trabalhador est\u00e1 exposto e cada tipo de risco ser\u00e1 avaliado atrav\u00e9s de par\u00e2metros espec\u00edficos.<\/p><p>Sobre o c\u00e1lculo e pagamento de ambos os adicionais existem diferen\u00e7as. O adicional de insalubridade \u00e9 pago sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo, enquanto o de periculosidade define-se por 30% calculados sobre o sal\u00e1rio base do profissional.<\/p><p>No entanto, para que os profissionais recebam a verba, \u00e9 necess\u00e1rio que uma per\u00edcia no local ateste o real perigo e, ainda, se ele pode ser eliminado pelos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o. Caso isso seja poss\u00edvel, \u00e9 exclu\u00eddo o direito ao recebimento do adicional.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2352\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2352\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Direito do Trabalho Dom\u00e9stico<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2352\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2352\"><p>Entende-se por empregado dom\u00e9stico aquele que presta servi\u00e7os de forma cont\u00ednua, subordinada, onerosa e pessoal e de finalidade n\u00e3o lucrativa \u00e0 pessoa ou \u00e0 fam\u00edlia, no \u00e2mbito residencial destas, por mais de 2 (dois) dias por semana.<\/p><p>Deste conceito, destacamos os seguintes elementos: Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de natureza n\u00e3o lucrativa, \u00e0 pessoa f\u00edsica ou \u00e0 fam\u00edlia, no \u00e2mbito residencial das mesmas, continuadamente.<\/p><p>O dom\u00e9stico faz jus \u00e0: Registro em CTPS, ao sal\u00e1rio m\u00ednimo ou ao piso salarial estadual fixado em lei, jornada de trabalho n\u00e3o superior a 8 horas di\u00e1rias e 44 horas semanais,\u00a0seguro contra acidentes de trabalho, irredutibilidade do sal\u00e1rio, hora extra \u2013 com no m\u00ednimo 50% de acr\u00e9scimo sobre o valor da hora normal, banco de horas, intervalo para refei\u00e7\u00f5es, adicional noturno \u2013 equivalente 20% do valor da hora normal, 13\u00ba sal\u00e1rio, descanso semanal remunerado preferencialmente aos domingos, folgas em feriados civis e religiosos, licen\u00e7a maternidade, estabilidade durante a gravidez, estabilidade pr\u00e9 aposentadoria, f\u00e9rias vencidas \u2013 acrescidas de 1\/3 constitucional, f\u00e9rias proporcionais \u2013 acrescidas de 1\/3 constitucional, f\u00e9rias em dobro \u2013 quando concedidas ou pagas fora do prazo, sal\u00e1rio fam\u00edlia, vale transporte \u2013 nos termos da lei, FGTS equivalente a 8% da remunera\u00e7\u00e3o do empregado, seguro desemprego, aviso pr\u00e9vio, demiss\u00e3o com ou sem justa causa.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2353\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2353\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Verbas Rescis\u00f3rias n\u00e3o Pagas<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2353\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2353\"><p>Uma vez reconhecido judicialmente o v\u00ednculo de emprego, a empresa deve pagar multa pelo atraso nas verbas rescis\u00f3rias.<\/p><p>A CLT em seu artigo 477 prev\u00ea a multa em favor do empregado, equivalente ao seu sal\u00e1rio, caso as verbas n\u00e3o sejam pagas at\u00e9 o primeiro dia \u00fatil imediato ao t\u00e9rmino do contrato ou at\u00e9 o d\u00e9cimo dia, contado da data de notifica\u00e7\u00e3o da demiss\u00e3o, quando n\u00e3o for dado aviso pr\u00e9vio, indeniza\u00e7\u00e3o deste ou dispensa de seu cumprimento.<\/p><p>O empregador n\u00e3o pode deixar de cumprir as obriga\u00e7\u00f5es previstas em lei em face de n\u00e3o efetiva\u00e7\u00e3o do registro do contrato de trabalho a tempo e modo.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2354\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2354\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Ass\u00e9dio Moral<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2354\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2354\"><p>Ass\u00e9dio moral no trabalho \u00e9 a exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e trabalhadoras a situa\u00e7\u00f5es humilhantes e constrangedoras, repetitivas e prolongadas durante a jornada de trabalho e no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, sendo mais comum em rela\u00e7\u00f5es hier\u00e1rquicas autorit\u00e1rias e sem simetrias, em que predominam condutas negativas, rela\u00e7\u00f5es desumanas e a\u00e9ticas de longa dura\u00e7\u00e3o, de um ou mais chefes dirigida a um ou mais subordinado (s), desestabilizando a rela\u00e7\u00e3o da v\u00edtima com o ambiente de trabalho e a organiza\u00e7\u00e3o, for\u00e7ando-o a desistir do emprego.<\/p><p>O ass\u00e9dio sexual no trabalho tem previs\u00e3o no C\u00f3digo Penal \u2013 artigo 216 A. \u00c9 um crime que ofende a dignidade, a honra, o direito de preserva\u00e7\u00e3o da intimidade sexual da v\u00edtima. O Direito do Trabalho reconhece dois tipos de ass\u00e9dio sexual no ambiente laboral: aquele cometido por chantagem e aquele cometido por intimida\u00e7\u00e3o.<\/p><p>Muito embora para a Justi\u00e7a Criminal haja a necessidade de hierarquia para caracterizar o ass\u00e9dio sexual, para o Direito do Trabalho \u00e9 plenamente poss\u00edvel haver ass\u00e9dio sem que haja subordina\u00e7\u00e3o.<\/p><p>Se voc\u00ea \u00e9 testemunha de cenas (s) de humilha\u00e7\u00e3o no trabalho, supere seu medo. Seja solid\u00e1rio ao seu colega. Voc\u00ea poder\u00e1 ser a \u201cpr\u00f3xima v\u00edtima\u201de nesta hora o apoio dos seus colegas tamb\u00e9m ser\u00e1 precioso. N\u00e3o esque\u00e7a que o medo refor\u00e7a o poder do agressor!<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9d4abb7 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9d4abb7\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-67802ba\" data-id=\"67802ba\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-427be37 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"427be37\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-9dab077\" data-id=\"9dab077\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5c55cb0 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"5c55cb0\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Direito de Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-05a0ef8 elementor-widget-divider--view-line elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"05a0ef8\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ff4a4b4 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ff4a4b4\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"separator transparent \"><p>Advogado Direito de Fam\u00edlia<\/p><p>Assessoria e Consultoria Jur\u00eddica em separa\u00e7\u00f5es judiciais consensuais ou litigiosas; em div\u00f3rcios, a\u00e7\u00f5es de alimentos, execu\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00f5es aliment\u00edcias, dissolu\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o est\u00e1vel, reconhecimento e partilha de bens em uni\u00e3o est\u00e1vel, investiga\u00e7\u00e3o de paternidade, contrato de conviv\u00eancia de uni\u00e3o est\u00e1vel, invent\u00e1rios judiciais e por escritura p\u00fablica, entre outros.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7131b31\" data-id=\"7131b31\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b92a7e6 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b92a7e6\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;none&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"765\" height=\"304\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Direito-de-Familia-1.jpg\" class=\"attachment-2048x2048 size-2048x2048\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Direito-de-Familia-1.jpg 765w, https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Direito-de-Familia-1-300x119.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 765px) 100vw, 765px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-81a8625 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"81a8625\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-700a11c\" data-id=\"700a11c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4acb2d7 elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"4acb2d7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-7841\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-7841\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Pens\u00e3o Aliment\u00edcia<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-7841\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-7841\"><p>A\u00e7\u00e3o pela qual uma das partes, seja em a\u00e7\u00e3o de div\u00f3rcio, anula\u00e7\u00e3o de casamento, dentre outras causas, pleiteia que o outro o provenha com os meios necess\u00e1rios para a sua manuten\u00e7\u00e3o, cabendo ao juiz determinar o\u00a0<em>quantum<\/em>\u00a0lhe parecer mais justo, considerando a propor\u00e7\u00e3o das necessidades do requerente e dos recursos da pessoa obrigada.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-7842\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-7842\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Guarda<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-7842\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-7842\"><p>Ato ou o efeito de guardar e tamb\u00e9m de resguardar. Juridicamente a\u00a0<strong>a\u00e7\u00e3o de guarda<\/strong>\u00a0refere-se a guardar o filho enquanto menor, mantendo vigil\u00e2ncia no exerc\u00edcio de sua custodia. Dever\u00e1 ainda o guardi\u00e3o representar o imp\u00fabere e assistir o p\u00fabere.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-7843\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-7843\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Guarda Compartilhada<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-7843\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-7843\"><p>Refere-se ao tempo de conviv\u00eancia que deve ser dividido de forma equilibrada entre os genitores. De acordo com a lei que altera quatro artigos do C\u00f3digo Civil, um dos objetivos \u00e9 evitar a aliena\u00e7\u00e3o parental, que ocorre quando o respons\u00e1vel pela crian\u00e7a acaba alienando o ex-companheiro ou a ex-companheira da conviv\u00eancia com os filhos, gerando desgaste para a fam\u00edlia e preju\u00edzos emocionais, ps\u00edquicos e intelectuais para crian\u00e7as e adolescentes.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-7844\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-7844\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Visita\u00e7\u00e3o<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-7844\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-7844\"><p>Atrav\u00e9s da\u00a0<strong>A\u00e7\u00e3o de Regulamenta\u00e7\u00e3o de Visitas<\/strong>, o pai ou a m\u00e3e, que n\u00e3o deter a guarda ou, em tendo a guarda compartilhada, n\u00e3o residir com o menor, pode garantir judicialmente\u00a0a habitualidade do contato com os filhos.\u00a0O regime de visita\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizado quando um dos pais n\u00e3o reside com o menor\u00a0e pode ser fixado consensualmente ou em processo litigioso.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-7845\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"5\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-7845\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Uni\u00e3o est\u00e1vel <\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-7845\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-7845\"><p>Modalidade familiar informal reconhecida constitucionalmente. Diferentemente do casamento, a Uni\u00e3o Est\u00e1vel n\u00e3o necessita de uma solenidade para se concretizar, basta a configura\u00e7\u00e3o de alguns\u00a0requisitos como: Conviv\u00eancia p\u00fablica; Conviv\u00eancia cont\u00ednua; Estabilidade; Objetivo de constituir fam\u00edlia<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-7846\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"6\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-7846\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Dissolu\u00e7\u00e3o de Uni\u00e3o Est\u00e1vel<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-7846\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"6\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-7846\"><p>A Uni\u00e3o Est\u00e1vel poder\u00e1 ser desfeita por duas maneiras:\u00a0judicialmente ou extrajudicialmente. No primeiro caso, a dissolu\u00e7\u00e3o ser\u00e1 declarada pelo Poder Judici\u00e1rio por meio de a\u00e7\u00e3o judicial, e no segundo, a separa\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser feita no Cart\u00f3rio de Notas, sem a necessidade de ingresso com a\u00e7\u00e3o judicial, desde que n\u00e3o tenha bens a partilhar e filhos menores ou incapazes envolvidos, mas com a presen\u00e7a obrigat\u00f3ria de um advogado.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-873a737\" data-id=\"873a737\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-501cf73 elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"501cf73\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-8401\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-8401\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Div\u00f3rcio Litigioso<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-8401\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-8401\"><p>A palavra \u201clit\u00edgio\u201d diz respeito a algo em que n\u00e3o existe acordo. Portanto, conclui-se o fim de um casamento de forma n\u00e3o amig\u00e1vel, ou seja, quando h\u00e1 conflitos entre o casal resultando em uma a\u00e7\u00e3o judicial. Dessa forma, haver\u00e1 um autor \u2013 quem pede o div\u00f3rcio \u2013 e o r\u00e9u, que dever\u00e1 defender-se desse pedido.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-8402\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-8402\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Div\u00f3rcio Consensual<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-8402\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-8402\"><p>O div\u00f3rcio \u00e9 consensual, quando as partes de comum acordo estabelecem as cl\u00e1usulas do div\u00f3rcio e requerem, apenas, sua homologa\u00e7\u00e3o em ju\u00edzo ou fora dele<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-8403\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-8403\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Div\u00f3rcio Extrajudicial <\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-8403\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-8403\"><p>Quando h\u00e1 a presen\u00e7a das seguintes caracter\u00edsticas: O casal n\u00e3o tem filhos menores de 18 anos ou, em sendo maiores, incapazes; e o casal concorda com a decreta\u00e7\u00e3o do div\u00f3rcio e com a forma de divis\u00e3o dos bens.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-8404\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-8404\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Invent\u00e1rio e Partilha de Bens<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-8404\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-8404\"><p>Procedimento obrigat\u00f3rio, judicial ou extrajudicial, onde s\u00e3o enumerados todos os bens pertencentes ao falecido ao tempo de sua morte, para distribu\u00ed-los entre os herdeiros. A legisla\u00e7\u00e3o estipula prazo espec\u00edfico de 60 dias para abertura do invent\u00e1rio, sob pena de multa.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-8405\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"5\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-8405\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Invent\u00e1rio e Partilha (via judicial)<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-8405\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-8405\"><p>O invent\u00e1rio judicial \u00e9 feito com a supervis\u00e3o de um juiz. Ocorre quando n\u00e3o h\u00e1 acordo entre os herdeiros na partilha, quando os herdeiros s\u00e3o menores ou quando a pessoa falecida expressou a sua vontade atrav\u00e9s de um testamento.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-8406\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"6\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-8406\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Invent\u00e1rio e Partilha (via cart\u00f3rio)<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-8406\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"6\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-8406\"><p>Com a vig\u00eancia da Lei 11.441\/07 \u00e9 poss\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o de invent\u00e1rio e partilha no Cart\u00f3rio Extrajudicial (por escritura p\u00fablica) sem a necessidade e obrigatoriedade de homologa\u00e7\u00e3o judicial.<\/p><p>Para que seja poss\u00edvel a lavratura da escritura p\u00fablica de invent\u00e1rio e partilha, \u00e9 requisito essencial que as partes sejam maiores, capazes e que estejam de pleno acordo da divis\u00e3o dos bens. Sendo que ocorrendo qualquer diverg\u00eancia implicar\u00e1 na necessidade de procedimento judicial de natureza contenciosa.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d685e21 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d685e21\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3caa838\" data-id=\"3caa838\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-e13a1a1 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e13a1a1\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4079c13\" data-id=\"4079c13\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9c69ec7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9c69ec7\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;none&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"720\" height=\"480\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-do-consumidor.jpeg\" class=\"attachment-2048x2048 size-2048x2048\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-do-consumidor.jpeg 720w, https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-do-consumidor-300x200.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-a36cf4f\" data-id=\"a36cf4f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0228c27 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"0228c27\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInRight&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Direito do Consumidor<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-34e1852 elementor-widget-divider--view-line elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"34e1852\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInRight&quot;}\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-440784e elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"440784e\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInRight&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"separator transparent \"><p>Advogado do Consumidor<\/p><p>o escrit\u00f3rio\u00a0trabalha com todas as quest\u00f5es relacionadas ao consumo de produtos e servi\u00e7os em geral. Sem d\u00favida, com a ajuda de um\u00a0<strong>advogado de Direito do<\/strong>\u00a0<strong>Consumidor<\/strong>, o respeito ao consumidor acerca de um produto ou servi\u00e7o adquirido \u00e9 garantido. Principalmente nos casos referentes a abusos. Temos advogados especialistas em Direito do Consumidor, fundamentados no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (CDC), preparados para atender em diversos casos relacionados a consumo de produtos e servi\u00e7os.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c42a615 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c42a615\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2ebe7e8\" data-id=\"2ebe7e8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a420f09 elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"a420f09\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1721\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1721\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Contrato de Plano de Sa\u00fade<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1721\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1721\"><p>Em contrato de plano de sa\u00fade com entidades diferenciadas daquelas de autogest\u00e3o, a real\u00e7ai existente entre as partes \u00e9 eminentemente consumerista, devendo por tanto que as cl\u00e1usulas contratuais ser interpretadas da forma mais ben\u00e9fica ao consumidor por ser parte vulner\u00e1vel da rela\u00e7\u00e3o contratual, especialmente quando restritivas de direito e integrantes de contrato de ades\u00e3o.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1722\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1722\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Servi\u00e7o de Transporte Coletivo<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1722\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1722\"><p>O servi\u00e7o p\u00fablico utilizado mediante pagamento de tarifa \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o de consumo, logo , qualquer falha na presta\u00e7\u00e3o deste servi\u00e7o, o passageiro consumidor tem o direito \u00e0\u00a0 restitui\u00e7\u00e3o imediata da quantia paga, uma vez que o direito do consumidor \u00e9 ferramenta para o exerc\u00edcio da cidadania como por exemplo: transporte p\u00fablico com padr\u00f5es adequados de qualidade, seguran\u00e7a, durabilidade e desempenho; falha ou atraso no transporte p\u00fablico que deve ser informado imediatamente aos usu\u00e1rios, de modo a tornar clara a informa\u00e7\u00e3o sobre o servi\u00e7o prestado; condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e qualidade no transporte p\u00fablico como temperatura adequada, estrutura b\u00e1sica de brigada de inc\u00eandio e informa\u00e7\u00f5es acess\u00edveis.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1723\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1723\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Falha do produto ou do servi\u00e7o<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1723\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1723\"><p>Significa que o produto ou o servi\u00e7o \u00e9 defeituoso no sentido de que pode causar um dano ao consumidor, ou seja, coloca em risco a integridade f\u00edsica, moral e a sa\u00fade do consumidor, buscando para este maior tutela devido a sua vulnerabilidade. O dever de n\u00e3o causar preju\u00edzo a outrem, corresponde ao dever especial de n\u00e3o colocar no mercado de consumo produtos e servi\u00e7os que possam acarretar riscos \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a dos consumidores. A n\u00e3o observ\u00e2ncia do dever de seguran\u00e7a, surge a responsabilidade do fornecedor pelo fato do produto e do servi\u00e7o, tendo como consequ\u00eancia o dever de indenizar os consumidores e as v\u00edtimas do acidente de consumo causado em raz\u00e3o dos defeitos apresentados no produto ou no servi\u00e7o.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1724\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1724\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Avaria ou Extravio de Bagagem <\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1724\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1724\"><p>O viajante \u00e9 considerado um consumidor, logo tamb\u00e9m possui a prote\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Como prestador de servi\u00e7os, o transportador responde pelo v\u00edcio ou defeito deste, extravio ou furto de bagagem.\u00a0 Por tanto, \u00e9 garantido por lei que o viajante seja indenizado caso tenha problemas com perda, extravio ou mesmo danos \u00e0 sua bagagem e a empresa transportadora n\u00e3o encontre ou devolva a bagagem no prazo de 30 dias.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1725\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"5\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1725\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Cancelamento ou Atraso no voo<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1725\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1725\"><p>Atrav\u00e9s da\u00a0<strong>A\u00e7\u00e3o de Regulamenta\u00e7\u00e3o de Visitas<\/strong>, o pai ou a m\u00e3e, que n\u00e3o deter a guarda ou, em tendo a guarda compartilhada, n\u00e3o residir com o menor, pode garantir judicialmente\u00a0a habitualidade do contato com os filhos.\u00a0O regime de visita\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizado quando um dos pais n\u00e3o reside com o menor\u00a0e pode ser fixado consensualmente ou em processo litigioso.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1726\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"6\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1726\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de danos <\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1726\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"6\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1726\"><p>Estando a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica sujeita \u00e0s regras do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, o fornecedor de servi\u00e7os responde, independente de exist\u00eancia de culpa pela repara\u00e7\u00e3o dos danos materiais ou morais causados aos consumidores por defeitos relativos \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, ou\u00a0 por informa\u00e7\u00f5es insuficientes ou inadequadas sobre sua frui\u00e7\u00e3o e riscos. Sendo de natureza objetiva a responsabilidade civil decorrente de rela\u00e7\u00e3o de consumo, esta n\u00e3o depende de culpa para sua ocorr\u00eancia, possuindo requisitos apenas a comprova\u00e7\u00e3o do dano, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o defeituoso e o nexo de causalidade entre dano e os defeitos relativos \u00e0 presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ef0d54c\" data-id=\"ef0d54c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4d9c900 elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"4d9c900\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-8131\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-8131\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Financeiras e similares, revis\u00e3o de cl\u00e1usula de contrato<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-8131\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-8131\"><p>O rompimento da base objetiva dos contratos pode implicar a revis\u00e3o de seus termos de modo a combater a onerosidade porventura existente, assegurando direitos de modifica\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usulas (n\u00e3o abusivas) que estabele\u00e7am presta\u00e7\u00f5es desproporcionais ou direito \u00e0 sua revis\u00e3o por quebra da base do neg\u00f3cio, em face de fatos supervenientes que as tornem onerosas.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-8132\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-8132\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Problemas com compras pela Internet <\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-8132\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-8132\"><p>Com o crescimento do com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, o direito de arrependimento \u00e9 a fundamental garantia e prote\u00e7\u00e3o dos direitos do usu\u00e1rio da internet que adquire um bem de consumo\u00a0 fora do estabelecimento comercial ainda que o produto ou servi\u00e7o n\u00e3o tenha qualquer problema, dentro do prazo de 07 dias ap\u00f3s o recebimento, ou ao receb\u00ea-lo percebe que este bem n\u00e3o corresponde \u00e0 sua necessidade e expectativa ou at\u00e9 mesmo este bem n\u00e3o chegue ao endere\u00e7o de destino. O efeitos da revoga\u00e7\u00e3o do ato s\u00e3o retroativos e toda e qualquer despesa necess\u00e1ria \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o do produto ou servi\u00e7o \u00e9 de responsabilidade do vendedor, inclusive transporte, tendo em vista que o risco do neg\u00f3cio \u00e9 do fornecedor.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-8133\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-8133\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Elabora\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o de contratos de consumo<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-8133\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-8133\"><p>Contrato de consumo \u00e9 aquele firmado entre fornecedor e consumidor destinat\u00e1rio final do produto ou servi\u00e7o oferecido. Com caracter\u00edstica de contrato de ades\u00e3o, este tipo de contrato \u00e9 norteado de princ\u00edpios como da preserva\u00e7\u00e3o, da transpar\u00eancia, da interpreta\u00e7\u00e3o mais favor\u00e1vel ao consumidor, da vincula\u00e7\u00e3o pr\u00e9-contratual e para elaborar um contrato de consumo \u00e9 preciso de temos leg\u00edveis, cl\u00e1usulas em destaque, reda\u00e7\u00e3o clara, a fim de garantir uma contrata\u00e7\u00e3o legal mas tamb\u00e9m isenta de abusos, injusti\u00e7as ou irresponsabilidades.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-8134\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-8134\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Protesto indevido e Cadastro Restritivo de Cr\u00e9dito<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-8134\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-8134\"><p>Inclus\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o indevida do seu nome em um cadastro de inadimplentes possui raz\u00f5es como: inexist\u00eancia de d\u00edvida, ou seja, como em casos de fraude (a exemplo do uso de documentos e cart\u00e3o clonado, cobran\u00e7a por servi\u00e7o j\u00e1 cancelado ou em valor acima do contratado; d\u00edvida j\u00e1 paga; d\u00edvida j\u00e1 prescrita; inscri\u00e7\u00e3o n\u00e3o comunicada acarretam graves preju\u00edzos n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 imagem do consumidor mas tamb\u00e9m podem acarretar em danos materiais.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-8135\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"5\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-8135\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Servi\u00e7o de Telefonia, Energia El\u00e9trica, Internet e TV a Cabo <\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-8135\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-8135\"><p>Tidos como servi\u00e7os essenciais pelo fato de suprir a necessidade de uma coletividade, tais servi\u00e7os possuem suas atividades assumidas pelo Estado ou poder\u00e3o ser delegados. Portanto, servi\u00e7os dessa natureza n\u00e3o podem ser interrompidos mesmo em caso de inadimplemento, mas \u00e9 poss\u00edvel o interrompimento de servi\u00e7os de natureza essencial desde que o usu\u00e1rio seja notificado mediante aviso pr\u00e9vio do desligamento dos servi\u00e7os.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d15a576 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d15a576\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c6988f2\" data-id=\"c6988f2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-054fe02 elementor-reverse-mobile elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"054fe02\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b7ac3ce\" data-id=\"b7ac3ce\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-594bb9d elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"594bb9d\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Civil<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-aac1888 elementor-widget-divider--view-line elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"aac1888\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a8c9f4b elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a8c9f4b\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"separator transparent \"><p>Advogado C\u00edvel<\/p><p>Atuamos no campo do Direito Civil, o qual cont\u00e9m as\u00a0normas reguladoras de direitos e obriga\u00e7\u00f5es dos cidad\u00e3os e trata das rela\u00e7\u00f5es entre pessoas naturais e jur\u00eddicas.<\/p><p>Al\u00e9m dos\u00a0direitos e deveres individuais, o Direito Civil trata das rela\u00e7\u00f5es entre indiv\u00edduos e institui\u00e7\u00f5es, desde a unidade familiar at\u00e9 o Estado, ao longo dos anos nos foi permitido acumular conhecimento, experi\u00eancia e bons resultados nessa \u00e1rea.<\/p><p>dentre as\u00a0principais atividades do advogado civil\u00a0destacam-se: Prevenir problemas e lit\u00edgios, atuar na solu\u00e7\u00e3o de conflitos e garantir o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es e contratos.<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8eaf12b\" data-id=\"8eaf12b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-21bf7cf elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"21bf7cf\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;none&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1500\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/266178-x-opcoes-de-carreira-na-area-de-direito-civil.jpg\" class=\"attachment-2048x2048 size-2048x2048\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/266178-x-opcoes-de-carreira-na-area-de-direito-civil.jpg 1500w, https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/266178-x-opcoes-de-carreira-na-area-de-direito-civil-300x200.jpg 300w, https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/266178-x-opcoes-de-carreira-na-area-de-direito-civil-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/266178-x-opcoes-de-carreira-na-area-de-direito-civil-768x512.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-794d368 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"794d368\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-10544f2\" data-id=\"10544f2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c52b7d5 elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"c52b7d5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2061\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2061\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Compra, venda e loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, produtos, bens, equipamentos e servi\u00e7os<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2061\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2061\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2062\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2062\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Confec\u00e7\u00e3o de contratos<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2062\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2062\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2063\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2063\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Pareceres verbais e escritos<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2063\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2063\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2064\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2064\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Elabora\u00e7\u00e3o de minutas de contratos e tratativas de negocia\u00e7\u00e3o <\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2064\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2064\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b84bfad\" data-id=\"b84bfad\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fd48d30 elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"fd48d30\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2651\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2651\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Atendimento ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2651\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2651\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2652\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2652\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">A\u00e7\u00f5es de usucapi\u00e3o, possess\u00e3o e reivindica\u00e7\u00e3o de posse<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2652\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2652\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2653\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2653\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">A\u00e7\u00f5es de pens\u00e3o, guarda de filhos, div\u00f3rcios e separa\u00e7\u00f5es<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2653\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2653\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2654\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2654\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Invent\u00e1rios e arrolamentosabo <\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2654\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2654\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-790a406 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"790a406\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e62ab57\" data-id=\"e62ab57\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-db17c88 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"db17c88\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4e754d1\" data-id=\"4e754d1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f41d48a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"f41d48a\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;none&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"736\" height=\"490\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/38f05c89-835e-4108-8be9-2175b4a91002.jpg\" class=\"attachment-2048x2048 size-2048x2048\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/38f05c89-835e-4108-8be9-2175b4a91002.jpg 736w, https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/38f05c89-835e-4108-8be9-2175b4a91002-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 736px) 100vw, 736px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-883168a elementor-invisible\" data-id=\"883168a\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;fadeInRight&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6ec52a5 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6ec52a5\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Direito Imobili\u00e1rio<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-61296d0 elementor-widget-divider--view-line elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"61296d0\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e3f879d elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e3f879d\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInRight&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div>Advogado Imobili\u00e1rio<\/div><div>\u00a0<\/div><div class=\"separator transparent \">O Escrit\u00f3rio tem atua\u00e7\u00e3o destacada nessa \u00e1rea, lidamos com diversas quest\u00f5es que envolvem o segmento imobili\u00e1rio como\u00a0atraso na entrega de im\u00f3vel,\u00a0desist\u00eancia de compra de im\u00f3vel,\u00a0cobran\u00e7a de taxas abusivas, contratos imobili\u00e1rios, loca\u00e7\u00e3o, compra\/venda, condom\u00ednios,\u00a0usucapi\u00e3o, entre outros&#8230;<br \/>Promovemos assessoria e consultoria jur\u00eddica \u00e0 condom\u00ednios, mediante pareceres e cobran\u00e7a de d\u00e9bitos condominiais inadimplidos<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8569bfe elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8569bfe\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-633e62d\" data-id=\"633e62d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-b49c3b1 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-invisible\" data-id=\"b49c3b1\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;fadeInUp&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1fcb52e\" data-id=\"1fcb52e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-065db04 elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"065db04\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-6671\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-6671\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Construtoras<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-6671\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-6671\"><p>Assessoria \u00e0 construtoras, revis\u00e3o de contratos imobili\u00e1rios, estudo de riscos, assessoria em incorpora\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, pareceres e laudos periciais e topogr\u00e1ficos.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-6672\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-6672\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Comprador de Im\u00f3vel<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-6672\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-6672\"><p>Revis\u00e3o de contrato, atraso na entrega de im\u00f3vel, rescis\u00e3o de contrato e devolu\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel, revis\u00e3o de taxas de juros e encargos, taxas de evolu\u00e7\u00e3o de obras.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-6673\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-6673\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Assessoria na Compra de Im\u00f3vel<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-6673\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-6673\"><p>\u00a0confec\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de contrato de im\u00f3vel, relat\u00f3rios e pareceres, desist\u00eancia na compra, devolu\u00e7\u00e3o de taxa de corretagem e taxa sati, posse: desapro\u00adpri\u00ada\u00e7\u00f5es, usu\u00adcapi\u00e3o, rein\u00adte\u00adgra\u00e7\u00e3o de posse, imis\u00ads\u00e3o de posse, manuten\u00e7\u00e3o da posse, servid\u00e3o.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-6674\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-6674\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Loca\u00e7\u00e3o<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-6674\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-6674\"><p>Despejo por falta de pagamento, execu\u00e7\u00f5es de alugu\u00e9is, a\u00e7\u00f5es revi\u00adsion\u00adais, renovat\u00f3rias e de consigna\u00e7\u00e3o em pagamento; quest\u00f5es rela\u00adcionadas \u00e0 direito de prefer\u00eancia, ben\u00adfeito\u00adrias, garantias locat\u00ed\u00adcias, loca\u00e7\u00e3o para temporada.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1e33b36\" data-id=\"1e33b36\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3994e76 elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"3994e76\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-6031\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-6031\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Condom\u00ednio<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-6031\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-6031\"><p>Cobran\u00e7a de despe\u00adsas ordin\u00e1rias e extra\u00adordin\u00e1rias, assem\u00adbleias, con\u00adven\u00e7\u00f5es, despe\u00adsas comuns, rela\u00e7\u00f5es entre s\u00edndi\u00adcos e cond\u00f4mi\u00adnos, presta\u00e7\u00e3o de con\u00adtas, mul\u00adtas, uso da \u00e1rea comum, ani\u00admais de esti\u00adma\u00e7\u00e3o, uso da pro\u00adpriedade, respon\u00ads\u00adabil\u00adi\u00addade civil do con\u00addom\u00ednio por danos, entre out\u00adras.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-6032\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-6032\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Reparo de Danos<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-6032\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-6032\"><p>A\u00e7\u00f5es rel\u00ada\u00adti\u00advas \u00e0 respon\u00ads\u00adabil\u00adi\u00addade civil por defeitos no im\u00f3vel, embargo de obras, danos morais, e respon\u00ads\u00adabil\u00adi\u00addade civil de engen\u00adheiros e arquitetos, indeniza\u00e7\u00f5es, responsabilidade do construtor, descumprimento contratual.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-6033\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-6033\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Regulariza\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-6033\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-6033\"><p>Usucapi\u00e3o, reintegra\u00e7\u00e3o de posse, parcelamento do solo, desmembramentos, medi\u00e7\u00f5es e per\u00edcias por engenharia agrimensora e servi\u00e7os de topografia, a\u00e7\u00f5es de demarca\u00e7\u00e3o e divisa, etc.suspens\u00e3o de leil\u00f5es extrajudiciais e judiciais: suspens\u00e3o ou anula\u00e7\u00e3o de leil\u00f5es, cassa\u00e7\u00e3o de carta de arremata\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de liminares e a\u00e7\u00f5es anulat\u00f3rias.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-6034\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-6034\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Assessoria em Inadimpl\u00eancia em Financiamento Imobili\u00e1rio<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-6034\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-6034\"><p>Estudo do contrato, das condi\u00e7\u00f5es do financiamento, saldo quitado e devedor, taxas e juros, negocia\u00e7\u00e3o judicial e extrajudicial.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-e47e29b elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e47e29b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2abfc40\" data-id=\"2abfc40\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-baa960e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"baa960e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1e63671\" data-id=\"1e63671\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3f55fd3 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3f55fd3\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Direito Criminal<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fa56b9b elementor-widget-divider--view-line elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"fa56b9b\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4a3ae51 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4a3ae51\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>A Rabello &amp; Pereira Advogados conta com equipe de Direito Criminal amplamente capacitada, buscando sempre defender os direitos de seus clientes da melhor maneira poss\u00edvel.<\/p><p>Acreditamos que uma defesa competente \u00e9 a \u00fanica forma de obten\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a, respeitando o sistema jur\u00eddico brasileiro. \u00c9 com este cuidado, aliado \u00e0 excel\u00eancia t\u00e9cnica, que atuamos em cada caso, com a certeza de oferecermos a melhor defesa para aqueles que escolhem nosso servi\u00e7o.<\/p><p>\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-34f04b0\" data-id=\"34f04b0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c4f68b7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c4f68b7\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;none&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"650\" height=\"300\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Novo-Projeto-2022-12-27T111743.584.jpg\" class=\"attachment-2048x2048 size-2048x2048\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Novo-Projeto-2022-12-27T111743.584.jpg 650w, https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Novo-Projeto-2022-12-27T111743.584-300x138.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 650px) 100vw, 650px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c8abbd8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c8abbd8\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a4cc61d\" data-id=\"a4cc61d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4b93ae4 elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"4b93ae4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-7921\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-7921\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Liberdade Provis\u00f3ria<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-7921\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-7921\"><p>A liberdade provis\u00f3ria \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o que busca fazer valer a ideia de que ningu\u00e9m \u00e9 culpado at\u00e9 que se sentencie em definitivo tal situa\u00e7\u00e3o. Mesmo que essa seja uma m\u00e1xima do direito brasileiro, existem cen\u00e1rios nos quais uma pessoa pode ficar presa, mesmo que seu julgamento n\u00e3o tenha chegado ao fim.<\/p><p>A liberdade provis\u00f3ria \u00e9 uma esp\u00e9cie de contrapartida destas situa\u00e7\u00f5es. Ou seja: se n\u00e3o h\u00e1 elementos que justifiquem a manuten\u00e7\u00e3o da restri\u00e7\u00e3o de liberdade de algu\u00e9m, essa pessoa deve estar em liberdade aguardando o julgamento.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-7922\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-7922\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Crimes Contra A Honra<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-7922\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-7922\"><p>Crimes contra a honra s\u00e3o atos que ofendem diretamente o car\u00e1ter subjetivo de uma pessoa. Em outras palavras, eles desvalorizam, trazem preju\u00edzo moral, ofendem sua dignidade e a fazem ser vista de forma menos respeitosa frente \u00e0 sociedade ou a si mesma.<\/p><p>O crime contra a honra \u00e9 subjetivo, ou seja, depende da capacidade de afetar a no\u00e7\u00e3o de dignidade de uma pessoa. No entanto, os danos podem ser completamente objetivos, presentes na vida cotidiana.<\/p><p>Crimes contra honra na internet, a interpreta\u00e7\u00e3o vigente \u00e9 que tudo aquilo que \u00e9 dito em um meio digital equivale ao que seria dito fisicamente para algu\u00e9m. Neste sentido, tudo aquilo que poderia ser interpretado como um crime contra a honra normalmente, ser\u00e1 considerado desta forma na internet.<\/p><p>Em alguns casos, ali\u00e1s, isso se agrava ainda mais. Como a internet proporciona mais alcance para o que \u00e9 dito, \u00e9 poss\u00edvel que uma fala seja considerada ainda mais grave no meio digital.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-7923\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-7923\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Jecrim <\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-7923\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-7923\"><p>Atuamos com infra\u00e7\u00f5es\/crimes de menor potencial ofensivo e contravers\u00f5es Penais, conhecido tamb\u00e9m como \u201ccrime\/delito an\u00e3o\u201d ou \u201ccrime liliputiano\u201c que ser\u00e3o resolvidos em Juizados Especiais Criminais, de forma mais r\u00e1pida, mais simples, focado na concilia\u00e7\u00e3o entre as partes, procurando ent\u00e3o evitar, o quanto poss\u00edvel, a instaura\u00e7\u00e3o de um processo penal.<\/p><p>Mas, o que s\u00e3o infra\u00e7\u00f5es de menor potencial ofensivo?<\/p><p>\u201cConsideram-se infra\u00e7\u00f5es de menor potencial ofensivo \u00e0s contraven\u00e7\u00f5es penais e os crimes que a lei comine pena m\u00e1xima n\u00e3o superior a 2 (dois) anos, cumulada ou n\u00e3o com multa.\u201d (Art. 61 da Lei n.\u00ba 9.099\/95).<\/p><p>Assim, o\u00a0advogado no Juizado Especial Criminal \u2013 \u00d3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio que promove concilia\u00e7\u00e3o, julgamento e execu\u00e7\u00e3o das infra\u00e7\u00f5es penais, vai buscar atrav\u00e9s da justi\u00e7a consensual solu\u00e7\u00e3o para o problema do cliente, seja ele o acusado ou a v\u00edtima. Se ele for v\u00edtima o advogado ir\u00e1 auxiliar na concilia\u00e7\u00e3o e se for o acusado, o advogado especialista ir\u00e1 orient\u00e1-lo e far\u00e1 sua defesa t\u00e9cnica, atrav\u00e9s da pe\u00e7a de contesta\u00e7\u00e3o buscando a concilia\u00e7\u00e3o e evitando assim, problemas maiores para o seu cliente.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-7924\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-7924\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Estelionato<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-7924\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-7924\"><p>O estelionato, previsto no artigo 171 do C\u00f3digo Penal Brasileiro, \u00e9 definido desta forma:<\/p><p><strong><br \/><\/strong>Art. 171 \u2013 Obter, para si ou para outrem, vantagem il\u00edcita, em preju\u00edzo alheio, induzindo ou mantendo algu\u00e9m em erro, mediante artif\u00edcio, ardil, ou qualquer outro meio fraudulento.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>De forma menos jur\u00eddica, isso pode ser dito em outras palavras como \u201cfraudar algu\u00e9m para obter vantagens\u201d, ou, simplesmente, \u201cgolpe\u201d. Essa \u00e9 a percep\u00e7\u00e3o popular associada ao estelionato, que tamb\u00e9m inclui uma s\u00e9rie de outras pr\u00e1ticas como:<\/p><p>Dispor algo alheio como pr\u00f3prio; Fraudar a venda de algo pr\u00f3prio;\u00a0 Fraudar penhor; Fraudar a entrega de algo; Fraudar indeniza\u00e7\u00f5es ou seguros; Fraudar pagamentos com cheques.<\/p><p>Al\u00e9m disso, h\u00e1 diferencia\u00e7\u00f5es pelos meios utilizados e pelas v\u00edtimas que sofrem a fraude, que podem agravar a situa\u00e7\u00e3o.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-7925\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"5\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-7925\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Relaxamento De Pris\u00e3o<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-7925\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-7925\"><p>Por defini\u00e7\u00e3o, o\u00a0relaxamento de pris\u00e3o em flagrante\u00a0nada mais \u00e9 do que um benef\u00edcio concedido em momentos nos quais a pris\u00e3o em flagrante for considerada como sendo ilegal.<\/p><p>Desta forma, podemos dizer que este tipo de processo se d\u00e1 principalmente ap\u00f3s o lavramento do\u00a0auto de pris\u00e3o em flagrante\u00a0(APF), quando por sua vez o juiz respons\u00e1vel ela condu\u00e7\u00e3o de cada caso deve examinar a legalidade dessa pris\u00e3o, decorrendo assim a chamada Audi\u00eancia de Cust\u00f3dia. Neste momento em especial, caso o juiz perceba que foi cometida alguma ilegalidade no momento do flagrante, ele dever\u00e1 relaxar a pris\u00e3o.<\/p><p>Em muitas situa\u00e7\u00f5es, podemos ter a compreens\u00e3o de que pode vir a existir uma certa ilegalidade da pris\u00e3o em flagrante. Deste modo, em tais casos, o magistrado respons\u00e1vel pelo caso em especial dever\u00e1, por for\u00e7a de Lei, determinar o relaxamento desta pris\u00e3o em quest\u00e3o.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2d51c38\" data-id=\"2d51c38\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ed6e311 elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"ed6e311\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2481\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2481\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Habeas Corpus<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2481\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2481\"><p>O Habeas Corpus \u00e9 um dos t\u00e3o famosos rem\u00e9dios constitucionais, e tem uma das caracter\u00edsticas mais incomuns de todo o sistema judici\u00e1rio brasileiro. Embora se trate de uma pe\u00e7a jur\u00eddica, decidida por um magistrado no Poder Judici\u00e1rio, tem forma livre e urg\u00eancia absoluta.<\/p><p>Isso se d\u00e1 porque o Habeas Corpus \u00e9 uma forma de corrigir um dos mais graves erros legais poss\u00edveis, que \u00e9 restringir a liberdade de algu\u00e9m de forma incorreta. Em outras palavras, o Habeas Corpus \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o de liberdade utilizada contra sua restri\u00e7\u00e3o indevida.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2482\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2482\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Audi\u00eancia De Cust\u00f3dia<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2482\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2482\"><p>\u00c9 verdadeiro instrumento processual, que obriga que o preso em flagrante* seja apresentado a autoridade judicial, no prazo de 24 horas, para que este decida a respeito da legalidade da pris\u00e3o e da necessidade de sua convers\u00e3o em pris\u00e3o preventiva.<\/p><p>A audi\u00eancia de cust\u00f3dia tem duas finalidades prec\u00edpuas:<\/p><ol><li>Assegurar os direitos e as garantias individuais do preso, coibindo eventuais excessos como tortura e maus-tratos;<\/li><li>Viabilizar ao juiz de garantias, sobretudo no caso de pris\u00e3o em flagrante, subs\u00eddios para proferir decis\u00e3o acerca de uma das hip\u00f3teses previstas no art. 310 do CPP. Ou seja, permitir ao juiz elementos para decidir sobre o relaxamento de pris\u00e3o, convers\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante em pris\u00e3o preventiva ou concess\u00e3o da liberdade provis\u00f3ria, com ou sem fian\u00e7a ou medidas cautelares diversas da pris\u00e3o, nos termos do\u00a0art. 319 do CPP.<\/li><\/ol><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2483\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2483\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Viol\u00eancia Dom\u00e9stica<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2483\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2483\"><p>\u00c9 Chamada Lei Maria da Penha, o nome popularmente adotado para a Lei n\u00ba 11.340 de 2006, que trata especificamente de casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o baseada no g\u00eanero que lhe cause morte,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.galvaoesilva.com\/lesao-corporal\/\">les\u00e3o<\/a>, sofrimento f\u00edsico, sexual ou psicol\u00f3gico e dano moral ou patrimonial\u201d, quando essa viol\u00eancia ocorre no \u00e2mbito da unidade dom\u00e9stica, da fam\u00edlia ou em qualquer rela\u00e7\u00e3o \u00edntima de afeto na qual o agressor conviveu ou convive com a v\u00edtima., ou seja, define sua conduta, prevendo os mecanismo de atua\u00e7\u00e3o das autoridades para oferecer o suporte necess\u00e1rios a estas situa\u00e7\u00f5es.<\/p><p>Apesar do constrangimento que pode vir a acometer a v\u00edtima, a den\u00fancia \u00e9 fundamental para que o agressor seja responsabilizado e os direitos da v\u00edtima sejam garantidos.<\/p><p>As v\u00edtimas podem fazer sua den\u00fancia por meio da Central de Atendimento \u00e0 Mulher, discando 180, e da Pol\u00edcia Militar, cujo n\u00famero \u00e9 o 190. \u00c9 importante fazer um Registro de Ocorr\u00eancia (R.O.) na delegacia mais pr\u00f3xima e, se poss\u00edvel, reunir testemunhas do acontecido, bem como outras provas.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2484\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2484\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Acompanhamentos Em Delegacias<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2484\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2484\"><p>Um inqu\u00e9rito policial \u00e9 popularmente chamado de \u201cfase de investiga\u00e7\u00e3o\u201d inicial, ou seja, \u00e9 quando a pol\u00edcia est\u00e1 identificando suspeitos e provas de um certo crime, e realizando os procedimentos para que essas informa\u00e7\u00f5es sejam usadas, no futuro, como dados de um certo processo.<\/p><p>Durante o inqu\u00e9rito policial, podem ser tomados depoimentos de suspeitos e testemunhas, recolhidas provas como documentos, itens, filmagens, \u00e1udios e imagens.\u00a0<\/p><p>Embora o inqu\u00e9rito policial tenha a fun\u00e7\u00e3o de esclarecer fatos, \u00e9 bastante comum que os investigadores utilizem metodologias de conversa\u00e7\u00e3o propensas a \u201cextrair informa\u00e7\u00f5es\u201d em um car\u00e1ter positivo. Isso significa que, como resultado do ambiente de um inqu\u00e9rito, da press\u00e3o envolvida e do nervosismo das pessoas em frente \u00e0 autoridade policial, \u00e9 poss\u00edvel que algu\u00e9m acaba se envolvendo em uma posi\u00e7\u00e3o injustamente prejudicial.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2485\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"5\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2485\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Pris\u00e3o Preventiva<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2485\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2485\"><p>A Pris\u00e3o Preventiva \u00e9 um dos instrumentos processuais utilizados pela justi\u00e7a quando entende haver necessidade de manter um indiv\u00edduo investigado ou acusado sob a aten\u00e7\u00e3o do Estado, sob a justificativa de que n\u00e3o esteja fora de sua localiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p>Ocorre que, na realidade pr\u00e1tica, os requisitos da Pris\u00e3o Preventiva nem sempre s\u00e3o inteiramente cumpridos, e pode ser dif\u00edcil esclarecer isso sem o aux\u00edlio necess\u00e1rio de um escrit\u00f3rio de advocacia especializado em direito criminal.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In\u00edcio &gt; Advogado Especialista Direito Previdenci\u00e1rio &#8211; Atualizado com a Reforma Advogado PrevidencialistaPrevid\u00eancia Social \u00e9 um sistema de prote\u00e7\u00e3o social que garante ou sustenta o trabalhador e sua fam\u00edlia, quando ele n\u00e3o pode trabalhar por causa de doen\u00e7a, acidente, gravidez, pris\u00e3o, morte ou velhice.\u00a0A Previd\u00eancia Social mant\u00e9m benef\u00edcios diferentes, incluindo aposentadorias, pens\u00e3o por morte, sal\u00e1rio-maternidade [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_header_footer","meta":{"footnotes":""},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.13 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Para Voc\u00ea - Escrit\u00f3rio de Advocacia<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-especialista\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Para Voc\u00ea - Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"In\u00edcio &gt; Advogado Especialista Direito Previdenci\u00e1rio &#8211; Atualizado com a Reforma Advogado PrevidencialistaPrevid\u00eancia Social \u00e9 um sistema de prote\u00e7\u00e3o social que garante ou sustenta o trabalhador e sua fam\u00edlia, quando ele n\u00e3o pode trabalhar por causa de doen\u00e7a, acidente, gravidez, pris\u00e3o, morte ou velhice.\u00a0A Previd\u00eancia Social mant\u00e9m benef\u00edcios diferentes, incluindo aposentadorias, pens\u00e3o por morte, sal\u00e1rio-maternidade [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-especialista\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-12-27T20:38:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-previdenciario-1-1.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"43 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-especialista\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-especialista\/\",\"name\":\"Para Voc\u00ea - Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-08-16T23:31:26+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-27T20:38:47+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-especialista\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-especialista\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-especialista\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Para Voc\u00ea\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"description\":\"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"width\":261,\"height\":129,\"caption\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Para Voc\u00ea - Escrit\u00f3rio de Advocacia","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-especialista\/","og_locale":"pt_BR","og_type":"article","og_title":"Para Voc\u00ea - Escrit\u00f3rio de Advocacia","og_description":"In\u00edcio &gt; Advogado Especialista Direito Previdenci\u00e1rio &#8211; Atualizado com a Reforma Advogado PrevidencialistaPrevid\u00eancia Social \u00e9 um sistema de prote\u00e7\u00e3o social que garante ou sustenta o trabalhador e sua fam\u00edlia, quando ele n\u00e3o pode trabalhar por causa de doen\u00e7a, acidente, gravidez, pris\u00e3o, morte ou velhice.\u00a0A Previd\u00eancia Social mant\u00e9m benef\u00edcios diferentes, incluindo aposentadorias, pens\u00e3o por morte, sal\u00e1rio-maternidade [&hellip;]","og_url":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-especialista\/","og_site_name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","article_modified_time":"2022-12-27T20:38:47+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/direito-previdenciario-1-1.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Est. tempo de leitura":"43 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-especialista\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-especialista\/","name":"Para Voc\u00ea - Escrit\u00f3rio de Advocacia","isPartOf":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website"},"datePublished":"2021-08-16T23:31:26+00:00","dateModified":"2022-12-27T20:38:47+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-especialista\/#breadcrumb"},"inLanguage":"pt-BR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-especialista\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/advogado-especialista\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"In\u00edcio","item":"https:\/\/rpadvogados.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Para Voc\u00ea"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","description":"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista","publisher":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"pt-BR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"pt-BR","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","contentUrl":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","width":261,"height":129,"caption":"Escrit\u00f3rio de Advocacia"},"image":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/370"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=370"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/370\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3370,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/370\/revisions\/3370"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=370"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}