{"id":909,"date":"2021-08-20T17:08:35","date_gmt":"2021-08-20T17:08:35","guid":{"rendered":"https:\/\/rpadvogados.com\/?page_id=909"},"modified":"2022-12-27T18:33:55","modified_gmt":"2022-12-27T21:33:55","slug":"home-2","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/rpadvogados.com\/","title":{"rendered":"Home"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"909\" class=\"elementor elementor-909\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-e08f622 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e08f622\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f7f7099\" data-id=\"f7f7099\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fa35270 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"fa35270\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">RABELLO & PEREIRA ADVOGADOS<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0a7cfea elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0a7cfea\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>O escrit\u00f3rio est\u00e1 localizado na cidade do Rio de Janeiro, um dos principais centros financeiros e comerciais do pa\u00eds<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-36342b6 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"36342b6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"327\" height=\"189\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/selo-rio-1.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/selo-rio-1.png 327w, https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/selo-rio-1-300x173.png 300w\" sizes=\"(max-width: 327px) 100vw, 327px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8818968 elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"8818968\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?1=pt_BR&#038;phone=552134205453\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">FALE CONOSCO<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f4fc1da\" data-id=\"f4fc1da\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-34d13b9 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-invisible\" data-id=\"34d13b9\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;fadeInUp&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6073dfa\" data-id=\"6073dfa\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-177bfa0 elementor-position-top elementor-vertical-align-top elementor-widget elementor-widget-image-box\" data-id=\"177bfa0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-box-wrapper\"><figure class=\"elementor-image-box-img\"><a href=\"\/quem-somos\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"512\" height=\"512\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/juridico.png\" class=\"elementor-animation-wobble-vertical attachment-full size-full\" alt=\"\" \/><\/a><\/figure><div class=\"elementor-image-box-content\"><h3 class=\"elementor-image-box-title\"><a href=\"\/quem-somos\">Quem Somos<\/a><\/h3><p class=\"elementor-image-box-description\">A Rabello & Pereira Advogados com sede no Rio de Janeiro \u00e9 um escrit\u00f3rio de advocacia e assessoria jur\u00eddica, que prima pela excel\u00eancia na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.<\/p><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a086faf elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"a086faf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"\/quem-somos\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">SAIBA MAIS<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-de98254\" data-id=\"de98254\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d22c740 elementor-position-top elementor-vertical-align-top elementor-widget elementor-widget-image-box\" data-id=\"d22c740\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-box-wrapper\"><figure class=\"elementor-image-box-img\"><a href=\"\/nossos-profissionais\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"512\" height=\"512\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/lei-1.png\" class=\"elementor-animation-wobble-vertical attachment-full size-full\" alt=\"\" \/><\/a><\/figure><div class=\"elementor-image-box-content\"><h3 class=\"elementor-image-box-title\"><a href=\"\/nossos-profissionais\">Nossos Porfissionais<\/a><\/h3><p class=\"elementor-image-box-description\">Dispomos de profissionais especializados e experientes em cada \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, com s\u00f3lida capacita\u00e7\u00e3o para assessoria e consultoria em diversas \u00e1reas do direito<\/p><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7a9e8ff elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"7a9e8ff\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"\/nossos-profissionais\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">SAIBA MAIS<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-be40adc\" data-id=\"be40adc\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-de5bae3 elementor-position-top elementor-vertical-align-top elementor-widget elementor-widget-image-box\" data-id=\"de5bae3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-box-wrapper\"><figure class=\"elementor-image-box-img\"><a href=\"\/missao\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"512\" height=\"512\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/handshake.png\" class=\"elementor-animation-wobble-vertical attachment-full size-full\" alt=\"\" \/><\/a><\/figure><div class=\"elementor-image-box-content\"><h3 class=\"elementor-image-box-title\"><a href=\"\/missao\">Miss\u00e3o<\/a><\/h3><p class=\"elementor-image-box-description\">Garantir aos nossos clientes a realiza\u00e7\u00e3o de seus neg\u00f3cios, evitando-se lit\u00edgios, prestando servi\u00e7os em diversas \u00e1reas e atuar com excel\u00eancia na preserva\u00e7\u00e3o do Direito.<\/p><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dafea31 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"dafea31\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"\/missao\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">SAIBA MAIS<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fc70412\" data-id=\"fc70412\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-baaaf7e elementor-position-top elementor-vertical-align-top elementor-widget elementor-widget-image-box\" data-id=\"baaaf7e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-box-wrapper\"><figure class=\"elementor-image-box-img\"><a href=\"\/vaores\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"512\" height=\"512\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/valor.png\" class=\"elementor-animation-wobble-vertical attachment-full size-full\" alt=\"\" \/><\/a><\/figure><div class=\"elementor-image-box-content\"><h3 class=\"elementor-image-box-title\"><a href=\"\/vaores\">Valores<\/a><\/h3><p class=\"elementor-image-box-description\">Atuar de forma \u00e9tica, \u00edntegra, transparente e respons\u00e1vel com os clientes, parceiros e funcion\u00e1rios. Nosso padr\u00e3o \u00e9 dar o melhor atendimento.<\/p><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e8fa43c elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"e8fa43c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"\/valores\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">SAIBA MAIS<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f2ba344 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f2ba344\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-afdf818\" data-id=\"afdf818\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d4cc3a6 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d4cc3a6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section id=\"service-section\" class=\"service-section service-home st-py-default service-home\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-lg-7 col-12 mx-lg-auto mb-5 text-center\"><div class=\"heading-default wow fadeInUp\"><p><span class=\"badge bg-primary ttl\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Experi\u00eancia e Compromisso<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><h2><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">\u00c1reas de <\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"text- blue\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Atua\u00e7\u00e3o<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/h2><div class=\"circles-spin\">\u00a0<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/section><section id=\"cta-section\" class=\"cta-section home-cta\"><div class=\"shape-star02\">\u00a0<\/div><\/section>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1e7d8a7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-invisible\" data-id=\"1e7d8a7\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;fadeInUp&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-329af09\" data-id=\"329af09\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-be1387f elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"be1387f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\/advogado-previdenciario\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"183\" height=\"183\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/INSS1.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/INSS1.jpg 183w, https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/INSS1-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 183px) 100vw, 183px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4cc343c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"4cc343c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\"><a href=\"\/advogado-previdenciario\">Direito <br>Previdenci\u00e1rio<\/a><\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b4cfa16\" data-id=\"b4cfa16\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9df968e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9df968e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\/advogado-trabalhista\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"180\" height=\"180\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Direito-do-Trabalho.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Direito-do-Trabalho.jpg 180w, https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Direito-do-Trabalho-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 180px) 100vw, 180px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-99ae056 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"99ae056\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\"><a href=\"\/advogado-trabalhista\">Direito <br> Trabalhista<\/a><\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1138150\" data-id=\"1138150\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-089e02e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"089e02e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\/direito-do-consumidor\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"180\" height=\"180\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Direito-do-consumidor.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Direito-do-consumidor.jpg 180w, https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Direito-do-consumidor-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 180px) 100vw, 180px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ac3c096 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ac3c096\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\"><a href=\"\/direito-do-consumidor\">Direito do <br> Consumidor<\/a><\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f94300f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-invisible\" data-id=\"f94300f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;fadeInUp&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-51d0f42\" data-id=\"51d0f42\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-52eef6a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"52eef6a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\/direito-familiar-e-sucessoes\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"180\" height=\"180\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Direito-de-Familia.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Direito-de-Familia.jpg 180w, https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Direito-de-Familia-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 180px) 100vw, 180px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-aea03d5 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"aea03d5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\"><a href=\"\/direito-familiar-e-sucessoes\">Direito de <br> Fam\u00edlia<\/a><\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ae10faa\" data-id=\"ae10faa\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-63988ac elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"63988ac\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\/direito-imobiliario\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"180\" height=\"178\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Direito-Imobiliario.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f041aa7 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"f041aa7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\"><a href=\"\/direito-imobiliario\">Direito <br> Imobili\u00e1rio<\/a><\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2c02746\" data-id=\"2c02746\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b2fe4ce elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b2fe4ce\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\/advogado-criminal\/\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"180\" height=\"180\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Novo-Projeto-2022-12-27T094942.771.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Novo-Projeto-2022-12-27T094942.771.jpg 180w, https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Novo-Projeto-2022-12-27T094942.771-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 180px) 100vw, 180px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-060c033 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"060c033\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\"><a href=\"\/advogado-criminal\/\">Direito <br> Criminal<\/a><\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7ef6d70 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7ef6d70\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4b363e8\" data-id=\"4b363e8\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6a82a6b elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6a82a6b\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInUp&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Hor\u00e1rio de Atendimento <br>\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8f69d95 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8f69d95\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>De segunda a Sexta das 09:00 \u00e0s\u00a0 18:00<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-730abf2 elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"730abf2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?1=pt_BR&#038;phone=552134205453\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-md\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-whatsapp\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">FALE CONOSCO<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5d36379 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5d36379\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2a6a303\" data-id=\"2a6a303\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c112f76 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c112f76\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"wpadminbar\" class=\"nojq nojs\">\u00a0<\/div><section id=\"service-section\" class=\"service-section service-home st-py-default service-home\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-lg-7 col-12 mx-lg-auto mb-5 text-center\"><div class=\"heading-default wow fadeInUp\"><p><span class=\"badge bg-primary ttl\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Acompanhe as Not\u00edcias<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><h2>Artigos<\/h2><div class=\"circles-spin\">\u00a0<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/section><section id=\"cta-section\" class=\"cta-section home-cta\"><div class=\"shape-star02\">\u00a0<\/div><\/section>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-48c86b4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-invisible\" data-id=\"48c86b4\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;fadeInUp&quot;,&quot;animation_mobile&quot;:&quot;fadeInUp&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b48dc48\" data-id=\"b48dc48\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fbc435a elementor-grid-3 elementor-grid-tablet-2 elementor-grid-mobile-1 elementor-posts--thumbnail-top elementor-widget elementor-widget-posts\" data-id=\"fbc435a\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;classic_columns&quot;:&quot;3&quot;,&quot;classic_columns_tablet&quot;:&quot;2&quot;,&quot;classic_columns_mobile&quot;:&quot;1&quot;,&quot;classic_row_gap&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:35,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;classic_row_gap_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;classic_row_gap_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"posts.classic\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-posts-container elementor-posts elementor-posts--skin-classic elementor-grid\">\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-2458 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-trabalhista category-todos\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/contrato-de-trabalho-intermitente\/\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"300\" height=\"157\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/CONTRATO-DE-TRABALHO-INTERMITENTE-300x157.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/contrato-de-trabalho-intermitente\/\" >\n\t\t\t\tContrato de Trabalho Intermitente\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__meta-data\">\n\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-post-date\">\n\t\t\t17 de setembro, 2019\t\t<\/span>\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-post-avatar\">\n\t\t\tNenhum coment\u00e1rio\t\t<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>CONTRATO DE TRABALHO INTERMITENTE A publica\u00e7\u00e3o da Lei 13.467\/2017&nbsp;alterou a reda\u00e7\u00e3o da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT). Um dos artigos que mais modificaram a<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t<a class=\"elementor-post__read-more\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/contrato-de-trabalho-intermitente\/\" >\n\t\t\tLeia Mais \u00bb\t\t<\/a>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-2461 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-todos\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/existem-4-especies-de-aposentadorias\/\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"300\" height=\"152\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/4-tipos-1-300x152.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/existem-4-especies-de-aposentadorias\/\" >\n\t\t\t\tExistem 4 esp\u00e9cies de Aposentadorias\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__meta-data\">\n\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-post-date\">\n\t\t\t3 de setembro, 2019\t\t<\/span>\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-post-avatar\">\n\t\t\tNenhum coment\u00e1rio\t\t<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>Se voc\u00ea est\u00e1 pensando em se aposentar pelo Instituto Nacional de Seguro Social \u2013 INSS, a primeira coisa que precisa saber \u00e9 o tipo de<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t<a class=\"elementor-post__read-more\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/existem-4-especies-de-aposentadorias\/\" >\n\t\t\tLeia Mais \u00bb\t\t<\/a>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-2455 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-trabalhista category-todos\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"272\" height=\"185\" src=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/acordo.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/\" >\n\t\t\t\tExtin\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho por acordo entre empregado e empregador\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__meta-data\">\n\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-post-date\">\n\t\t\t17 de julho, 2020\t\t<\/span>\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-post-avatar\">\n\t\t\tNenhum coment\u00e1rio\t\t<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>A rescis\u00e3o do contrato de trabalho por acordo entre empregador e empregado encontra amparo legal no Artigo 484-A da CLT, o qual prev\u00ea que o contrato de trabalho poder\u00e1 ser extinto por acordo entre as partes.\u00a0<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t<a class=\"elementor-post__read-more\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/extincao-do-contrato-de-trabalho-por-acordo-entre-empregado-e-empregador\/\" >\n\t\t\tLeia Mais \u00bb\t\t<\/a>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<\/div>\n\n\n\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>RABELLO &#038; PEREIRA ADVOGADOS O escrit\u00f3rio est\u00e1 localizado na cidade do Rio de Janeiro, um dos principais centros financeiros e comerciais do pa\u00eds FALE CONOSCO Quem Somos A Rabello &#038; Pereira Advogados com sede no Rio de Janeiro \u00e9 um escrit\u00f3rio de advocacia e assessoria jur\u00eddica, que prima pela excel\u00eancia na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o. SAIBA [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":98,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_header_footer","meta":{"footnotes":""},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.13 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>RP Advogados - Advogado Previdenci\u00e1rio - Advogado Trabalhista - Bangu<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Advogado Previdenci\u00e1rio, Advogado Trabalhista | Especializado em Aposentadorias, Pens\u00f5es e Benif\u00edcios do INSS e A\u00e7\u00f5es Trabalhistas\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/rpadvogados.com\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"RP Advogados - Advogado Previdenci\u00e1rio - Advogado Trabalhista - Bangu\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Advogado Previdenci\u00e1rio, Advogado Trabalhista | Especializado em Aposentadorias, Pens\u00f5es e Benif\u00edcios do INSS e A\u00e7\u00f5es Trabalhistas\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-12-27T21:33:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-Logo1G-transparente-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"853\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"850\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"name\":\"RP Advogados - Advogado Previdenci\u00e1rio - Advogado Trabalhista - Bangu\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-08-20T17:08:35+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-27T21:33:55+00:00\",\"description\":\"Advogado Previdenci\u00e1rio, Advogado Trabalhista | Especializado em Aposentadorias, Pens\u00f5es e Benif\u00edcios do INSS e A\u00e7\u00f5es Trabalhistas\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/rpadvogados.com\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Home\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"description\":\"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization\",\"name\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png\",\"width\":261,\"height\":129,\"caption\":\"Escrit\u00f3rio de Advocacia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"RP Advogados - Advogado Previdenci\u00e1rio - Advogado Trabalhista - Bangu","description":"Advogado Previdenci\u00e1rio, Advogado Trabalhista | Especializado em Aposentadorias, Pens\u00f5es e Benif\u00edcios do INSS e A\u00e7\u00f5es Trabalhistas","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/rpadvogados.com\/","og_locale":"pt_BR","og_type":"article","og_title":"RP Advogados - Advogado Previdenci\u00e1rio - Advogado Trabalhista - Bangu","og_description":"Advogado Previdenci\u00e1rio, Advogado Trabalhista | Especializado em Aposentadorias, Pens\u00f5es e Benif\u00edcios do INSS e A\u00e7\u00f5es Trabalhistas","og_url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","og_site_name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","article_modified_time":"2022-12-27T21:33:55+00:00","og_image":[{"width":853,"height":850,"url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-Logo1G-transparente-1.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Est. tempo de leitura":"5 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","name":"RP Advogados - Advogado Previdenci\u00e1rio - Advogado Trabalhista - Bangu","isPartOf":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website"},"datePublished":"2021-08-20T17:08:35+00:00","dateModified":"2022-12-27T21:33:55+00:00","description":"Advogado Previdenci\u00e1rio, Advogado Trabalhista | Especializado em Aposentadorias, Pens\u00f5es e Benif\u00edcios do INSS e A\u00e7\u00f5es Trabalhistas","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#breadcrumb"},"inLanguage":"pt-BR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/rpadvogados.com\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"In\u00edcio","item":"https:\/\/rpadvogados.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Home"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#website","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","description":"Advogado Previdenci\u00e1rio INSS, Advogado Trabalhista","publisher":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/rpadvogados.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"pt-BR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#organization","name":"Escrit\u00f3rio de Advocacia","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"pt-BR","@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","contentUrl":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/cropped-cropped-Logovertical.png","width":261,"height":129,"caption":"Escrit\u00f3rio de Advocacia"},"image":{"@id":"https:\/\/rpadvogados.com\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/909"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=909"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/909\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3428,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/909\/revisions\/3428"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/98"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rpadvogados.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=909"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}